post_id	date	message	num_likes	num_angry	num_shares
904277726319518_2878974912183113	2020-02-29T11:23:27+0000	"Bolsonav\u00edrus: nada mais err\u00f4neo do que considerar Bolsonaro um acidente de percurso. Ele \u00e9 a recidiva agressiva de nossas patologias insuperadas, em face de um sistema imunol\u00f3gico debilitado. Ele tanto intui isso que as mentiras que dissemina n\u00e3o s\u00e3o camufladas, o que lhe permite aferir com precis\u00e3o o grau de ades\u00e3o cega a seu movimento pestilento."	4996	58	818
904277726319518_2878783568868914	2020-02-29T09:21:22+0000	"Bolsonav\u00edrus: nada mais err\u00f4neo do que considerar Bolsonaro um raio em c\u00e9u azul ou um acidente de percurso. Bolsonaro \u00e9 a recidiva agressiva de nossas patologias insuperadas, em face de um sistema imunol\u00f3gico debilitado. Ele tanto intui isso que as mentiras que dissemina n\u00e3o s\u00e3o camufladas, o que lhe permite aferir com precis\u00e3o o grau de ades\u00e3o cega a seu movimento pestilento."	2602	19	477
904277726319518_2875616525852285	2020-02-28T00:14:25+0000	"Cristiano Zanin, advogado de Lula, e Fernando Haddad discutem as novidades nos processos contra Lula: as revela\u00e7\u00f5es de que a Pol\u00edcia Federal admitiu que os arquivos da Odebrecht usados pela Lava Jato podem ter sido manipulados. E mais: a exist\u00eancia de documentos que provam que S\u00e9rgio Moro abriu um inqu\u00e9rito contra Lula na PF com a Lei de Seguran\u00e7a Nacional, e depois mentiu quando isso foi descoberto.\n\nV\u00eddeo: Ricardo Stuckert"	3068	20	540
904277726319518_2872245456189392	2020-02-26T12:12:56+0000	"NEM DISNEY, NEM P\u00c3O\nH\u00e1 um ano, governo Bolsonaro j\u00e1 sabia da falta de dinheiro para o Bolsa Fam\u00edlia. Ao menos cinco vezes, Minist\u00e9rio da Cidadania pediu dinheiro para que a fila de espera continuasse zerada, mas Junta Or\u00e7ament\u00e1ria barrou pleitos."	3148	616	1068
904277726319518_2871255852955019	2020-02-26T00:58:59+0000	"Bolsonaro, ao que tudo indica, cometeu crime de responsabilidade previsto na Constitui\u00e7\u00e3o que jurou respeitar mas, certamente, nunca leu."	21619	77	1369
904277726319518_2868531243227480	2020-02-24T19:51:01+0000	"O impacto do Fundeb, que criamos, na qualidade da educa\u00e7\u00e3o do Nordeste."	10571	2	3249
904277726319518_2863199017094036	2020-02-22T13:03:28+0000	"Cr\u00f4nica da semana. N\u00e3o podemos descuidar de dois problemas que a ascens\u00e3o da extrema direita fez ressurgir. O fortalecimento das mil\u00edcias e o conflito federativo. Com e por Bolsonaro, criou-se uma perigosa tens\u00e3o entre os governos estaduais e as pol\u00edcias militares."	2718	34	528
904277726319518_2862087573871847	2020-02-22T00:18:55+0000	"Bem que me falaram que o Carnaval de Rua de SP n\u00e3o ia rolar. Triste, n\u00e9?"	29857	14	1289
904277726319518_2858610960886175	2020-02-20T11:28:49+0000	"H\u00e1 clara tentativa de desestabilizar um dos melhores governos da hist\u00f3ria do Cear\u00e1. Camilo Santana, com sua habitual firmeza e sobriedade, saber\u00e1 enfrentar mais esse desafio. Todo apoio ao governador.\n\nE meu desejo de pronto restabelecimento ao senador Cid Gomes, um dos melhores quadros pol\u00edticos do Nordeste."	9914	7	588
904277726319518_2855332637880674	2020-02-18T20:38:19+0000	"Em Bras\u00edlia, discutindo a oposi\u00e7\u00e3o por um Brasil mais justo e democr\u00e1tico.\n\nFoto: Ricardo Stuckert"	9555	20	541
904277726319518_2855299197884018	2020-02-18T20:17:48+0000	"Um ser abjeto na presid\u00eancia da Rep\u00fablica."	4588	2333	937
904277726319518_2852021088211829	2020-02-17T10:51:16+0000	"Bolsonaro sempre odiou o Nordeste. Impacto de corte de bolsas de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o feito por Bolsonaro foi maior no Nordeste. Os cursos mais atingidos s\u00e3o das \u00e1reas de engenharia, educa\u00e7\u00e3o e medicina."	3466	2333	2674
904277726319518_2847768221970449	2020-02-15T11:59:30+0000	"Coluna da semana sobre Livros. Estados tentam institucionalizar a censura liter\u00e1ria. Se as nossas elites dirigentes ao menos tomassem gosto pela leitura antes de procurar dirigi-la, ter\u00edamos um avan\u00e7o cultural extraordin\u00e1rio."	1693	3	252
904277726319518_2844398988974039	2020-02-13T22:16:20+0000	"No Vaticano, encontro de Lula com o Papa Francisco para conversar sobre um mundo mais justo e fraterno.   \n\n#LulaComFrancisco\n\nFotos: Ricardo Stuckert"	12894	22	966
904277726319518_2842368455843759	2020-02-12T23:32:25+0000	"Esse cara \u00e9 um idiota. Vai ter que pedir desculpas mais uma vez."	8865	4436	4111
904277726319518_2839135976167007	2020-02-11T12:35:18+0000	"Investimento em drenagem na gest\u00e3o Doria-Covas cai 54% em rela\u00e7\u00e3o a nossa. De uma m\u00e9dia de R$ 334 mi/ano para R$ 153 mi/ano."	4478	693	1747
904277726319518_2838092716271333	2020-02-10T23:36:00+0000	"Lembrete: o Estado de S\u00e3o Paulo \u00e9 governado pelo mesmo grupo pol\u00edtico desde 1982."	10066	80	1029
904277726319518_2837850746295530	2020-02-10T20:29:15+0000	"Desmonte dos \u00f3rg\u00e3os de controle continua: Sob Bolsonaro e Moro, PF reduz opera\u00e7\u00f5es em 15% e n\u00e3o bate meta."	2653	599	1408
904277726319518_2837302123017059	2020-02-10T14:34:47+0000	"Hoje, estarei no Programa A Arte do Encontro com B\u00e1rbara Paz, \u00e0s 22h no Canal Brasil. Essa mina \u00e9 incr\u00edvel!!"	7519	8	330
904277726319518_2836859526394652	2020-02-10T10:31:12+0000	"A maldade deste homem n\u00e3o tem limites."	7425	3350	6044
904277726319518_2835867573160514	2020-02-09T21:30:40+0000	"Ser\u00e1 que os Bolsonaros est\u00e3o tristes pela perda do amigo?"	7559	29	568
904277726319518_2833631630050775	2020-02-08T22:34:15+0000	""	3362	21	378
904277726319518_2833315943415677	2020-02-08T19:18:17+0000	"\u00c9 hora de ir para a rua defender esse partido, esse legado e botar esses fascistas para correr. Se a gente ficar com medo de fake news, medo de rede social, medo de fascista, eles v\u00e3o avan\u00e7ar. Se a gente mostrar a garra que a gente teve, eles v\u00e3o recuar. E o pa\u00eds volta a ser governado por gente decente. \n\nFotos: Diego Padilha"	13489	265	2515
904277726319518_2832460256834579	2020-02-08T11:05:38+0000	"Coluna da semana sobre como a sociologia cr\u00edtica dos anos 1940 entendia o discurso fascista."	1894	5	384
904277726319518_2831565216924083	2020-02-08T00:03:16+0000	"De que Guedes chamaria um servidor p\u00fablico que ficou 28 anos sem trabalhar e ainda \u201crachava\u201d o sal\u00e1rio dos funcion\u00e1rios do seu gabinete?"	11227	57	2225
904277726319518_2829292070484731	2020-02-06T22:47:49+0000	"TREVAS: Governo de Rond\u00f4nia, Chefiado pelo Coronel Marcos Rocha (PSL), que j\u00e1 foi chefe do Centro de Intelig\u00eancia da PM/RO e secret\u00e1rio municipal de educa\u00e7\u00e3o de Porto Velho, pede recolhimento de livros como Macuna\u00edma e Os Sert\u00f5es."	2768	4117	3383
904277726319518_2822205094526762	2020-02-03T13:23:18+0000	""	2247	314	1118
904277726319518_2820908857989719	2020-02-02T21:45:41+0000	"CV:\n- contas banc\u00e1rias usadas para abastecer Queiroz. \n- duas parentes nomeadas no gabinete do senador Fl\u00e1vio B. \n- defendido por Bolsonaro em discurso na C\u00e2mara, quando condenado por homic\u00eddio.\n- condecorado por Fl\u00e1vio B. com a Medalha Tiradentes"	3037	1043	1637
904277726319518_2819007631513175	2020-02-01T23:12:31+0000	"Entrevista que dei ao Brasil 247."	1182	3	89
904277726319518_2817903148290290	2020-02-01T10:55:48+0000	"Coluna da semana sobre o MEC em frangalhos."	1503	35	243
904277726319518_2816086435138628	2020-01-31T12:33:09+0000	"O prefeito Bruno Covas \u00e9 a mais nova v\u00edtima da s\u00edndrome das fake-news. Ele tem reiterado, em diversas entrevistas e manifesta\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, estranhamente sem ser contraditado, que seu antecessor Jo\u00e3o Doria Jr., recebeu a Prefeitura de S\u00e3o Paulo com \u201crombo nas finan\u00e7as\u201d. Trata-se de mentira deslavada. \nTodas as ag\u00eancias de verifica\u00e7\u00e3o de dados, inclusive a LUPA, o Tribunal de Contas do Munic\u00edpio e at\u00e9 uma ag\u00eancia internacional de checagem atestaram que a gest\u00e3o Fernando Haddad deixou R$ 5,5 bilh\u00f5es em caixa e restos a pagar de R$ 2,2 bilh\u00f5es. Passados mais de tr\u00eas anos \u00e0 frente da Prefeitura Municipal de S\u00e3o Paulo, a gest\u00e3o Doria-Covas n\u00e3o conseguiu responder \u00e0s necessidades da cidade, aos seus diversos problemas estruturais, e apela agora descadaramente para uma fake news absurda."	8365	115	996
904277726319518_2815993118481293	2020-01-31T11:33:15+0000	"Al\u00e9m do Carnaval de Rua de SP, hoje o maior do pa\u00eds, um dos maiores acertos da nossa gest\u00e3o em SP foi a cria\u00e7\u00e3o da SPcine e as 20 salas p\u00fablicas de cinema nos CEUs."	1225	2	103
904277726319518_2813976112016327	2020-01-30T11:49:56+0000	"Acelera."	4354	264	2503
904277726319518_2812827805464491	2020-01-29T21:20:17+0000	"Weintraub hoje:\n- Funcion\u00e1rios do MEC afirmam que resultado do Enem n\u00e3o \u00e9 100% confi\u00e1vel\n- MPF encontra ind\u00edcio de falha no Sisu na reserva de vagas para pessoas com defici\u00eancia\n- Novo problema no Sisu: estudantes dizem n\u00e3o conseguir se inscrever na lista de espera"	2940	564	440
904277726319518_2812792968801308	2020-01-29T21:00:46+0000	"Acompanhe, daqui a pouco, no Brasil 247."	2116	2	104
904277726319518_2808076015939670	2020-01-27T15:11:56+0000	"Devemos a um baiano, meu secret\u00e1rio de Cultura e ex-ministro Juca Ferreira esse resultado extraordin\u00e1rio."	8370	7	712
904277726319518_2806271942786744	2020-01-26T16:58:51+0000	"Quer\u00edamos agradecer as mensagens de carinho pela passagem do meu anivers\u00e1rio. Que bom ter amigos queridos como voc\u00eas!"	29387	6	576
904277726319518_2803986739681931	2020-01-25T14:34:52+0000	"Cr\u00f4nica da semana sobre a hist\u00f3ria do BNDES e a caixa-preta vazia."	2543	7	507
904277726319518_2800724786674793	2020-01-23T23:08:01+0000	"Bolsonaro errou ao extinguir o Minist\u00e9rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica. Agora, por vaidade, quer recri\u00e1-lo. Moro seria esvaziado e amea\u00e7a deixar o governo. Algu\u00e9m sair\u00e1 bem menor do epis\u00f3dio."	6194	9	360
904277726319518_2798299066917365	2020-01-22T17:19:28+0000	"O SiSU \u00e9 das coisas mais inovadoras que fizemos no MEC. Nenhum paralelo no mundo. Boa sorte, mo\u00e7ada!!"	7453	4	395
904277726319518_2798081073605831	2020-01-22T15:06:06+0000	"Editorial do New York Times: Brasil considera crime reportagens de Glenn Greenwald. Ele enfrentou amea\u00e7as cont\u00ednuas desde que revelou que os textos vazados mostravam atividade ilegal de um juiz que ajudou a abrir caminho para a elei\u00e7\u00e3o de Jair Bolsonaro."	3784	49	851
904277726319518_2797774900303115	2020-01-22T11:59:49+0000	"Melhor artigo que eu li sobre a crise com o epis\u00f3dio Alvim."	1863	8	336
904277726319518_2794272223986716	2020-01-20T14:43:19+0000	"VIVENDAS DA BARRA PESADA\nPresidente da Casa da Moeda destitui comit\u00ea para garantir contrata\u00e7\u00e3o de amigo por R$ 40 mil/m\u00eas: Eduardo Zimmer Sampaio e Saudir Filimberti dividem uma casa no Condom\u00ednio do presidente Jair Bolsonaro. Mamata da pesada!"	2623	1498	2119
904277726319518_2788143047932967	2020-01-17T13:50:39+0000	"Semi\u00f3tica: O problema definitivamente n\u00e3o \u00e9 o secret\u00e1rio."	8327	112	897
904277726319518_2787053274708611	2020-01-17T00:17:14+0000	"Bolsonaro diz que vida \"acabou\" ap\u00f3s elei\u00e7\u00e3o. N\u00e3o foi a vida, foram as f\u00e9rias de 30 anos! Deve ser duro mesmo."	8331	85	2342
904277726319518_2781359461944659	2020-01-14T12:03:25+0000	"Wagner Moura: \u201cA Ancine censurou o filme. \u00c9 uma censura diferente, que usa instrumentos burocr\u00e1ticos para dificultar produ\u00e7\u00f5es das quais o governo discorda. N\u00e3o tenho a menor d\u00favida de que \"Marighella\" n\u00e3o estreou ainda por uma quest\u00e3o pol\u00edtica.\"\n\u201cNo ano em que investiram na destrui\u00e7\u00e3o do nosso cinema, 'Bacurau' e 'A Vida Invis\u00edvel' ganharam pr\u00eamios no Festival de Cannes e, agora, 'Democracia em Vertigem' foi indicado ao Oscar. Duvido que qualquer um desses filmes conseguisse financiamento da Ancine hoje\"."	10136	335	3543
904277726319518_2780344738712798	2020-01-13T23:48:59+0000	"'H\u00e1 quanto tempo a gente n\u00e3o faz um bom filme no pa\u00eds?', questionou o \u201cg\u00eanio\u201d Bolsonaro. Ignorante!"	5275	971	1317
904277726319518_2774713159275956	2020-01-11T12:15:03+0000	"Gest\u00e3o D\u00f3ria/Covas: Custo de acabar com mural de grafite na Av. 23 de maio \u00e9 de R$ 1,3 milh\u00e3o ao ANO!"	1572	541	443
904277726319518_2774602482620357	2020-01-11T11:08:32+0000	"Coluna da semana sobre as causas da queda dos homic\u00eddios discute o sistema penitenci\u00e1rio federal e a for\u00e7a nacional criados pelo presidente Lula."	976	5	137
904277726319518_2771145596299379	2020-01-09T21:42:56+0000	""	6103	15	1340
904277726319518_2767920453288560	2020-01-08T11:38:53+0000	"Al\u00e9m dos diretamente envolvidos no conflito EUA-Ir\u00e3, algum outro pa\u00eds sofreu danos al\u00e9m do Brasil? A imagem do Brasil no exterior, em toda sua hist\u00f3ria, nunca esteve t\u00e3o comprometida. E o governo tenta se equilibrar na pr\u00f3pria incompet\u00eancia. Lastim\u00e1vel!"	11305	90	958
904277726319518_2762416943838911	2020-01-05T20:27:00+0000	"Entrevista \u00e0 TV da Assembleia de MG que concedi no final do ano passado."	2048	5	371
904277726319518_2762413740505898	2020-01-05T20:25:06+0000	"O PT NA OPOSI\u00c7\u00c3O AO GOVERNO BOLSONARO\nEntrevista \u00e0 TV da Assembleia de MG que concedi no final do ano passado."	3400	7	597
904277726319518_2759272564153349	2020-01-04T11:04:09+0000	"Coluna da semana sobre ind\u00fastria e burguesia nacional e as afinidades ideol\u00f3gicas dos empres\u00e1rios com o fascismo, nos anos 1930, e com Bolsonaro, hoje."	1396	16	256
904277726319518_2748169108597028	2019-12-30T13:14:22+0000	"Para Olavo de Carvalho, \u201cquem manda no pa\u00eds \u00e9 Fernando Haddad que em 1998 criou um plano para o PT cujo resumo \u00e9 a eleva\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do lumpemproletariado. S\u00e3o bandidos, prostitutas, drogados, loucos. O lumpemproletariado domina o panorama nacional\u201d \ud83d\ude02\ud83d\ude0e\ud83d\udc95"	3501	110	1010
904277726319518_2745934372153835	2019-12-29T12:01:59+0000	"Uma grande mulher. Tristeza."	4304	8	604
904277726319518_2743657325714873	2019-12-28T10:22:13+0000	"Coluna da semana sobre os ataques de Bolsonaro \u00e0 universidade p\u00fablica e a recente Medida Provis\u00f3ria sobre escolha de reitor."	1793	35	324
904277726319518_2740611092686163	2019-12-26T21:43:23+0000	""	1862	887	715
904277726319518_2735834633163809	2019-12-24T18:00:28+0000	"Feliz Natal!"	1793	0	87
904277726319518_2732180580195881	2019-12-23T01:02:05+0000	"Lema do time: cora\u00e7\u00e3o, mente e esp\u00edrito: 2 x 1."	8529	1	274
904277726319518_2731984840215455	2019-12-22T22:25:49+0000	"Hoje na partida de futebol dos amigos do Lula e do Chico Buarque contra os amigos do MST.\n\nFoto: Ricardo Stuckert"	17430	13	779
904277726319518_2728687927211813	2019-12-21T11:28:53+0000	"Coluna da semana \u00e9 sobre o aumento da desigualdade sob Bolsonaro, que penaliza os 50% mais pobres.  As raz\u00f5es e as novas amea\u00e7as do governo."	1740	64	353
904277726319518_2725475510866388	2019-12-19T22:42:18+0000	"Moro responsabilizou o Supremo pelo aumento da percep\u00e7\u00e3o social de corrup\u00e7\u00e3o. Deveria pedir para a Corte negar o Habeas Corpus pedido por Flavio Bolsonaro."	6411	12	696
904277726319518_2724480117632594	2019-12-19T12:11:13+0000	"No ato em defesa da cultura com Lula. Valeu, Rio de Janeiro! \n\nFotos: Ricardo Stuckert"	8963	6	639
904277726319518_482776805692148	2019-12-16T23:00:59+0000	"Fernando Haddad entrevista o economista Paulo Nogueira Batista Jr."	1977	5	464
904277726319518_2716175305129742	2019-12-15T14:00:43+0000	"Na pr\u00f3xima segunda, entrevisto o economista Paulo Nogueira Batista Jr. \u00c9 \u00e0s 20h, na AllTV e nas nossas redes sociais."	3631	7	172
904277726319518_2716032381810701	2019-12-15T12:47:13+0000	"Compreens\u00edvel: Depois de 28 anos de f\u00e9rias, \u2018aposentado\u2019 aos 33 anos, Bolsonaro relata cansa\u00e7o extremo e quer diminuir ritmo da agenda."	9946	1394	7020
904277726319518_2713590142054925	2019-12-14T11:29:36+0000	"Um ano de Bolsonaro."	1711	136	151
904277726319518_2712145788866027	2019-12-13T18:48:44+0000	"Boa not\u00edcia: Henrique Schaumann e Rebou\u00e7as ter\u00e3o ciclovia; via exclusiva da Radial ir\u00e1 at\u00e9 o centro. Nosso plano de mobilidade urbana foi reconhecido internacionalmente: pedestres, ciclistas e usu\u00e1rios de transporte p\u00fablico devem ser priorizados. Viva SP."	4490	2	361
904277726319518_2708048415942431	2019-12-11T23:57:24+0000	"Ser\u00e1 que o Bolsonaro, 64,  aceitaria um debate com a Greta, 16?"	13803	11	1734
904277726319518_1042647922746492	2019-12-09T23:00:34+0000	"Fernando Haddad entrevista o diplomata e ex-Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores Celso Amorim."	1644	0	408
904277726319518_2698848960195710	2019-12-07T21:38:14+0000	""	9306	35	1300
904277726319518_2697696636977609	2019-12-07T10:33:45+0000	"Na coluna da semana, comento os resultados do Pisa. Por que o Brasil, que evoluiu tanto at\u00e9 2009, estagnou de 2012 para c\u00e1? Exploro hip\u00f3teses. Faltaram recursos para a educa\u00e7\u00e3o ou as regi\u00f5es ricas do pa\u00eds podem ter decepcionado?"	795	2	124
904277726319518_2688844101196196	2019-12-03T12:10:11+0000	"Depois de atacar direitos de negros, ind\u00edgenas, LGBTs, mulheres e pobres em geral, governo desobriga empresa de cumprir cota para trabalhador com defici\u00eancia."	4010	2866	7438
904277726319518_2687191001361506	2019-12-02T17:54:14+0000	"O governo ter\u00e1 a oportunidade de medir os resultados da nova diplomacia da vassalagem."	2343	6	75
904277726319518_1694779503985268	2019-12-02T23:00:13+0000	"Fernando Haddad entrevista o economista Ant\u00f4nio Delfim Netto."	2039	13	450
904277726319518_2681682781912328	2019-11-30T11:12:45+0000	"Coluna da semana sobre d\u00f3lar, contas externas e rumos da economia."	830	13	79
904277726319518_2671431079604165	2019-11-25T23:00:07+0000	"Fernando Haddad entrevista o Senador Humberto Costa (PT-PE)."	2006	12	294
904277726319518_2670632116350728	2019-11-25T15:18:11+0000	"Parab\u00e9ns companheira Gleisi pela disposi\u00e7\u00e3o em liderar o PT por mais um mandato. Coragem \u00e9 o que n\u00e3o te falta. Grande abra\u00e7o!!\n\nFoto: Ricardo Stuckert"	8096	16	327
904277726319518_2665632440184029	2019-11-23T14:25:44+0000	"Com o Presidente Lula na abertura do 7\u00ba Congresso do PT. \n\nFoto: Ricardo Stuckert"	7433	12	417
904277726319518_2665370230210250	2019-11-23T12:13:03+0000	"O pr\u00f3ximo Painel Haddad \u00e9 com meu querido amigo Humberto Costa, l\u00edder do PT no Senado. Acompanhe nas nossas redes, na pr\u00f3xima segunda-feira, \u00e0s 20h."	5119	11	181
904277726319518_2665184326895507	2019-11-23T10:22:50+0000	"Minha coluna da semana sobre o recrudescimento do racismo, sob Bolsonaro."	1143	4	108
904277726319518_2658779977535942	2019-11-20T14:52:33+0000	"\u00c1FRICA NAS ESCOLAS\nNo MEC, traduzimos os oito volumes da obra \"Hist\u00f3ria Geral da \u00c1frica\" da UNESCO para o portugu\u00eas. E depois sintetizamos em dois livros. Como prefeito de SP, transformamos aquele material em livro did\u00e1tico, para fazer parte da forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos estudantes da rede municipal."	9381	9	2365
904277726319518_2656883197725620	2019-11-19T17:12:46+0000	"Moro sempre foi agente pol\u00edtico. Entrevista que dei ao Fabio Pannunzio."	3264	12	545
904277726319518_467618857207259	2019-11-18T23:00:31+0000	"Fernando Haddad entrevista o economista Eduardo Moreira."	5234	16	2091
904277726319518_2654140924666514	2019-11-18T10:55:30+0000	"Tem alguma sa\u00edda para esse modelo liberal ortodoxo do ministro Paulo Guedes? Como o sistema financeiro se alimenta da pobreza da maioria da popula\u00e7\u00e3o? Esses e outros temas vou debater com o economista Eduardo Moreira, hoje no Painel Haddad, \u00e0s 20h."	10074	10	649
904277726319518_2653317308082209	2019-11-18T01:17:16+0000	"Valeu, Recife! No Festival Lula Livre. \n\nFoto: Ricardo Stuckert"	17202	24	996
904277726319518_2149882978649266	2019-11-18T00:13:29+0000	"AO VIVO - Festival Lula Livre em Recife. #FestivalComLulaLivre"	3266	71	305
904277726319518_556456315181560	2019-11-17T15:58:35+0000	"AO VIVO: Festival Lula Livre - Direto de Recife"	5257	89	948
904277726319518_2649510065129600	2019-11-16T11:17:16+0000	"A coluna desta semana \u00e9 sobre \u201cGolpes\u201d na Am\u00e9rica Latina: os aparentemente inofensivos, os h\u00edbridos ou soft e os hard."	1523	9	257
904277726319518_2639518476128759	2019-11-11T23:00:45+0000	"Fernando Haddad entrevista Fernando Meirelles - parte 2."	2150	10	265
904277726319518_2638532779560662	2019-11-11T13:13:05+0000	"Hoje, \u00e0s 22h30, vai ao ar a entrevista que dei para o querido Gilberto Gil no Canal Brasil. \n\nFoto: Ricardo Stuckert"	3491	4	178
904277726319518_2638485776232029	2019-11-11T12:49:39+0000	""	12357	19	598
904277726319518_2637395089674431	2019-11-11T00:09:18+0000	"A OEA abriu caminho para o golpe na Bol\u00edvia. Podia se manifestar sobre o que acha dos \u00faltimos acontecimentos."	4831	87	210
904277726319518_2636527093094564	2019-11-10T14:58:41+0000	"Fico impressionado com o medo que tanta gente armada tem de UM homem desarmado!"	25625	10	2281
904277726319518_2634874279926512	2019-11-09T20:19:52+0000	"Nos bra\u00e7os do povo. \n#LulaLivre\n\nFoto: Ricardo Stuckert"	13958	31	1414
904277726319518_2634034716677135	2019-11-09T12:14:23+0000	"#LulaLivre\n\nFoto: Ricardo Stuckert"	40297	78	2931
904277726319518_2630865796994027	2019-11-08T01:03:43+0000	"O STF j\u00e1 declarou que:\n1) a condu\u00e7\u00e3o coercitiva de Lula foi ilegal;\n2) o vazamento das conversas com a Dilma foi ilegal;\n3) o impedimento de que Lula tomasse posse como ministro foi manipulado.\nFalta declarar:\n4) a suspei\u00e7\u00e3o de Moro por parcialidade."	23929	61	3244
904277726319518_2630575127023094	2019-11-07T21:39:20+0000	"Glenn \u00e9 um gigante do jornalismo internacional diante do rebotalho do jornalismo local que \u00e9 o Augusto Nunes. O pedido de desculpas da Jovem Pan \u00e9 importante, mas n\u00e3o suficiente pelo mal que esse sujeito faz \u00e0 democracia brasileira. Augusto Nunes n\u00e3o honra a profiss\u00e3o."	17388	46	871
904277726319518_2627444690669471	2019-11-06T10:51:51+0000	"SA\u00daDE E EDUCA\u00c7\u00c3O\nO pacote de Guedes envolve uma infinidade de medidas, mas uma consequ\u00eancia ineg\u00e1vel para quem entende de finan\u00e7as p\u00fablicas \u00e9 a drenagem de dezenas de bilh\u00f5es de reais de recursos da educa\u00e7\u00e3o para a sa\u00fade."	2905	252	233
904277726319518_731504774018175	2019-11-04T23:02:10+0000	"Fernando Haddad entrevista o cineasta Fernando Meirelles."	3071	21	513
904277726319518_2623440541069886	2019-11-04T14:01:23+0000	"Hoje, \u00e0s 20h, entrevisto o cineasta Fernando Meirelles. N\u00f3s vamos conversar sobre o atual momento do cinema brasileiro, sobre seus filmes como Cidade de Deus e, principalmente, Dois Papas, que ele recentemente apresentou na Mostra Internacional de Cinema de S\u00e3o Paulo."	2315	1	54
904277726319518_2619643821449558	2019-11-02T17:48:01+0000	"Isso \u00e9 crime!"	8748	2410	2714
904277726319518_2618982318182375	2019-11-02T11:25:45+0000	"Minha coluna da semana \u00e9 sobre a geringon\u00e7a brasileira, composta por tr\u00eas partes: autoritarismo, fundamentalismo e neoliberalismo."	3882	25	444
904277726319518_2617832678297339	2019-11-01T21:55:03+0000	"Quando reformulamos integralmente o ENEM para que ele pudesse enfim acabar com o vestibular e permitir a cria\u00e7\u00e3o do SiSU, muita gente torceu o nariz. Hoje, o acesso da classe trabalhadora \u00e0 universidade \u00e9 uma realidade. Prouni e SiSU, duas conquistas do governo Lula!!!\nBOM ENEM!!"	21815	8	3114
904277726319518_2616925681721372	2019-11-01T11:54:51+0000	"Na pr\u00f3xima segunda, entrevisto o cineasta Fernando Meirelles. Vamos falar sobre cinema, cultura e pol\u00edtica brasileira. Acompanhe na AllTV e nas nossas redes \u00e0s 20h."	5631	14	232
904277726319518_2615437628536844	2019-10-31T18:22:13+0000	"Haddad sobre Eduardo Bolsonaro: \u2018A \u00fanica puni\u00e7\u00e3o cab\u00edvel \u00e9 a perda de mandato\u2019"	5938	13	1487
904277726319518_2611138895633384	2019-10-29T16:03:19+0000	"Bolsonaro pediu desculpas ao STF\nPodia pedir desculpas ao povo argentino\nAo povo brasileiro \nA toda humanidade\nAos seres vivos de uma maneira geral\nA Deus por invocar seu nome em v\u00e3o"	23230	47	3233
904277726319518_2608922922521648	2019-10-28T14:39:06+0000	"Caro Bruno Covas, desejo a voc\u00ea pronto restabelecimento. For\u00e7a!"	7462	4	278
904277726319518_1684979824972538	2019-10-28T23:00:40+0000	"Fernando Haddad entrevista Preta Ferreira, produtora Cultural e ativista do Movimento Sem Teto do Centro, e Carmen Silva, fundadora do Movimento Sem Teto do Centro."	3000	8	532
904277726319518_2606606279419979	2019-10-27T12:37:38+0000	""	6239	6	1129
904277726319518_2606466012767339	2019-10-27T11:27:13+0000	"#ParabensLula Que muito brevemente voc\u00ea reencontre seu povo!"	17233	20	367
904277726319518_2604230622990878	2019-10-26T10:52:37+0000	"Minha coluna da semana sobre o papel do STF e as amea\u00e7as veladas ou n\u00e3o que vem sofrendo."	1545	9	175
904277726319518_2601016843312256	2019-10-24T20:51:15+0000	"Fernando Haddad entrevista Carmen Silva e Preta Ferreira, do Movimento dos Sem-Teto do Centro de S\u00e3o Paulo. Segunda-feira, na AllTv e nas redes sociais, \u00e0s 20 horas."	1956	3	131
904277726319518_2598018730278734	2019-10-23T11:14:42+0000	"Entrevista que dei para UOL/Folha: \u201cCiro e Doria ter\u00e3o dificuldades em 2022 de se descolar daquilo que ajudaram a construir. Voc\u00ea n\u00e3o consegue ter identidade. As pessoas come\u00e7am a n\u00e3o ter seguran\u00e7a no que voc\u00ea, de fato, representa\u201d."	2081	10	547
904277726319518_2596763903737550	2019-10-22T20:00:50+0000	"Uma carta aberta redigida por tr\u00eas ex-presidentes de cortes superiores de justi\u00e7a europeias pede aos colegas do STF brasileiro que reflitam sobre \"os v\u00edcios dos processos iniciados contra Lula. Justi\u00e7a brasileira n\u00e3o ter\u00e1 credibilidade com Lula preso\u201d."	4352	9	1090
904277726319518_2144775529158964	2019-10-21T23:00:15+0000	"Fernando Haddad entrevista a antrop\u00f3loga e historiadora Lilia Moritz Schwarcz."	4498	9	1488
904277726319518_2589677814446159	2019-10-19T13:33:22+0000	"N\u00e3o se perca:\n1)Bolsonaro extinguiu comit\u00eas do plano de a\u00e7\u00e3o de incidentes com \u00f3leo\n2)Bolsonaro tentou comprar deputados, diz l\u00edder do PSL\n3)Justi\u00e7a deixa prescrever processo contra Edir Macedo pronto para julgamento\n4) \u201cJuiz\u201d Moro ordenou busca e apreens\u00e3o sem provoca\u00e7\u00e3o do MP"	7406	1050	1413
904277726319518_2589554634458477	2019-10-19T12:18:15+0000	"Minha coluna da semana sobre o SUS, a Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia e o Mais M\u00e9dicos. Tr\u00eas grandes conquistas em risco."	1441	8	215
904277726319518_2588117911268816	2019-10-18T18:58:14+0000	"Encontrei com a turma do Sem Terrinhas na Vig\u00edlia Lula Livre. Lula recebeu hoje os advogados e a visita dessa crian\u00e7ada que, com certeza, revigorou o ex-presidente. \n\nEu fico com a resposta da pureza das crian\u00e7as.\n\nFotos: Cl\u00e1udio Kbene"	8035	18	592
904277726319518_1102027703336820	2019-10-18T17:43:15+0000	""	5274	34	866
904277726319518_2581943135219627	2019-10-15T20:27:20+0000	"Feliz dia do professor!"	21409	15	5426
904277726319518_2581427951937812	2019-10-15T14:49:09+0000	"Os professores do Brasil n\u00e3o fogem \u00e0 luta.\n\n\"Se a educa\u00e7\u00e3o sozinha n\u00e3o transforma a sociedade, sem ela tampouco a sociedade muda\", Paulo Freire. \n\n#DiaDoProfessor #ValorizeOProfessor\nArte sobre foto: Gladson Targa"	18474	6	1872
904277726319518_2581159065298034	2019-10-15T12:05:35+0000	"Hoje, um agradecimento especial \u00e0s professoras que tornam o sonho da inclus\u00e3o e da conviv\u00eancia entre diferentes uma realidade aprovada por todos. Orgulho de ter feito parte dessa hist\u00f3ria!"	1288	0	164
904277726319518_398898817455763	2019-10-14T23:00:06+0000	"Fernando Haddad entrevista o humorista Greg\u00f3rio Duvivier."	4654	13	1173
904277726319518_2578288925585048	2019-10-14T00:36:58+0000	"\u00c9 nesta segunda, \u00e0s 20h30, no Canal MyNews."	4185	5	262
904277726319518_2575198442560763	2019-10-12T13:06:28+0000	"Na pr\u00f3xima segunda, entrevisto o humorista, ator e roteirista Greg\u00f3rio Duvivier. Acompanhe na AllTV e nas nossas redes sociais \u00e0s 20h."	10453	12	474
904277726319518_2575088749238399	2019-10-12T12:00:08+0000	"Minha coluna da semana trata da completa aus\u00eancia de formuladores de pol\u00edtica na equipe econ\u00f4mica de Guedes."	1045	3	90
904277726319518_2573723706041570	2019-10-11T18:05:56+0000	"ATO JUSTI\u00c7A PARA LULA. \u00c9 neste domingo, \u00e0s 14h, na Av. Paulista. #LulaLivre"	4181	17	1065
904277726319518_2573723479374926	2019-10-11T18:05:48+0000	"ATO JUSTI\u00c7A PARA LULA. \n\u00c9 neste domingo, \u00e0s 14h, na Av. Paulista. #LulaLivre"	3912	16	765
904277726319518_2568484353232172	2019-10-08T23:00:06+0000	"Segunda parte da entrevista com Manuela D'\u00c1vila."	2760	13	601
904277726319518_2568274006586540	2019-10-08T20:07:54+0000	"Espero que a CPMI das FakeNews esclare\u00e7a definitivamente os fatos e puna os respons\u00e1veis. Ser\u00e1 que Moro vai ajudar? Acho que sim, s\u00f3 n\u00e3o sei quem!"	4804	341	1168
904277726319518_2567486246665316	2019-10-08T11:33:50+0000	"Bolsonaro precisa alimentar a hip\u00f3tese de que a facada teve um mandante para afastar a tese de que s\u00f3 a loucura explica sua ascens\u00e3o ao poder."	9173	28	613
904277726319518_2566597636754177	2019-10-07T23:01:54+0000	"Segunda parte da entrevista com Manuela D'\u00c1vila. \n\nhttps://youtu.be/nIfyJt7VEv4"	1268	4	110
904277726319518_2563805487033392	2019-10-06T12:32:26+0000	"Brasil, epis\u00f3dio de hoje:\n- Planilha implica Bolsonaro em caixa 2;\n- 'T\u00e1 com sua m\u00e3e', responde Bolsonaro a pergunta sobre Queiroz\n- Gal. Heleno manda FHC calar a boca ap\u00f3s cr\u00edtica do ex-presidente ao governo\n- Sergio Moro tem estrat\u00e9gia permanente de acuar institui\u00e7\u00f5es, diz Maia"	6878	248	1013
904277726319518_2561677157246225	2019-10-05T10:58:29+0000	"Minha coluna da semana: \u201cSe a verdade prevalecer e a Suprema Corte se libertar das amarras que querem lhe impor, poderemos voltar \u00e0 arena da livre disputa democr\u00e1tica, com Lula entre n\u00f3s!\u201d"	1983	6	244
904277726319518_2553894781357796	2019-10-01T12:29:49+0000	"Nesta quarta-feira, participo do programa Em Foco com Andr\u00e9ia Sadi. Acompanhe na GloboNews, \u00e0s 21h30."	3224	10	455
904277726319518_2552857851461489	2019-10-01T01:03:27+0000	"N\u00e3o h\u00e1 qualquer d\u00favida sobre a veracidade do que tem sido divulgado sobre a Lava Jato. Todo material foi checado e confirmado e deram legitimidade \u00e0s den\u00fancias. Tanto que teve at\u00e9 procuradora que pediu desculpas pelo conte\u00fado. \u00c9 preciso anular imediatamente o processo contra Lula. \n\nFoto: Ricardo Stuckert"	5463	4	495
904277726319518_2552705564810051	2019-09-30T23:02:05+0000	"Fernando Haddad entrevista Manuela D'\u00c1vila."	3516	39	1277
904277726319518_2551994071547867	2019-09-30T14:02:13+0000	"Hoje entrevisto minha amiga Manuela D'\u00c1vila. \nAcompanhe na AllTV e nas nossas redes, \u00e0s 20h."	5892	10	310
904277726319518_2550013698412571	2019-09-29T12:23:30+0000	"Preso pol\u00edtico h\u00e1 540 dias.\n\nFoto: Ricardo Stuckert"	16015	157	1708
904277726319518_2547911145289493	2019-09-28T10:23:27+0000	"Para quem j\u00e1 viu o filme, na coluna da semana comento Bacurau e seu museu. \n(Spoilers)"	2004	3	193
904277726319518_2546010512146223	2019-09-27T10:53:11+0000	"Brasil, epis\u00f3dio de hoje:\n1) Lava Jato usou provas ilegais do exterior para prender futuros delatores.\n2) Janot diz que cogitou matar Gilmar Mendes dentro do Supremo quando era PGR. \n3) Lava Jato manipulou impeachment de Dilma, diz Aloysio Nunes, do PSDB."	8458	850	1484
904277726319518_2544204315660176	2019-09-26T12:00:43+0000	"Entrevista que dei ao Bob Fernandes."	2358	7	325
904277726319518_2541086802638594	2019-09-24T18:19:31+0000	"Bolsonaro, como sempre, aproveitou a oportunidade para mostrar o que ele \u00e9."	12697	92	399
904277726319518_2468844493181930	2019-09-23T23:02:05+0000	"Fernando Haddad entrevista o professor Luiz Carlos Bresser-Pereira."	2348	7	609
904277726319518_2535570366523571	2019-09-21T17:29:24+0000	"Fora Witzel: Tenho evitado tuitar esses dias. Coisas absurdas acontecendo. Mas, com toda sinceridade, eu realmente penso que h\u00e1 raz\u00f5es de sobra para que se pe\u00e7a o impeachment de Witzel. Ele \u00e9 o grande respons\u00e1vel pelas atrocidades que se cometem no Rio de Janeiro. Um assassino!"	16901	154	1131
904277726319518_2535212403226034	2019-09-21T13:48:51+0000	"Minha coluna da semana sobre como o governo vem cuidando dos dados oficiais e como pretende cuidar dos nossos, com a privatiza\u00e7\u00e3o do Serpro e Dataprev."	1251	22	163
904277726319518_2532174780196463	2019-09-19T22:27:42+0000	"Com os queridos amigos Chico Buarque, Carol Proner e Celso Amorim. #LulaLivre \n\nFoto: Ricardo Stuckert"	11257	9	770
904277726319518_2528302380583703	2019-09-17T18:43:23+0000	"\u00c9 hoje, a partir das 18h30."	4996	9	371
904277726319518_519976838813539	2019-09-16T23:02:05+0000	"Segunda parte da entrevista de Fernando Haddad com o governador do Maranh\u00e3o Flavio Dino."	2695	3	614
904277726319518_1155583484638438	2019-09-16T01:55:49+0000	"ENTREVISTA DO LULA AO CANAL 9 DA ARGENTINA"	2283	22	649
904277726319518_2522330111180930	2019-09-14T11:00:40+0000	"Minha coluna da semana sobre vazamentos: os legais, os ilegais, os de interesse p\u00fablico, os criminosos etc. e sua rela\u00e7\u00e3o com a democracia."	2065	5	217
904277726319518_2514549408625667	2019-09-09T23:00:59+0000	"Fernando Haddad entrevista o Governador do Maranh\u00e3o Fl\u00e1vio Dino"	4517	7	1252
904277726319518_2513641305383144	2019-09-09T11:13:14+0000	"O PT d\u00e1 a m\u00e3o a progressistas na defesa dos direitos sociais, ambientais e trabalhistas; e d\u00e1 a m\u00e3o a democratas na defesa dos direitos civis e pol\u00edticos. O resto a gente enfrenta h\u00e1 quarenta anos. Parab\u00e9ns PT!"	8929	9	541
904277726319518_2511805992233342	2019-09-08T11:09:27+0000	"Revista piau\u00ed de junho de 2017:\n\n\u201cVivi os bastidores de um epis\u00f3dio que merece relato. No dia 10 de mar\u00e7o de 2016, participei de uma reuni\u00e3o com o ministro da Fazenda Nelson Barbosa, \u00e0 qual estavam presentes diversas lideran\u00e7as sindicais, alguns economistas, assessores e o ex-presidente Lula. O tema era economia, mas o debate enveredou pela pol\u00edtica. Muitos de n\u00f3s acredit\u00e1vamos que o governo Dilma agonizava e n\u00e3o resistiria por muito tempo. Por semanas, tent\u00e1vamos convencer Lula a assumir o governo na condi\u00e7\u00e3o de ministro-chefe da Casa Civil e ouv\u00edamos sempre a mesma resposta dele pr\u00f3prio: \u201cN\u00e3o cabem dois presidentes num s\u00f3 pal\u00e1cio.\u201d Outro argumento contr\u00e1rio era de que a m\u00eddia tentaria caracterizar o gesto como busca de foro privilegiado, mesmo que \u00e0quela altura Lula n\u00e3o fosse r\u00e9u. A relut\u00e2ncia do ex-presidente \u00e0 ideia foi enorme. Apenas depois de insistentes apelos, Lula concordou em conversar com Dilma sobre as condi\u00e7\u00f5es da uma eventual ida para o governo \u2013 aceitas apenas depois de longa negocia\u00e7\u00e3o. An\u00fancio feito, hist\u00f3ria conhecida: grampo ilegal de um telefonema impr\u00f3prio, vazamento ilegal de uma conversa surreal e uma liminar que impede a posse. A Justi\u00e7a fazendo pol\u00edtica.\nSe junho de 2013 foi o estopim do impeachment, em mar\u00e7o de 2016 viria a p\u00e1 de cal.\u201d\nhttps://piaui.folha.uol.com.br/materia/vivi-na-pele-o-que-aprendi-nos-livros/"	3744	12	596
904277726319518_2511796972234244	2019-09-08T11:04:03+0000	"Sou testemunha do quanto Lula relutou, por meses, em aceitar convite de Dilma para integrar seu governo, at\u00e9 que ele cedeu aos apelos. Hoje ficamos sabendo que Moro ou a PF conheciam os fatos, mas cometeram o crime de vazamento seletivo e ilegal para fortalecer o impeachment."	7939	726	1845
904277726319518_2509991815748093	2019-09-07T11:37:37+0000	"Minha coluna da semana sobre conflitos religiosos promovidos pelo governo entre cat\u00f3licos e evang\u00e9licos. Algo novo e perigoso."	1924	26	350
904277726319518_2509349005812374	2019-09-07T02:13:26+0000	"Na pr\u00f3xima segunda-feira, entrevisto meu amigo Fl\u00e1vio Dino. O papo foi \u00f3timo! Acompanhe nas nossas redes e na AllTV, \u00e0s 20h."	8677	12	495
904277726319518_2507465186000756	2019-09-06T00:55:17+0000	"Grandes mulheres: Michelle Bachelet convida Ana Estela Haddad para rede de prote\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira inf\u00e2ncia"	6265	3	781
904277726319518_2507464176000857	2019-09-06T00:54:18+0000	""	4570	8	212
904277726319518_2507170456030229	2019-09-05T20:40:46+0000	""	895	1	118
904277726319518_2505003539580254	2019-09-04T15:21:32+0000	"Ato em defesa da soberania nacional e popular, em Bras\u00edlia. Foto: Lula Marques."	5931	6	321
904277726319518_2502188139861794	2019-09-02T23:10:53+0000	"Fernando Haddad entrevista o escritor e roteirista Antonio Prata."	3330	12	585
904277726319518_2500488280031780	2019-09-02T00:48:51+0000	"Encerramento da Caravana Lula Livre no ato \u201cGrito do Nordeste\u201d, em Monteiro, pela volta das \u00e1guas da transposi\u00e7\u00e3o do S\u00e3o Francisco. \n\nFotos: Ricardo Stuckert"	7689	12	739
904277726319518_2499918906755384	2019-09-01T17:00:51+0000	""	1361	7	162
904277726319518_2498506450229963	2019-08-31T22:28:20+0000	"Em Recife para as atividades da caravana Lula Livre. \n\nFotos: Ricardo Stuckert"	9157	14	688
904277726319518_1420532878113136	2019-08-31T14:36:48+0000	"Ato da caravana Lula Livre no Mercado da Casa Amarela, em Recife, em defesa da Educa\u00e7\u00e3o e da Amaz\u00f4nia."	2897	14	511
904277726319518_1116687741868590	2019-08-31T14:08:27+0000	"Ato da caravana Lula Livre no Mercado da Casa Amarela, em Recife, em defesa da Educa\u00e7\u00e3o e da Amaz\u00f4nia."	5063	77	1430
904277726319518_2286183585028297	2019-08-31T14:03:06+0000	"Ato da caravana Lula Livre no Mercado da Casa Amarela, em Recife, em defesa da Educa\u00e7\u00e3o e da Amaz\u00f4nia."	6421	37	1477
904277726319518_955720028104754	2019-08-31T13:54:09+0000	"Ato da caravana Lula Livre no Mercado da Casa Amarela, em Recife, em defesa da Educa\u00e7\u00e3o e da Amaz\u00f4nia."	3807	26	662
904277726319518_2497469913666950	2019-08-31T10:37:03+0000	"Minha coluna desta semana fala do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o antes da LavaJato."	1693	4	165
904277726319518_2497061973707744	2019-08-31T03:20:54+0000	"Revi meu amigo @cirogomes na estreia do filme \u201cA vida invis\u00edvel\u201d do grande Karim A\u00efnouz, em Fortaleza. Caravana #lulalivre segue para Pernambuco e Para\u00edba."	22425	85	1217
904277726319518_2496957017051573	2019-08-31T01:53:44+0000	"Fernando Haddad chegando no 29\u00ba Cine Cear\u00e1, em Fortaleza."	12677	17	3164
904277726319518_225851745031351	2019-08-30T22:27:37+0000	"Ato de abertura da caravana Lula Livre no Nordeste em defesa da Educa\u00e7\u00e3o e da Amaz\u00f4nia."	8014	198	2684
904277726319518_2690551794297340	2019-08-30T21:57:56+0000	"Ato de abertura da caravana Lula Livre no Nordeste em defesa da Educa\u00e7\u00e3o e da Amaz\u00f4nia."	11243	38	2448
904277726319518_2494983087248966	2019-08-29T22:02:33+0000	"Na pr\u00f3xima segunda-feira, entrevisto o escritor e roteirista Antonio Prata. Acompanhe na AllTV e nas nossas redes sociais a partir das 20h."	4800	1	154
904277726319518_2494633173950624	2019-08-29T17:20:10+0000	"Caravana Lula Livre com Haddad pelo Nordeste a partir de amanh\u00e3: Fortaleza, Recife e Monteiro."	2802	7	340
904277726319518_2494210833992858	2019-08-29T12:28:05+0000	"Mensagem sugere que vazamentos eram de iniciativa de promotores e podiam ser facilmente utilizados com fins pol\u00edticos seletivos.  \n\u201cMeus vazamentos objetivam sempre fazer com que pensem que as investiga\u00e7\u00f5es s\u00e3o inevit\u00e1veis e incentivar a colabora\u00e7\u00e3o.\""	3706	1126	1709
904277726319518_2492532414160700	2019-08-28T12:25:46+0000	"Recebo not\u00edcia de marcas que suspenderam a compra de couro brasileiro em fun\u00e7\u00e3o dos desatinos bolsonaristas:\nTimberland, Dickies, Kipling, Vans, Kodiak, Terra, Walls, Workrite, Eagle Creek, Eastpack,The North Face, Napapijri, Bulwark, Altra, Icebreaker, Smartwoll e Horace Small."	9544	118	1467
904277726319518_2490887197658555	2019-08-27T13:10:09+0000	"Triste a troca de mensagens dos promotores sobre a fam\u00edlia de Lula. Realmente faltavam sobriedade e isen\u00e7\u00e3o e sobravam preconceito e \u00f3dio. As mortes da esposa, do irm\u00e3o e do neto n\u00e3o foram minimamente respeitadas."	8791	672	716
904277726319518_2489942034419738	2019-08-26T23:00:16+0000	"Fernando Haddad entrevista o jornalista e professor da ECA-USP Eug\u00eanio Bucci"	3142	4	469
904277726319518_2489687494445192	2019-08-26T19:17:07+0000	"Hoje, \u00e0s 20h, entrevisto o jornalista e professor da ECA-USP Eug\u00eanio Bucci. Acompanhe na AllTV e nas nossas redes."	1667	3	40
904277726319518_2485584568188818	2019-08-24T11:29:42+0000	"Rebato nesta coluna senten\u00e7a que me condena por \u201cdesinteresse em checar\u201d notas fiscais da minha campanha de 2012. Algo pelo que jamais fui acusado."	4568	98	623
904277726319518_2482664048480870	2019-08-22T19:42:10+0000	"\u201cDe bra\u00e7os abertos\u201d tem reconhecimento internacional:\n\nEscrit\u00f3rio das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Drogas e Crime - UNODC, em parceria com o UNAIDS e com a OMS lan\u00e7aram o guia t\u00e9cnico sobre preval\u00eancia de HIV em pessoas que fazem uso de drogas estimulantes. Oito casos de sucesso s\u00e3o citados no guia t\u00e9cnico, demonstrando situa\u00e7\u00f5es reais que tiveram impactos positivos na comunidade. Desses, dois s\u00e3o brasileiros: o programa \"Viva Melhor Sabendo\" (VMS) e o programa \"De Bra\u00e7os Abertos\". O objetivo do primeiro \u00e9, principalmente, realizar a testagem, o diagn\u00f3stico e a orienta\u00e7\u00e3o quanto ao v\u00edrus HIV. O segundo, por sua vez, foca no suporte social e de sa\u00fade a pessoas que usam crack, visando sua recupera\u00e7\u00e3o e reinser\u00e7\u00e3o social."	1259	2	141
904277726319518_2482633638483911	2019-08-22T19:16:52+0000	"Bati um papo com o querido Jo\u00e3o Gordo, que felizmente j\u00e1 est\u00e1 em casa se recuperando. \u00c9 hoje, \u00e0s 20h, no canal Panela\u00e7o no Youtube."	8207	5	267
904277726319518_2479319275482014	2019-08-20T21:17:32+0000	"NOTA DA DEFESA DE FERNANDO HADDAD\nA defesa de Fernando Haddad recorrer\u00e1 da decis\u00e3o do juiz Francisco Shintate, da primeira Vara Eleitoral. Em primeiro lugar, porque a condena\u00e7\u00e3o sustenta que a campanha do ent\u00e3o prefeito teria indicado em sua presta\u00e7\u00e3o de contas gastos com material gr\u00e1fico inexistente. Testemunhas e documentos que comprovam os gastos declarados foram apresentados. N\u00e3o h\u00e1 razoabilidade ou materialidade que sustentem a decis\u00e3o. \nEm segundo lugar, a senten\u00e7a \u00e9 nula por carecer de l\u00f3gica. O juiz absolveu Fernando Haddad de lavagem de dinheiro e corrup\u00e7\u00e3o. E condenou-o por crime do qual n\u00e3o foi acusado.\n \nEm um Estado de Direito as decis\u00f5es judiciais devem se pautar pela lei. O magistrado deve ser imparcial. Ao condenar algu\u00e9m por algo de que nem o Minist\u00e9rio P\u00fablico o acusa, o juiz perde sua neutralidade e sua senten\u00e7a \u00e9 nula.\n \nDefesa de Fernando Haddad"	17298	68	2396
904277726319518_2478968572183751	2019-08-20T16:51:17+0000	"500 dias de injusti\u00e7a!"	2499	38	352
904277726319518_2478959995517942	2019-08-20T16:45:42+0000	""	990	10	142
904277726319518_2478478575566084	2019-08-20T11:23:44+0000	"Ato Moro Mente, ontem, na Faculdade de Direito da USP. \n\nFotos: Ricardo Stuckert"	13152	24	1533
904277726319518_2477712085642733	2019-08-19T23:36:41+0000	""	1475	7	163
904277726319518_2477668592313749	2019-08-19T23:03:15+0000	"Fernando Haddad entrevista a Reitora da UFRJ Denise Pires de Carvalho."	4624	16	967
904277726319518_2477009942379614	2019-08-19T15:09:05+0000	"A caravana Lula Livre com Haddad vai at\u00e9 a regi\u00e3o Centro-Oeste nesta semana."	8251	29	873
904277726319518_2476676562412952	2019-08-19T11:02:22+0000	"Hoje, \u00e0s 20h, entrevisto a Reitora da UFRJ, Denise Pires de Carvalho. Acompanhe na allTV e nas nossas redes sociais."	4715	5	326
904277726319518_2473151462765462	2019-08-17T11:00:44+0000	"Minha coluna sobre idas e vindas da pol\u00edtica externa e os estragos j\u00e1 causados \u00e0 imagem e \u00e0 economia do Brasil."	1362	10	142
904277726319518_2468192773261331	2019-08-14T13:31:45+0000	"Ao vivo na Marcha das Margaridas em Bras\u00edlia."	1368	4	148
904277726319518_2465544833526125	2019-08-12T23:02:51+0000	"Fernando Haddad entrevista a economista e professora da USP Laura Carvalho."	4725	9	1138
904277726319518_2462943507119591	2019-08-11T12:24:54+0000	"Um grupo de 17 juristas, advogados, ex-ministros da Justi\u00e7a e ex-membros de cortes superiores de 8 pa\u00edses escreveu um texto conjunto em que pede ao STF a liberta\u00e7\u00e3o de Lula e a anula\u00e7\u00e3o de processos a que ele responde na Justi\u00e7a."	5976	11	1923
904277726319518_2461964213884187	2019-08-10T22:18:17+0000	"Contem outra!\nPromotor respons\u00e1vel pela investiga\u00e7\u00e3o do PCC diz:\n1) Que n\u00e3o h\u00e1 liga\u00e7\u00e3o entre PCC e PT;\n2) Que preso que falou sobre suposta liga\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 integrante da c\u00fapula do PCC;\n3) Que governo federal e ministro Moro n\u00e3o tiveram liga\u00e7\u00e3o com o enfrentamento ao PCC."	8387	21	3113
904277726319518_2461293433951265	2019-08-10T14:16:26+0000	"Fernando Haddad conversa com a economista e professora da USP Laura Carvalho. Eles discutem a reforma tribut\u00e1ria pretendida pelo governo, falam do confronto entre liberais x desenvolvimentistas, analisam a pol\u00edtica econ\u00f4mica de Paulo Guedes e comentam quest\u00f5es relacionadas \u00e0 globaliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 desigualdade. \n\nNa AllTV e em todas as plataformas digitais, segunda \u00e0s 20h."	5316	3	436
904277726319518_2461142563966352	2019-08-10T12:59:00+0000	"RACHAD\u00c3O\nA CPI criada no Paraguai sobre a renegocia\u00e7\u00e3o da venda de energia de Itaipu vai investigar supostos privil\u00e9gios \u00e0 empresa brasileira L\u00e9ros, ligada ao empres\u00e1rio Alexandre Giordano, suplente do Major Ol\u00edmpio (PSL-SP) e amigo do cl\u00e3 do ni\u00f3bio."	4366	241	2405
904277726319518_2461124330634842	2019-08-10T12:22:46+0000	"Minha coluna da semana sobre meio ambiente, Bolsonaro, Trump e acordo de Paris e veganos."	1430	48	160
904277726319518_2460003377413604	2019-08-09T19:27:19+0000	"Logo ele..."	13643	3905	17628
904277726319518_2457887567625185	2019-08-08T14:08:55+0000	"FakeNews finalmente desmentida: O TJ-SP negou recurso do Minist\u00e9rio P\u00fablico que pretendia ver reconhecida a exist\u00eancia de uma \"ind\u00fastria da multa\" em SP e pleiteava a condena\u00e7\u00e3o do ex-prefeito Fernando Haddad por ato de improbidade."	10804	10	2616
904277726319518_2456515281095747	2019-08-07T18:03:05+0000	""	1820	23	190
904277726319518_2454811341266141	2019-08-06T17:27:26+0000	"Se isso n\u00e3o tiver consequ\u00eancia, nada mais ter\u00e1. A Rep\u00fablica \u00e0 merc\u00ea de delinquentes."	7745	153	1939
904277726319518_2454501277963814	2019-08-06T13:37:24+0000	"Bolsonaro rompe pacto federativo, ofende governadores do Nordeste muito mais bem avaliados do que ele e corta verbas para a regi\u00e3o."	1971	1118	965
904277726319518_2453566564723952	2019-08-05T23:02:13+0000	"Painel Haddad - Fernando Haddad entrevista Renato S\u00e9rgio de Lima, presidente do F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica."	4482	18	1167
904277726319518_2453275581419717	2019-08-05T18:55:31+0000	"Fernando Haddad entrevista hoje na allTV, \u00e0s 20 horas, o presidente do F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica, Renato S\u00e9rgio de Lima. Em pauta, os massacres nos pres\u00eddios e o projeto anticrime de S\u00e9rgio Moro."	2185	5	91
904277726319518_2451405461606729	2019-08-04T17:33:12+0000	"Neg\u00f3cios de fam\u00edlia: Gostaria de estar errado, mas a indica\u00e7\u00e3o de Eduardo para a embaixada americana e as tratativas sobre Itaipu indicam que o cl\u00e3 come\u00e7a a pensar grande em termos de economia dom\u00e9stica."	7338	1580	3193
904277726319518_2451178084962800	2019-08-04T14:49:42+0000	"O pr\u00f3ximo Painel Haddad \u00e9 com Renato S\u00e9rgio de Lima, presidente do F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica e professor da FGV. \nAcompanhe na AllTV, na IGTV, na nossa p\u00e1gina oficial no Facebook e no canal do Youtube \"Painel Haddad\". \n\u00c9 na segunda-feira, \u00e0s 20 horas."	3915	7	270
904277726319518_2449191971828078	2019-08-03T11:50:27+0000	"Minha coluna da semana sobre o papel dos militares no passado e no momento atual em torno da quest\u00e3o da soberania."	1913	2	282
904277726319518_2447927881954487	2019-08-02T18:01:11+0000	"Fascismo em marcha for\u00e7ada:\nPresidente da OAB recebe amea\u00e7a e pede que PF investigue."	3996	597	1559
904277726319518_2447492071998068	2019-08-02T12:48:56+0000	"Perdeu o programa com Djamila Ribeiro? Acompanhe aqui."	1612	5	227
904277726319518_2445952702152005	2019-08-01T14:49:03+0000	"Avan\u00e7o: ningu\u00e9m mais discute a veracidade das mensagens divulgadas pela #VazaJato, diante de tantas confirma\u00e7\u00f5es. Os que nada sabem de Direito tentam agora justific\u00e1-las, miseravelmente. Crimes foram cometidos e \u00e9 preciso apurar e punir exemplarmente."	13132	26	866
904277726319518_2442504905830118	2019-07-30T14:36:08+0000	"Miriam Leit\u00e3o: \u201cBolsonaro mostra que os militares sempre mentiram sobre os crimes da ditadura. \u00c9 hora de lembrar o que disse o grande Ulysses Guimar\u00e3es ao promulgar a nossa Carta Magna: 'Temos \u00f3dio \u00e0 ditadura, \u00f3dio e nojo'. Ontem foi o dia de sentir nojo.\u201d"	10947	90	2265
904277726319518_2441444642602811	2019-07-29T23:47:51+0000	"Lideran\u00e7as da esquerda soltam nota em defesa da liberdade de imprensa e pelo afastamento de Moro e Dallagnol\n\nEm face dos graves acontecimentos que marcaram os \u00faltimos dias no Brasil, vimos a p\u00fablico para: \n\n1. Manifestar a nossa defesa firme e enf\u00e1tica das liberdades de imprensa e de express\u00e3o, das quais \u00e9 consect\u00e1rio o direito ao sigilo da fonte, conforme disp\u00f5e a nossa Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Assim sendo, s\u00e3o absurdas as amea\u00e7as contra o jornalista Glenn Greenwald, seja por palavras do presidente da Rep\u00fablica ou por atos ilegais, a exemplo da Portaria 666, do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a. Do mesmo modo, estamos solid\u00e1rios \u00e0 jornalista Manuela D\u2019Avila, que n\u00e3o praticou nenhum ato ilegal, tanto \u00e9 que colocou seu telefone \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o para per\u00edcia, pois nada tem a esconder. \n\n2. Registrar que apoiamos todas as investiga\u00e7\u00f5es contra atos de invas\u00e3o \u00e0 privacidade. Contudo, desejamos que todo esse estranho epis\u00f3dio seja elucidado tecnicamente e nos termos da lei, sem interfer\u00eancias indevidas, como a praticada pelo ministro S\u00e9rgio Moro. Este agente p\u00fablico insiste em acumular fun\u00e7\u00f5es que n\u00e3o lhe pertencem. Em Curitiba, comandava acusa\u00e7\u00f5es que ele pr\u00f3prio julgaria em seguida. Agora, no minist\u00e9rio, embora seja parte diretamente interessada e suspeita, demonstra ter o comando das investiga\u00e7\u00f5es, inclusive revelando atos sigilosos em telefonemas a autoridades da Rep\u00fablica. \n\n3. Postular que haja o imediato afastamento do ministro S\u00e9rgio Moro, pelos motivos j\u00e1 indicados. Em qualquer outro pa\u00eds democr\u00e1tico do mundo isso j\u00e1 teria ocorrido, pois est\u00e1 evidente que Moro n\u00e3o se comporta de acordo com a legalidade, insistindo em espantosos abusos de poder. Do mesmo modo, a Lava Jato em Curitiba n\u00e3o pode prosseguir com a atua\u00e7\u00e3o do procurador Deltan Dallagnol, \u00e0 vista do escandaloso acervo de atos il\u00edcitos, a exemplo do com\u00e9rcio de palestras secretas e do conluio ilegal com o ent\u00e3o juiz Moro.\n\n4. Sustentar que \u00e9 descabida qualquer \u201cqueima de arquivo\u201d neste momento. Estamos diante de fatos grav\u00edssimos, que merecem apura\u00e7\u00e3o at\u00e9 mesmo junto ao Supremo Tribunal Federal e ao Congresso Nacional, neste \u00faltimo caso por interm\u00e9dio de Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito. A Rep\u00fablica exige transpar\u00eancia e igualdade de todos perante a lei. Altas autoridades que est\u00e3o defendendo a \u201cqueima de arquivo\u201d parecem ter algo a temer. Por isso mesmo, nada podem opinar ou decidir sobre isso. A lei tem que ser para todos, de verdade.\n\n5. Sublinhar que somos a favor da continuidade de todos os processos contra atos de corrup\u00e7\u00e3o ou contra atua\u00e7\u00e3o de hackers, e que todos os culpados sejam punidos. Mas que tudo seja feito em estrita obedi\u00eancia \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o e \u00e0s leis. Neste sentido, reiteramos a defesa da liberdade imediata do ex-presidente Lula, que n\u00e3o teve direito a um julgamento justo, sendo v\u00edtima de um processo nulo. A nulidade decorre da parcialidade do ent\u00e3o juiz Moro, j\u00e1 que os di\u00e1logos revelados pela imprensa mostram que ele comandava a acusa\u00e7\u00e3o e hostilizava os advogados de defesa, o que se configura uma grave ilegalidade. \n\n6. Por fim, lembramos que quando os governantes d\u00e3o mostras de autoritarismo, esse exemplo contamina toda a sociedade e estimula viol\u00eancias, como a praticada contra os ind\u00edgenas waj\u00e3pis, no Amap\u00e1, com o assassinato de uma lideran\u00e7a ap\u00f3s a invas\u00e3o do seu territ\u00f3rio. Cobramos do Governo Federal, especialmente do Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, provid\u00eancias imediatas para garantia da terra dos waj\u00e3pis e puni\u00e7\u00e3o dos assassinos. \n\nChega de \u201cvale-tudo\u201d, ilegalidades e abusos. N\u00e3o queremos mais justi\u00e7a seletiva e parcial. Queremos justi\u00e7a para todos.\n\nAssinam:\n\nFernando Haddad \n\nFl\u00e1vio Dino\n\nGuilherme Boulos\n \nRicardo Coutinho\n\nRoberto Requi\u00e3o \n\nSonia Guajajara"	11227	13	1034
904277726319518_2441399455940663	2019-07-29T23:02:35+0000	"Fernando Haddad entrevista Djamila Ribeiro."	5482	23	1823
904277726319518_2440826889331253	2019-07-29T15:51:25+0000	"Vejo isso como uma amea\u00e7a do presidente da Rep\u00fablica ao presidente da OAB. Grotesco!"	9794	4551	3453
904277726319518_2440567902690485	2019-07-29T12:43:27+0000	"Enquanto negociava cargo no governo, Moro agia politicamente nas elei\u00e7\u00f5es. Como pode permanecer na fun\u00e7\u00e3o?"	6317	1484	1934
904277726319518_2438813066199302	2019-07-28T12:30:23+0000	"Um fascista intelectualmente limitado continua sendo um fascista e precisa ser contido enquanto houver tempo. A escalada autorit\u00e1ria dos \u00faltimos dias n\u00e3o tem precedente no per\u00edodo democr\u00e1tico e conta com apoio numeroso de zumbis robotizados. A liberdade vai vencer sempre."	23591	69	2051
904277726319518_2437501772997098	2019-07-27T17:14:38+0000	"O pr\u00f3ximo Painel Haddad \u00e9 com a escritora e feminista Djamila Ribeiro. Acompanhe nossa p\u00e1gina oficial no Facebook, na IGTV e no canal do Youtube \"Painel Haddad\". \u00c9 na segunda-feira, \u00e0s 20 horas."	5357	9	343
904277726319518_2437137086366900	2019-07-27T14:05:00+0000	"Manuela D'\u00c1vila tem sido v\u00edtima dos golpes mais baixos desde a campanha. N\u00e3o se curvou. Tenho muito orgulho de ter enfrentado as pr\u00e1ticas eleitorais mais repugnantes lado a lado com ela. Seguiremos firmes at\u00e9 derrotar o fascismo. #EuApoioManu"	25837	22	1286
904277726319518_2437131846367424	2019-07-27T13:21:41+0000	"A impress\u00e3o que eu tenho \u00e9 de que Deltan n\u00e3o dava palestras propriamente, mas vendia rela\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es privilegiadas para empresas investigadas e bancos, respectivamente."	11058	117	852
904277726319518_2436989389715003	2019-07-27T11:42:24+0000	"Minha coluna da semana na Folha sobre os ataques do governo \u00e0 ci\u00eancia e \u00e0 cultura."	1607	5	156
904277726319518_2435869493160326	2019-07-26T18:43:28+0000	"Perdeu a estreia do Painel Haddad com o Guilherme Boulos? Acompanhe aqui."	2575	5	233
904277726319518_2435389269875015	2019-07-26T13:36:35+0000	"O mo\u00e7o \u00e9 um perigo. Moro n\u00e3o devia ter lista de hackeados, se a\u00e7\u00e3o \u00e9 sigilosa, diz ministro do STF. Moro nunca teve no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de Direito. Violou todas as normas como juiz e j\u00e1 tenta faz\u00ea-lo como ministro da Justi\u00e7a."	21065	2522	9151
904277726319518_2432130196867589	2019-07-24T15:12:33+0000	"Jornalistas amea\u00e7ados por l\u00edder do governo;\nLideran\u00e7as populares presas sem julgamento;\nProfessores interrogados pela PF previamente \u00e0 visita do Bolsonaro;\nInpe e IBGE desautorizados;\nUniversidades p\u00fablicas sem autonomia;\nMilitares intimidando o Poder Judici\u00e1rio;\nDemocracia? Acordem!"	14677	1212	4197
904277726319518_2429218397158769	2019-07-22T23:00:00+0000	"Painel Haddad - Fernando Haddad entrevista Guilherme Boulos."	8230	24	2773
904277726319518_2428500103897265	2019-07-22T13:23:14+0000	"Verdade, mas bem pra quem?"	8592	1940	4364
904277726319518_2427524663994809	2019-07-21T22:06:30+0000	"PAINEL HADDAD\nNesta segunda estreia o Painel Haddad, programa de entrevistas que vai promover um di\u00e1logo com os mais variados representantes da sociedade brasileira. Os convidados v\u00e3o expressar livremente suas posi\u00e7\u00f5es, contar suas experi\u00eancias, falar de pol\u00edticas p\u00fablicas e do cen\u00e1rio pol\u00edtico brasileiro e mundial. \u00c9 um momento em que precisamos buscar pontos comuns com os diversos setores do pensamento brasileiro. \u00c9 fundamental encontrar o que nos aproxima.\nO programa ser\u00e1 exibido nas nossas redes sociais, toda segunda-feira \u00e0s 20h. A estreia ser\u00e1 com Guilherme Boulos, professor e coordenador do MTST, candidato \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, em 2018, pelo PSOL."	12632	4	1664
904277726319518_2426799717400637	2019-07-21T12:51:50+0000	"Antonia Pellegrino, roteirista de \u201cBruna Surfistinha\u201d, explica por que Bolsonaro, que usava o aux\u00edlio moradia para \u201ccomer gente\u201d (j\u00e1 que n\u00e3o pagava aluguel), tem medo de mulher."	5372	11	1018
904277726319518_2425095030904439	2019-07-20T13:11:56+0000	"Minha total solidariedade aos governadores do Nordeste, chamados de para\u00edbas pelo Bolsonaro em tom de deboche. Voc\u00eas s\u00e3o os melhores e orgulham a Na\u00e7\u00e3o pelo trabalho e respeito ao povo. Viva a Para\u00edba, viva o Nordeste!"	35694	20	4514
904277726319518_2424969397583669	2019-07-20T11:59:23+0000	"S\u00f3 a unidade progressista poder\u00e1 conter a desigualdade crescente: minha coluna na Folha de hoje."	2638	11	250
904277726319518_724823194626731	2019-07-19T20:00:32+0000	"A democracia \u00e9 uma conquista que ou se constr\u00f3i pelas nossas m\u00e3os ou n\u00e3o vir\u00e1. Uma ideia eternizada em nosso manifesto de funda\u00e7\u00e3o, que carregamos junto ao peito em todos nossos governos. Hoje, a democracia que ajudamos a construir est\u00e1 em risco. Mas mesmo assim nossa paix\u00e3o democr\u00e1tica segue inabal\u00e1vel e resistente, enfrentando o avan\u00e7o autorit\u00e1rio que est\u00e1 a\u00ed. \n\nPor isso o Partido dos Trabalhadores inicia o seu 7\u00ba Congresso Nacional. Ajude a escrever a hist\u00f3ria do partido que mudou o Brasil!"	3498	5	993
904277726319518_2422121287868480	2019-07-18T18:31:16+0000	"Vou estar hoje no programa da Miriam Leit\u00e3o na GloboNews, \u00e0s 21h30."	23597	48	2867
904277726319518_2419825791431363	2019-07-17T11:20:27+0000	""	7771	5	1878
904277726319518_2415103771903565	2019-07-14T14:52:34+0000	"Se entendi bem a reportagem, Deltan sugeriu:\n1) uma empresa de fachada com c\u00f4njuge laranja;\n2) propina para comiss\u00f5es de formatura;\n3) palestras armadas para associa\u00e7\u00f5es que representavam empresas investigadas.\n\u00c9 isso?"	6986	1196	3249
904277726319518_2413727228707886	2019-07-13T18:42:21+0000	"Meus sinceros sentimentos pela perda, presidenta Dilma."	7849	3	106
904277726319518_2413253742088568	2019-07-13T12:44:56+0000	"Minha coluna da semana na Folha sobre as medidas econ\u00f4micas de Temer, agora conclu\u00eddas."	1147	12	128
904277726319518_2410920948988514	2019-07-12T02:48:16+0000	"Hoje, finalmente, entendi a defesa do trabalho infantil."	7711	40	764
904277726319518_2408311115916164	2019-07-10T14:00:00+0000	"Hoje tamb\u00e9m outra perda irrepar\u00e1vel. Chico de Oliveira, o soci\u00f3logo mais criativo destas paragens, nos deixou. Muita admira\u00e7\u00e3o e respeito."	3236	3	105
904277726319518_2408309849249624	2019-07-10T13:29:44+0000	"Meus sentimentos \u00e0 fam\u00edlia de Paulo Henrique Amorim, jornalista altamente comprometido com os interesses nacionais."	7594	4	144
904277726319518_2407507749329834	2019-07-10T01:09:23+0000	"Se os caras trocavam este tipo de mensagem, fico imaginando o que falavam pessoalmente."	8554	54	474
904277726319518_2407502299330379	2019-07-10T01:04:44+0000	"Ciro Gomes apresenta didaticamente as tremendas injusti\u00e7as da reforma Bolsonaro/Guedes. As TVs tinham a obriga\u00e7\u00e3o de levar estas informa\u00e7\u00f5es ao conhecimento do povo que, afinal, vai pagar a conta."	10905	121	2604
904277726319518_2402313549849254	2019-07-06T21:47:21+0000	"Inesquec\u00edvel Jo\u00e3o Gilberto. Quanta beleza ele criou."	3721	2	65
904277726319518_2401497183264224	2019-07-06T11:24:39+0000	"Meu artigo da semana na Folha: VazaJato."	2760	12	400
904277726319518_2398299870250622	2019-07-04T14:55:18+0000	"Papa defende que ju\u00edzes sejam isentos e como Jesus n\u00e3o negociem a verdade."	7475	3	4090
904277726319518_2390228854391057	2019-06-29T21:15:01+0000	"Sejamos francos. N\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7as de opini\u00e3o sobre a parcialidade de Moro. Todos sabem que ele \u00e9 parcial, mas para os minions esta \u00e9 sua principal virtude."	19091	89	2164
904277726319518_2389375404476402	2019-06-29T10:58:10+0000	"Tr\u00eas dias antes do 2\u00ba turno das elei\u00e7\u00f5es de 2018, Dallagnol tentou for\u00e7ar a m\u00e3o para provocar a\u00e7\u00f5es de busca e apreens\u00e3o contra Jaques Wagner. Em uma das conversas, Deltan pergunta: \u201cCaros, Jaques Wagner evoluiu? \u00c9 agora ou nunca...\u201d"	4621	1490	2826
904277726319518_2389359974477945	2019-06-29T10:43:41+0000	"Meu artigo da semana na Folha: 'Democracia em Vertigem' suscita d\u00favidas sobre o futuro."	3660	9	429
904277726319518_2387050794708863	2019-06-28T00:22:43+0000	"Polishop no Jap\u00e3o. Aproveite!"	8127	2092	13641
904277726319518_2383476388399637	2019-06-26T00:28:10+0000	"Fernando Haddad, Fl\u00e1vio Dino, Guilherme Boulos, Ricardo Coutinho, Roberto Requi\u00e3o, S\u00f4nia Guajajara \nOpini\u00e3o: A corrup\u00e7\u00e3o da Lava Jato"	3397	15	625
904277726319518_2376959065718036	2019-06-22T11:32:20+0000	"Meu artigo de hoje: Liberdade de Imprensa."	4962	6	805
904277726319518_2374022239345052	2019-06-20T19:02:34+0000	"\u201cNacionalismo m\u00edope \u00e0 exist\u00eancia de problemas globais- como a degrada\u00e7\u00e3o ambiental, as migra\u00e7\u00f5es ou as pandemias- somado a alinhamentos autom\u00e1ticos a governantes estrangeiros, na base ideol\u00f3gica, podem isolar o Brasil e conden\u00e1-lo \u00e0 insignific\u00e2ncia.\u201d"	1399	111	244
904277726319518_2368306449916631	2019-06-17T12:15:44+0000	""	7130	49	3511
904277726319518_2364616706952272	2019-06-15T10:15:47+0000	"Meu artigo de hoje na Folha: Como coibir a a\u00e7\u00e3o delituosa de 'her\u00f3is'?"	4455	6	641
904277726319518_2363786603701949	2019-06-14T21:24:03+0000	"Hoje, em S\u00e3o Paulo, no ato da greve geral.\n\nV\u00eddeo: Claudio Kbene"	32277	101	12746
904277726319518_2359476620799614	2019-06-12T11:37:35+0000	"Coisa linda, feliz dia dos namorados."	53973	20	3058
904277726319518_2358531544227455	2019-06-11T21:12:26+0000	""	2621	5	286
904277726319518_2357621004318509	2019-06-11T10:49:32+0000	"Moro deveria ter sido afastado da Lava Jato quando quebrou ilegalmente o sigilo telef\u00f4nico de um chefe de Estado. Crime grave em qualquer pa\u00eds. Pediu escusas e se safou. Em seguida, aceitou o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a em troca de uma vaga no STF com a mesma naturalidade. At\u00e9 quando? #VazaJato"	23526	220	2444
904277726319518_2355380427875900	2019-06-10T03:29:15+0000	"Podemos estar diante do maior esc\u00e2ndalo institucional da hist\u00f3ria da Rep\u00fablica. Muitos seriam presos, processos teriam que ser anulados e uma grande farsa seria revelada ao mundo. Vamos acompanhar com toda cautela, mas n\u00e3o podemos nos deter. Que se apure toda a verdade!"	36345	40	2690
904277726319518_2354354017978541	2019-06-09T13:26:30+0000	"Conversei com o Marcelo Tas para a nova edi\u00e7\u00e3o do programa Provoca\u00e7\u00f5es. A entrevista ser\u00e1 transmitida na pr\u00f3xima ter\u00e7a, dia 11 de junho, \u00e0s 22h30 na TV Cultura."	6141	7	1036
904277726319518_631562860652450	2019-06-08T18:03:17+0000	""	5342	24	960
904277726319518_2352561621491114	2019-06-08T13:55:33+0000	"Coluna de hoje na Folha de S.Paulo: a falta de democratiza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 terra trava o desenvolvimento."	1774	8	168
904277726319518_2348991221848154	2019-06-06T13:57:07+0000	"Minha participa\u00e7\u00e3o no Entre Vistas com Juca Kfouri: \u00e9 hoje, \u00e0s 22h, na TVT."	3237	5	409
904277726319518_2346119892135287	2019-06-04T22:52:38+0000	"Seis ex-ministros da Educa\u00e7\u00e3o lan\u00e7amos documento contra cortes e persegui\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica."	7525	15	2062
904277726319518_2345102095570400	2019-06-04T10:49:40+0000	"Entrevista que dei para a revista Cult. A escola p\u00fablica \u00e9 a express\u00e3o maior da cultura que acolhe, dialoga e interage.\nhttps://revistacult.uol.com.br/home/fernando-haddad-entrevista/"	7963	4	1219
904277726319518_2343631602384116	2019-06-03T13:27:27+0000	"Ontem fui perguntado sobre se havia contradi\u00e7\u00e3o entre os movimentos Lula Livre e educa\u00e7\u00e3o. Disse o \u00f3bvio: que toda a centro-esquerda defendia as bandeiras Lula Livre e educa\u00e7\u00e3o, mas que o movimento educacional tinha din\u00e2mica pr\u00f3pria e autonomia. N\u00e3o nos percamos em intrigas!"	7939	11	502
904277726319518_2342388239175119	2019-06-02T19:55:01+0000	"Muito orgulho termos criado a SPCine! Resultados imediatos!"	4874	1	301
904277726319518_2341806245899985	2019-06-02T14:30:00+0000	"#FestivalLulaLivre\n\nEsse festival foi no ano passado no Rio de Janeiro. A edi\u00e7\u00e3o que acontece hoje, a partir das 13 horas, na Pra\u00e7a da Rep\u00fablica vai contar com Preta-Rara, Fernanda Takai, A\u00edla Francisco El Hombre,  Emicida, Criolo, Baiana System, Odair Jos\u00e9, Arnaldo Antunes. Esses s\u00e3o alguns nomes de uma lista de mais de 40 artistas!\n\nVai ser uma bonita forma de lutar por valores universais que nos s\u00e3o caros: liberdade, democracia, justi\u00e7a!"	5074	16	875
904277726319518_2341770672570209	2019-06-02T13:30:00+0000	"Vai para o Festival? Leve um alimento n\u00e3o perec\u00edvel para doar \u00e0 campanha Periferia Sem Fome do MTST.\n\nO #FestivalLulaLivre come\u00e7a a partir das 13h, na Pra\u00e7a da Rep\u00fablica. Procure o ponto de arrecada\u00e7\u00e3o e ajude uma fam\u00edlia que sofre com a fome."	2274	3	297
904277726319518_2341761049237838	2019-06-02T12:28:49+0000	"\u00c9 hoje. Agora falta pouco para o grande #FestivalLulaLivre come\u00e7ar. Ser\u00e3o mais de 40 atra\u00e7\u00f5es, a partir das 13 horas na Pra\u00e7a da Rep\u00fablica para cantar e pedir justi\u00e7a e liberdade para o ex-presidente Lula.\n\nUse a hashtag #FestivalLulaLivre para postar as suas fotos."	4735	9	492
904277726319518_2340736806006929	2019-06-01T20:50:20+0000	"\u00c9 amanh\u00e3! Festival Lula Livre."	17343	61	6320
904277726319518_2340458916034718	2019-06-01T17:04:26+0000	"N\u00e3o perca amanh\u00e3: Festival Lula Livre!"	2786	5	581
904277726319518_2340039429410000	2019-06-01T12:11:07+0000	"Meu artigo de hoje na Folha: Educa\u00e7\u00e3o, terra e cr\u00e9dito."	2210	5	294
904277726319518_2339142996166310	2019-05-31T21:55:55+0000	"Momboj\u00f3 transforma em m\u00fasica discurso de Fernando Haddad."	1941	0	293
904277726319518_2337480679665875	2019-05-30T22:00:30+0000	"Os livros sempre vencem!"	7600	2	384
904277726319518_2337318676348742	2019-05-30T19:45:42+0000	"\"A chave do sucesso \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o\"."	25994	8	10013
904277726319518_2336698823077394	2019-05-30T13:03:33+0000	"CI\u00caNCIA DESMASCARADA\nNosso bozochanceler descobriu a raz\u00e3o do aumento da temperatura da Terra: os term\u00f4metros. Antes instalados no meio do mato, est\u00e3o hoje \u00e0 beira de estacionamentos, em raz\u00e3o da urbaniza\u00e7\u00e3o. O aquecimento \u00e9 local e n\u00e3o global. E ningu\u00e9m percebeu..."	3095	456	5043
904277726319518_2335839489829994	2019-05-29T23:33:12+0000	"\u202aEntrevista que dei ao Brasil de Fato: o ataque n\u00e3o \u00e9 apenas contra a educa\u00e7\u00e3o, mas contra toda reflex\u00e3o cr\u00edtica."	6539	12	1443
904277726319518_2335612776519332	2019-05-29T20:13:47+0000	"Atos em defesa da educa\u00e7\u00e3o pelo Brasil. #30M"	3981	4	1029
904277726319518_2334213183325958	2019-05-29T00:09:00+0000	"Esquenta para o Festival Lula Livre no Teatro Oficina, em S\u00e3o Paulo. \n\nFoto: Ricardo Stuckert"	4306	11	269
904277726319518_2334185409995402	2019-05-28T23:42:41+0000	""	703	1	65
904277726319518_2334139330000010	2019-05-28T22:57:07+0000	""	821	6	93
904277726319518_2333797386700871	2019-05-28T17:48:43+0000	"O nome disso \u00e9 fascismo?\nGoverno pede que STF libere a\u00e7\u00f5es policiais dentro de universidades."	4548	5305	3669
904277726319518_2333285796752030	2019-05-28T11:32:59+0000	"Ontem na PUC-SP: n\u00e3o vamos deixar pequenas diferen\u00e7as nos afastar do grande objetivo, acalentado por professores e estudantes, de construir uma grande na\u00e7\u00e3o. \n\nFotos: Ricardo Stuckert"	3552	5	259
904277726319518_2332803243466952	2019-05-28T03:18:32+0000	"Excelente debate no V Sal\u00e3o do Livro Pol\u00edtico sobre como o Brasil pode superar a encruzilhada em que se encontra, com Celso Amorim, Erica Malunguinho, S\u00e9rgio Mamberti, Flavio Dino e Maria Amalia Andery. \n\nFoto: Ricardo Stuckert"	3860	8	188
904277726319518_2332550700158873	2019-05-27T23:12:41+0000	""	837	2	121
904277726319518_2332131083534168	2019-05-27T17:12:19+0000	"SOBRE ONTEM: o que preocupa \u00e9 que os grandes grupos de comunica\u00e7\u00e3o n\u00e3o emitiram sinais inequ\u00edvocos de compromisso com a democracia. Que trabalhadores e estudantes saibamos fazer a leitura deste momento crucial da nossa hist\u00f3ria. #30M"	6917	19	298
904277726319518_2330851343662142	2019-05-26T23:06:34+0000	"\u00c9 amanh\u00e3, \u00e0s 19h, no Tucarena."	3762	4	330
904277726319518_2329143623832914	2019-05-25T23:34:21+0000	"Grande Kleber!"	11550	5	1827
904277726319518_2328712190542724	2019-05-25T17:23:38+0000	"Lindo ato em Conc\u00f3rdia, no Par\u00e1, em defesa da educa\u00e7\u00e3o. O maior ant\u00eddoto contra a tirania \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o do povo para a democracia.\n\nFotos: Ricardo Stuckert"	6860	9	697
904277726319518_2328614513885825	2019-05-25T16:10:19+0000	"Obrigado, Bel\u00e9m e Santar\u00e9m, pela recep\u00e7\u00e3o calorosa!\n\nFotos: Ricardo Stuckert"	4376	5	402
904277726319518_1269578226537845	2019-05-25T13:54:13+0000	"Haddad na caravana #LulaLivre em Conc\u00f3rdia, no Par\u00e1, em ato pela educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e contra a Reforma da Previd\u00eancia."	5251	42	1622
904277726319518_533992290465988	2019-05-25T13:47:32+0000	"Haddad na caravana #LulaLivre em Conc\u00f3rdia, no Par\u00e1, em ato pela educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e contra a Reforma da Previd\u00eancia."	4067	29	1651
904277726319518_2328097347270875	2019-05-25T10:23:57+0000	"\u202aEducar para a democracia: minha coluna de hoje na Folha de S.Paulo. \u202c"	3407	6	492
904277726319518_387079452015929	2019-05-24T22:12:44+0000	"Na Universidade Federal do Par\u00e1, em Bel\u00e9m, ato em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica da caravana #Lulalivre com Fernando Haddad e Gleisi Hoffmann."	3708	15	1264
904277726319518_475435526540967	2019-05-24T21:35:50+0000	"Na Universidade Federal do Par\u00e1, em Bel\u00e9m, ato em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica da caravana #Lulalivre com Fernando Haddad e Gleisi Hoffmann."	3144	44	864
904277726319518_2327075474039729	2019-05-24T18:25:22+0000	"No dia 2 de junho vai acontecer o #FestivalLulaLivre na Pra\u00e7a da Rep\u00fablica em S\u00e3o Paulo.\nMuita gente legal se apresentando pela liberdade de Lula. Nos vemos l\u00e1!\n\nhttps://www.facebook.com/events/285792775656655/"	2514	8	293
904277726319518_2326979147382695	2019-05-24T17:09:21+0000	"Linda recep\u00e7\u00e3o na Universidade Federal do Oeste do Par\u00e1, em Santar\u00e9m.\n\nFoto: Ricardo Stuckert"	2770	3	199
904277726319518_2326825770731366	2019-05-24T15:19:29+0000	"Tive a honra de ser o primeiro entrevistado da segunda temporada do programa \"Amigos, Sons e Palavras\" do querido amigo Gilberto Gil. O programa vai ao ar em setembro no Canal Brasil.\n\nFotos: Ricardo Stuckert"	4838	3	249
904277726319518_604837279999531	2019-05-24T14:13:09+0000	"Caravana #LulaLivre com Fernando Haddad no ato em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica na Universidade Federal do Oeste do Par\u00e1, em Santar\u00e9m."	5010	25	1223
904277726319518_1018702198321908	2019-05-24T13:18:07+0000	"Caravana #LulaLivre com Fernando Haddad no ato em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica na Universidade Federal do Oeste do Par\u00e1, em Santar\u00e9m."	2727	18	637
904277726319518_680519205730346	2019-05-24T12:31:57+0000	"Caravana #LulaLivre com Fernando Haddad no ato em defesa da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica na Universidade Federal do Oeste do Par\u00e1, em Santar\u00e9m."	2804	17	1175
904277726319518_2325731017507508	2019-05-23T23:50:59+0000	"Valeu, Manaus! Viva a Amaz\u00f4nia!\n\nFotos: Ricardo Stuckert"	8669	10	1223
904277726319518_2325682617512348	2019-05-23T23:05:13+0000	"Professor n\u00e3o \u00e9 inimigo; professor \u00e9, talvez, o maior defensor da p\u00e1tria, porque vai todos os dias para a sala de aula defender a educa\u00e7\u00e3o.\n\nFoto: Ricardo Stuckert"	4354	1	614
904277726319518_687076425076434	2019-05-23T21:07:55+0000	"Ato pela educa\u00e7\u00e3o na Universidade Federal do Amazonas, em Manaus, na caravana #LulaLivre com Fernando Haddad."	3946	31	1176
904277726319518_447384229357867	2019-05-23T19:52:36+0000	""	4147	21	629
904277726319518_2325346614212615	2019-05-23T18:18:51+0000	"Demos in\u00edcio \u00e0 caravana Lula Livre na Amaz\u00f4nia. Depois de visitar a Zona Franca de Manaus, participei de encontro nas \u00e1guas para di\u00e1logos sobre a regi\u00e3o amaz\u00f4nica.\n\nFoto: Ricardo Stuckert"	8880	10	604
904277726319518_2325250310888912	2019-05-23T17:03:48+0000	"Barqueata no Rio Negro, rumo ao encontro das \u00e1guas, na caravana Lula Livre na Amaz\u00f4nia.\n\nFoto: Ricardo Stuckert"	4900	4	275
904277726319518_1251104331738614	2019-05-23T16:25:37+0000	"Haddad na caravana #LulaLivre, em barqueata no Rio Negro, rumo ao encontro das \u00e1guas. #Brasil #Amaz\u00f4nia #MeioAmbiente"	3526	18	903
904277726319518_323500748329751	2019-05-23T15:29:48+0000	"Haddad na caravana #LulaLivre, em barqueata no Rio Negro, rumo ao encontro das \u00e1guas. #Brasil #Amaz\u00f4nia #MeioAmbiente"	3084	13	636
904277726319518_384438528835713	2019-05-23T14:45:21+0000	"Haddad na caravana #LulaLivre, em barqueata no Rio Negro, rumo ao encontro das \u00e1guas. #Brasil #Amaz\u00f4nia #MeioAmbiente"	2494	26	682
904277726319518_303119583951503	2019-05-23T14:35:16+0000	"Haddad na caravana #LulaLivre, em barqueata no Rio Negro, rumo ao encontro das \u00e1guas. #Brasil #Amaz\u00f4nia #MeioAmbiente"	3849	21	1003
904277726319518_2531758786858490	2019-05-23T13:46:39+0000	"Haddad na caravana #LulaLivre, em barqueata no Rio Negro, rumo ao encontro das \u00e1guas. #Brasil #Amaz\u00f4nia #MeioAmbiente"	3746	37	1187
904277726319518_2323704771043466	2019-05-22T18:02:07+0000	"Som Pela Liberdade: Pra\u00e7a da Rep\u00fablica recebe Festival Lula Livre dia 2 de junho\n\nO grito por liberdade e justi\u00e7a para o ex-presidente Lula ganha novo festival cultural \n\nV\u00e3o subir ao palco artistas como: \n\n\ud83c\udfb8 BaianaSystem\n\ud83c\udfb9 Tulipa\n\ud83c\udfb8 Criolo\n\ud83c\udfa4 Fernanda Takai\n\ud83c\udfba Na\u00e7\u00e3o Zumbi \n\ud83c\udfb6 Emicida\n\ud83c\udfa7 Anelis Assump\u00e7\u00e3o\n\ud83e\udd41 Rael\n\nE muito mais! \ud83d\ude0e\n\nConfirme presen\u00e7a e compartilhe: https://www.facebook.com/events/285792775656655/"	791	2	194
904277726319518_2322274087853201	2019-05-21T20:50:12+0000	"Chico Buarque, o novo ganhador do Pr\u00eamio Cam\u00f5es de literatura. Mais do que justo!"	14368	3	3054
904277726319518_2321581751255768	2019-05-21T12:33:51+0000	"Mil\u00edcias Legalizadas: Decreto de Bolsonaro libera compra de fuzil por qualquer cidad\u00e3o."	4317	2961	3265
904277726319518_2318621348218475	2019-05-19T15:57:47+0000	"PhD em ci\u00eancia pol\u00edtica."	19024	27	15436
904277726319518_2316550835092193	2019-05-18T12:32:21+0000	"Meu artigo de hoje na Folha sobre a necess\u00e1ria integra\u00e7\u00e3o entre educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e superior."	2748	6	430
904277726319518_2315313575215919	2019-05-17T17:17:08+0000	"Contra a homofobia: Tenho muito orgulho das pol\u00edticas p\u00fablicas da nossa gest\u00e3o que fizeram S\u00e3o Paulo ser reconhecida e integrar a Rainbow Cities Network, a \u00fanica cidade da Am\u00e9rica do Sul.\nrainbowcities.com/cities"	2026	2	127
904277726319518_2314727108607899	2019-05-17T10:41:55+0000	"Por que Bolsonaro ataca a Universidade Federal\n\nA expans\u00e3o do sistema universit\u00e1rio federal resultou em um salto de 87% no n\u00famero de alunos de gradua\u00e7\u00e3o, passando de 600 mil em 2008 para 1,1 milh\u00e3o em 2017, segundo dados das entidades.\n\nAinda houve uma mudan\u00e7a no perfil dos estudantes, reflexo da interioriza\u00e7\u00e3o de campi e da Lei de Cotas, de 2012.\n\nEntre os alunos de gradua\u00e7\u00e3o, 70,2% tinham, em 2018, renda per capita de at\u00e9 um sal\u00e1rio m\u00ednimo e meio. Em 2010, esse percentual era de 43,7%.\n\nNo ano passado, 60,4% dos graduandos das federais haviam cursado o ensino m\u00e9dio em escola p\u00fablica. Esse \u00edndice era de 44,8% em 2010. O percentual de alunos negros (pretos e pardos) chegou a 51,2% no ano passado, contra 47,6% em 2014."	2795	40	759
904277726319518_2313837885363488	2019-05-16T20:25:57+0000	"Prefeito de Dallas recusa-se a dar as boas vindas a um in\u00fatil."	9533	37	2768
904277726319518_2313478915399385	2019-05-16T15:37:41+0000	"Os espertalh\u00f5es Jair Bolsonaro e seu filho Fl\u00e1vio nomearam doze parentes in\u00fateis na C\u00e2mara e na Alerj em suposto esquema de \u201crachadinha\u201d investigado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal."	13734	2472	9948
904277726319518_2312463715500905	2019-05-16T01:54:52+0000	"O Brasil deu uma resposta como nunca se viu em defesa da educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 um movimento c\u00edvico, suprapartid\u00e1rio, movimento que envolve as pessoas que defendem a educa\u00e7\u00e3o dos seus filhos. Bolsonaro n\u00e3o tem ideia da encrenca que ele arrumou cortando verba para a educa\u00e7\u00e3o. Vamos estar nas ruas at\u00e9 ele devolver centavo por centavo do que tirou. #15M \n\nFotos: Claudio Kbene"	27942	22	4761
904277726319518_432829520827841	2019-05-15T22:17:30+0000	"#AOVIVO | Fernando Haddad comenta o dia nacional de lutas pela educa\u00e7\u00e3o"	4817	25	785
904277726319518_1454351158039246	2019-05-15T19:55:04+0000	"Fernando Haddad no ato em defesa da educa\u00e7\u00e3o"	19393	113	7310
904277726319518_2311613692252574	2019-05-15T14:37:38+0000	"Um pa\u00eds que se sonha grande precisa de uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade, republicana, precisa de ci\u00eancia, de pesquisa, em todos os campos do conhecimento. N\u00e3o estamos enfrentando uma batalha pol\u00edtica. Estamos diante da defesa de um marco civilizat\u00f3rio. Por isso me junto ao protesto de todos os estudantes, de todos os cientistas, de todos aqueles, no pais inteiro, que lutam na defesa do conhecimento."	15340	8	1645
904277726319518_2311220712291872	2019-05-15T10:03:52+0000	"Mais livros, menos armas."	13394	9	701
904277726319518_2308264352587508	2019-05-13T13:07:58+0000	"\"Aqui novamente as imagens de um feito hist\u00f3rico da balb\u00fardia da ci\u00eancia brasileira!\", diz cientista brasileiro Miguel Nicolelis, que fez dois parapl\u00e9gicos caminharem por meio de uma interface c\u00e9rebro-m\u00e1quina. \nGrande Nicolelis!"	8712	2	3152
904277726319518_2308132242600719	2019-05-13T12:08:07+0000	"Novas evid\u00eancias sobre gabinetes do cl\u00e3 Bolsonaro exigem investiga\u00e7\u00e3o da evolu\u00e7\u00e3o patrimonial da fam\u00edlia. Compra subfaturada de im\u00f3veis e ind\u00edcios de \u201crachadinha\u201d sugerem peculato e lavagem de dinheiro."	4784	909	2179
904277726319518_448523642585586	2019-05-13T00:09:15+0000	""	3667	5	357
904277726319518_2306423429438267	2019-05-12T11:37:29+0000	"Artiga\u00e7o da Ana Estela Haddad e Mariana Scaff: \u201cM\u00e3es no sistema prisional\u201d. \nFeliz dia das m\u00e3es, linda!"	3739	4	221
904277726319518_2305278606219416	2019-05-11T20:34:59+0000	"Um governo contra bolsas de estudo e vacina: Com bolsa bloqueada, doutorando pode abandonar pesquisa de vacina contra zika."	4690	1298	3549
904277726319518_2304576792956264	2019-05-11T12:03:48+0000	"Minha coluna de hoje na Folha de S.Paulo."	2165	7	357
904277726319518_2303960853017858	2019-05-11T02:15:54+0000	"Ato contra os cortes na Educa\u00e7\u00e3o e destrui\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia na noite desta sexta-feira no Rio de Janeiro. \n\nFoto: Ricardo Stuckert"	5850	13	398
904277726319518_2303809296366347	2019-05-10T23:56:22+0000	""	951	1	143
904277726319518_2303656359714974	2019-05-10T21:31:46+0000	"Haddad e Freixo durante encontro com lideran\u00e7as comunit\u00e1rias no Rio de Janeiro.\n\nFoto: Ricardo Stuckert"	13705	19	1184
904277726319518_2302995783114365	2019-05-10T12:46:46+0000	"Hoje me encontrei com o governador do Esp\u00edrito Santo, Renato Casagrande (PSB), esse grande quadro da pol\u00edtica brasileira. \n\nFoto: Ricardo Stuckert"	3880	8	155
904277726319518_2302082286539048	2019-05-09T22:39:50+0000	"A rea\u00e7\u00e3o da Educa\u00e7\u00e3o contra os cortes do Bolsonaro ser\u00e1 enorme. Ato nas proximidades da Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo. \n\nFoto: Ricardo Stuckert"	17236	17	4167
904277726319518_2302014583212485	2019-05-09T21:33:29+0000	""	1754	5	299
904277726319518_1035111460211722	2019-05-09T20:05:05+0000	"Coletiva de imprensa de Fernando Haddad, na caravana #LulaLivre em Vit\u00f3ria, Esp\u00edrito Santo."	5225	54	1164
904277726319518_2301178109962799	2019-05-09T11:05:02+0000	"\u201cO Lula disse que o Brasil est\u00e1 sendo governado por um bando de malucos. Exagero. \u00c9 dif\u00edcil associar o que acontece hoje com qualquer atividade que lembre o verbo 'governar'. A mesma coisa com o termo 'bando', que, bem ou mal, evoca algum tipo de organiza\u00e7\u00e3o.\u201d L. F. Ver\u00edssimo"	8036	6	833
904277726319518_2300257743388169	2019-05-08T20:19:06+0000	"Privatiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o p\u00fablico: Ex\u00e9rcito ceder\u00e1 terreno para grupo privado explorar novo aut\u00f3dromo no Rio de Janeiro. S\u00e3o Paulo perde GP de F\u00f3rmula 1 e o s\u00edtio de Interlagos, que ser\u00e1 vendido para especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria."	1830	1415	915
904277726319518_2300024360078174	2019-05-08T16:46:20+0000	"A partir de amanh\u00e3, caravana Lula Livre com Haddad no Esp\u00edrito Santo, Rio de Janeiro e S\u00e3o Paulo."	2483	4	241
904277726319518_2299621146785162	2019-05-08T11:26:21+0000	"\u00c9 nessa sexta-feira, \u00e0s 18h, no Rio de Janeiro!"	8478	12	1514
904277726319518_2298065733607370	2019-05-07T11:37:00+0000	"Se existem nacionalistas no Brasil, eles est\u00e3o nas institui\u00e7\u00f5es de ensino: professores, t\u00e9cnicos e estudantes. Orgulho e esperan\u00e7a."	9636	1	558
904277726319518_2297377747009502	2019-05-06T23:40:17+0000	"A intelig\u00eancia do mundo unida contra a aberra\u00e7\u00e3o."	30084	66	22777
904277726319518_2296535033760440	2019-05-06T11:39:27+0000	"Le Monde cobre o desmonte da Educa\u00e7\u00e3o no Brasil."	4325	649	1846
904277726319518_2295960217151255	2019-05-06T02:03:59+0000	"\u2018Ilha das Flores\u2019 \u00e9 eleito o melhor curta brasileiro de todos os tempos."	9098	3	1704
904277726319518_2295629920517618	2019-05-05T22:01:01+0000	"A universidade federal tem cada vez mais a cara do Brasil: \u201c2 em 3 alunos de universidades federais s\u00e3o das classes D e E\u201d."	9860	5	3096
904277726319518_2295628550517755	2019-05-05T20:53:05+0000	"Governo Bolsonaro bate em retirada: \u201cMinistro de Bolsonaro cancela \u2018roadshow\u2019 pela Europa ap\u00f3s cr\u00edticas sobre desmatamento\u201d"	3034	31	914
904277726319518_2293744267372850	2019-05-04T17:46:26+0000	"Voc\u00ea tem medo de qu\u00ea?\nA RedeTV decidiu n\u00e3o exibir a entrevista com Lula, feita ontem por Kennedy Alencar. Registre-se que a emissora entrou com uma reclama\u00e7\u00e3o junto ao STF para garantir o direito de entrevistar o ex-presidente."	12300	1898	1283
904277726319518_2293567957390481	2019-05-04T15:29:25+0000	"Minha coluna na Folha de S.Paulo: Temas geradores."	2807	2	265
904277726319518_827593587608665	2019-05-01T15:31:24+0000	"Fernando Haddad fala no ato do dia do trabalhador, no Vale do Anhangaba\u00fa."	18765	102	7146
904277726319518_2288507961229814	2019-05-01T12:11:57+0000	"VEXAME SEM FIM\nA companhia a\u00e9rea Delta Airlines e a consultoria Bain & Company desistiram de apoiar a premia\u00e7\u00e3o de \u201cPessoa do Ano\u201d, promovida pela C\u00e2mara de Com\u00e9rcio Brasil-Estados Unidos. Motivo: o homenageado."	14044	45	9127
904277726319518_2287702264643717	2019-04-30T23:02:40+0000	"Bolsominions est\u00e3o espalhando um Tweet falso atribu\u00eddo a mim. Cuidado com fascistas. Eles s\u00e3o pessoas abobalhadas, mas muito perigosas. Feliz 1\u00ba de maio, um dia que os bozos n\u00e3o comemoram.\nEm tempo: sou contra qualquer interven\u00e7\u00e3o militar na Venezuela, favor\u00e1vel a uma sa\u00edda pac\u00edfica e ao princ\u00edpio da autodetermina\u00e7\u00e3o dos povos. Se tiv\u00e9ssemos um presidente, e n\u00e3o uma farsa rid\u00edcula, poder\u00edamos ser parte da solu\u00e7\u00e3o, como sempre fomos, e n\u00e3o esta vergonha mundial."	12081	812	3819
904277726319518_2286906801389930	2019-04-30T11:50:47+0000	"Bolsonaro trocou um ministro da Educa\u00e7\u00e3o rid\u00edculo por outro rid\u00edculo e autorit\u00e1rio."	10815	4172	3495
904277726319518_2286018791478731	2019-04-29T20:00:41+0000	"Novos casos suspeitos: \u00c9 preciso investigar a evolu\u00e7\u00e3o patrimonial dos Bolsonaro."	7376	1056	2988
904277726319518_2284583181622292	2019-04-28T22:24:54+0000	"Espanha e Portugal, at\u00e9 aqui, seguem o caminho da unidade progressista contra extrema-direita. Exemplos a serem seguidos."	8670	5	488
904277726319518_2284225318324745	2019-04-28T17:03:44+0000	""	7650	19	1397
904277726319518_2284007741679836	2019-04-28T14:38:17+0000	""	23574	35	6347
904277726319518_2282474828499794	2019-04-27T19:49:58+0000	"Parece que o Bolsonaro mandou substituir a propaganda do Banco do Brasil por essa. #T\u00e1NoAr"	10362	104	7292
904277726319518_2282470235166920	2019-04-27T14:40:45+0000	"Excelente entrevista da antrop\u00f3loga Rosana Pinheiro-Machado."	5234	11	1166
904277726319518_2282345448512732	2019-04-27T13:20:31+0000	"A for\u00e7a do Lula \u00e9 inversamente proporcional \u00e0 cobertura da sua 1\u00aa entrevista, ou seja, descomunal."	10208	7	329
904277726319518_2281400251940585	2019-04-26T21:12:56+0000	"Direito de express\u00e3o \u00e9 sagrado. Depois de mais de um ano de cerceamento, Lula \u00e9 autorizado a conceder entrevistas. Folha e El Pa\u00eds saem na frente!"	17632	22	3613
904277726319518_2281390071941603	2019-04-26T21:02:14+0000	"Entrevista que dei ao Poder360."	2862	4	415
904277726319518_2280725672008043	2019-04-26T12:17:05+0000	"Entrevista que dei ao Poder360."	3557	9	682
904277726319518_2280088555405088	2019-04-26T00:56:31+0000	""	1299	7	172
904277726319518_2280026288744648	2019-04-25T23:50:44+0000	"Excelente estar com os estudantes da UnB discutindo o papel da educa\u00e7\u00e3o na defesa da democracia.\n\nFoto: Lula Marques"	3603	3	437
904277726319518_2279896205424323	2019-04-25T21:50:38+0000	"Hoje no acampamento Terra Livre, em Bras\u00edlia, apoiando a causa ind\u00edgena.\n\nFotos: Ricardo Stuckert"	9163	8	1411
904277726319518_2278495672231043	2019-04-24T23:44:04+0000	""	4004	19	642
904277726319518_2277801198967157	2019-04-24T13:12:27+0000	"Brasil fecha 43 mil vagas formais em mar\u00e7o, mostra Caged."	1682	303	1176
904277726319518_2275220079225269	2019-04-22T21:29:04+0000	"Fala sobre Lula de um dos maiores juristas vivos, o italiano Luigi Ferrajoli."	4598	5	2476
904277726319518_2274929405921003	2019-04-22T17:45:06+0000	"California \u00dcber Alles (California Acima de Todos): Vale a pena ouvir um punk rock premonit\u00f3rio. Ilustra\u00e7\u00e3o: Cristiano Suarez - Artist"	5283	2	803
904277726319518_2274500849297192	2019-04-22T12:06:18+0000	"Marcha \u00e0 r\u00e9: Bolsonaro volta atr\u00e1s e deleta do seu canal v\u00eddeo com ataques de Olavo a militares."	2297	157	675
904277726319518_2273091936104750	2019-04-21T13:40:42+0000	"Imagine. Boa P\u00e1scoa."	6145	6	3058
904277726319518_2269534843127126	2019-04-19T14:01:05+0000	"Bolsonaro, na campanha eleitoral, mentiu sobre Petrobras e diz, agora, ter 'simpatia inicial' por privatiza\u00e7\u00e3o da companhia."	4351	2399	2051
904277726319518_2266413253439285	2019-04-17T11:22:18+0000	"Segundo o ambientalista Alfredo Sirkis, fundador do PV, \u201cO que est\u00e1 havendo no governo Bolsonaro \u00e9 a liquida\u00e7\u00e3o do sistema de prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente constru\u00eddo nos \u00faltimos 30 anos\u201d."	1536	488	734
904277726319518_2265569366857007	2019-04-16T20:28:42+0000	"Ser\u00e1 que bilion\u00e1rios brasileiros se mobilizar\u00e3o para reconstruir o Museu Nacional? Calma, \u00e9 s\u00f3 uma pergunta!\n\u201cBilion\u00e1rios se mobilizam para reconstruir Notre-Dame\u201d"	22178	90	4089
904277726319518_2263995143681096	2019-04-15T18:38:51+0000	"Pr\u00e9dios hist\u00f3ricos s\u00e3o como o corpo da humanidade. S\u00e3o um peda\u00e7o da gente. D\u00e3o prazer, quando vistos e tocados, e doem em n\u00f3s, quando ardem ou desabam."	7581	4	752
904277726319518_2263640573716553	2019-04-15T13:36:54+0000	"RECORDE\nEm rela\u00e7\u00e3o a 2018, o crescimento do faturamento publicit\u00e1rio da Record junto \u00e0 Secom no primeiro trimestre de 2019 foi de 659%, valor j\u00e1 considerando a varia\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o no per\u00edodo."	5835	1973	4822
904277726319518_2263440810403196	2019-04-15T10:43:21+0000	"Menos transpar\u00eancia e controle social: \u201cCanetada de Bolsonaro extingue conselhos federais com atua\u00e7\u00e3o da sociedade civil\u201d."	2568	1764	1242
904277726319518_2262710450476232	2019-04-14T23:08:00+0000	"Leitura obrigat\u00f3ria."	2824	1	725
904277726319518_2262701993810411	2019-04-14T21:57:00+0000	"Paulo Freire \u00e9 o terceiro pensador mais citado em trabalhos pelo mundo."	23504	14	14825
904277726319518_2262700593810551	2019-04-14T21:26:18+0000	"Morre aos 83 anos a atriz Bibi Andersson, musa de Ingmar Bergman. \u201cO S\u00e9timo Selo\u201d \u00e9 filme obrigat\u00f3rio. Vale a homenagem."	4318	3	523
904277726319518_2262185507195393	2019-04-14T14:07:09+0000	"Bolsonaro desautoriza opera\u00e7\u00e3o em andamento do Ibama contra madeira ilegal em Rond\u00f4nia."	4959	5585	10732
904277726319518_2261307453949865	2019-04-13T22:30:24+0000	"Se o nazismo fosse de esquerda, Bolsonaro n\u00e3o teria perdoado o Holocausto."	12731	15	1332
904277726319518_2259306477483296	2019-04-12T13:53:51+0000	""	15863	389	5702
904277726319518_2257668610980416	2019-04-11T11:50:04+0000	"At\u00e9 outro dia, a comunidade internacional reconhecia Paulo Freire como o maior fil\u00f3sofo brasileiro. A extrema-direita quer convenc\u00ea-la de que, na verdade, \u00e9 este senhor!\nP.S. N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 um filme do Woody Allen patrocinado pela Coca-Cola."	2772	839	1714
904277726319518_2256868664393744	2019-04-10T21:51:30+0000	"Ricupero, um dos mais respeitados embaixadores brasileiros no exterior, analisa os 100 dias que mudaram para muito pior a posi\u00e7\u00e3o do Brasil no mundo."	1492	14	437
904277726319518_2256769814403629	2019-04-10T21:07:00+0000	"Cada uma: Novo ministro da Educa\u00e7\u00e3o troca militar por ex-secret\u00e1rio de Haddad em S\u00e3o Paulo."	3725	42	911
904277726319518_2256762054404405	2019-04-10T20:21:04+0000	"Jair aumentou a gasolina e deu ruim: \u201cInfla\u00e7\u00e3o acelera para 0,75% em mar\u00e7o, maior taxa para o m\u00eas desde 2015\u201d."	5204	267	2765
904277726319518_2255271361220141	2019-04-09T20:56:37+0000	""	15244	44	5328
904277726319518_2255045671242710	2019-04-09T17:28:02+0000	""	1773	0	447
904277726319518_2253902294690381	2019-04-08T23:07:01+0000	""	655	3	54
904277726319518_2253414111405866	2019-04-08T16:04:45+0000	"N\u00f3s vamos continuar lutando pelos direitos do povo - e como o Lula \u00e9 do povo, n\u00f3s vamos continuar lutando tamb\u00e9m pelos seus direitos. Ele nasceu das entranhas desse pa\u00eds, n\u00e3o teve nenhum privil\u00e9gio na vida, superou todos os obst\u00e1culos, criou um partido, uma central sindical, abra\u00e7ou o movimento popular pra subir a rampa do Planalto e fazer a diferen\u00e7a na vida do povo brasileiro. \u00c9 por isso que n\u00f3s vamos estar nas ruas defendendo a democracia, os direitos sociais e Lula livre.\n\nV\u00eddeo: Ricardo Stuckert"	8866	10	2748
904277726319518_2252248768189067	2019-04-07T20:52:56+0000	"#LulaLivre\n\nFotos: Ricardo Stuckert"	6307	9	560
904277726319518_2251846551562622	2019-04-07T15:04:31+0000	""	1296	3	124
904277726319518_2250375315043079	2019-04-06T15:41:31+0000	""	1606	4	228
904277726319518_2250374848376459	2019-04-06T15:41:05+0000	""	1619	5	204
904277726319518_2250229258391018	2019-04-06T14:04:33+0000	"Em Porto Alegre, atos em defesa da democracia e dos direitos sociais. #LulaLivre\n\nFotos: Ricardo Stuckert"	4634	10	495
904277726319518_2250177555062855	2019-04-06T13:48:56+0000	""	4337	12	192
904277726319518_2249415515139059	2019-04-06T01:10:04+0000	""	1200	2	124
904277726319518_2249414711805806	2019-04-06T01:09:20+0000	""	786	5	71
904277726319518_2249225388491405	2019-04-05T21:59:45+0000	""	1842	4	254
904277726319518_2626683184027653	2019-04-05T20:20:27+0000	"Fernando Haddad e Manuela D\u2019\u00c1vila na Universidade Federal do Rio Grande do Sul, em Porto Alegre. #LulaLivre"	6358	32	1435
904277726319518_2249062281841049	2019-04-05T19:30:14+0000	""	1971	5	270
904277726319518_2248838995196711	2019-04-05T16:24:05+0000	""	1043	1	102
904277726319518_2247318408682103	2019-04-04T16:07:29+0000	"Nem toda unanimidade \u00e9 burra!"	8481	21	2361
904277726319518_2247120742035203	2019-04-04T13:33:30+0000	""	1617	3	159
904277726319518_2246962145384396	2019-04-04T11:57:20+0000	"Parab\u00e9ns equipe SPCine. \n\nIncr\u00edveis as conquistas da SPCine e da Film Comission (setor da Spcine respons\u00e1vel por centralizar pedidos de filmagem e atrair produ\u00e7\u00f5es), criadas por n\u00f3s, para a cidade de S\u00e3o Paulo. S\u00e3o Paulo Film Commission foi a empresa que trouxe ao Brasil um dos epis\u00f3dios da s\u00e9rie Sense8, da Netflix, e agora negocia com Keanu Reeves a produ\u00e7\u00e3o de uma s\u00e9rie por aqui. Bom lembrar que criamos tamb\u00e9m 20 salas p\u00fablicas de exibi\u00e7\u00e3o nos CEUs da cidade. S\u00e3o Paulo vai se transformando numa grande capital do audiovisual!"	10639	11	811
904277726319518_2246016298812314	2019-04-03T19:13:07+0000	"A boa tradi\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica brasileira se mobiliza contra a pol\u00edtica externa de Bolsonaro."	3273	4	662
904277726319518_2245343185546292	2019-04-03T11:00:55+0000	"N\u00e3o seja prisioneiro da mentira\n\nJudeus pela democracia lan\u00e7am nota de rep\u00fadio a Ernesto Ara\u00fajo ap\u00f3s ministro afirmar que 'nazismo era de esquerda\u2019. \n'Um chanceler obscurantista que propaga mensagens perigosas e infames como essa n\u00e3o \u00e9 digno do cargo que ocupa', afirma a nota. \nA afirma\u00e7\u00e3o do chanceler \u00e9 \u201cchocante\u201d por \u201cignor\u00e2ncia, m\u00e1-f\u00e9 e cinismo\u201d, diz a nota do grupo que acusa Ara\u00fajo e Bolsonaro de promover um \u201crevisionismo hist\u00f3rico\u201d.\nEssa estrat\u00e9gia, lembram os judeus, \u00e9 uma das \u201cgrandes respons\u00e1veis por fazer crescer o antissemitismo e outros discursos de \u00f3dio entre extremistas\u201d, uma vez que o partido nazista \u201cn\u00e3o hesitou em criminalizar, prender e matar, a come\u00e7ar por pessoas de esquerda\u201d.\nO coletivo ainda afirma que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel medir o alcance das declara\u00e7\u00f5es do ministro, \"mas elas certamente ajudam a sedimentar mentiras mort\u00edferas\u201d"	10478	241	6573
904277726319518_2244788862268391	2019-04-03T01:55:25+0000	"Imbecil inconsequente."	19154	3363	4770
904277726319518_2243769499036994	2019-04-02T11:04:34+0000	"No Brasil, crist\u00e3os, mu\u00e7ulmanos e judeus n\u00e3o s\u00f3 vivem em paz, como casam entre si. Em visita a Israel, Bolsonaro ignorou os primeiros, ofendeu os segundos e frustrou os \u00faltimos, al\u00e9m de importar um conflito inexistente entre n\u00f3s. Nenhum ganho. Pena."	17445	743	2218
904277726319518_2243220922425185	2019-04-02T01:17:37+0000	"Segundo a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, taxar o tabaco \u00e9 a forma mais efetiva de reduzir seu consumo, especialmente entre jovens e pessoas de baixa renda. Diminuir o imposto do cigarro, como quer Moro, afetar\u00e1 sa\u00fade p\u00fablica."	8817	2229	4862
904277726319518_2157802730951756	2019-04-02T00:18:28+0000	"Lindbergh Farias e Vanessa Grazziotinn entrevistam Fernando Haddad na estreia do canal \"'\u00c0 Esquerda\" \n\nAssine o canal: https://bit.ly/2WyzqzE"	3547	108	1553
904277726319518_2242256452521632	2019-04-01T11:42:41+0000	"Maia estava certo sobre o \u201crecorta e cola\u201d de Moro:\nProvas obtidas indicam que projeto foi discutido por apenas 23 dias no Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, sem amparo em evid\u00eancias cient\u00edficas nem debate com especialistas em seguran\u00e7a p\u00fablica."	3447	474	959
904277726319518_2242123282534949	2019-04-01T09:35:51+0000	"Artigo na Folha sobre o golpe de 1964, pela unidade progressista: \n\nFERNANDO HADDAD, FL\u00c1VIO DINO, GUILHERME BOULOS, RICARDO COUTINHO E S\u00d4NIA GUAJAJARA"	2999	5	315
904277726319518_2241656402581637	2019-04-01T01:09:32+0000	""	3513	2	717
904277726319518_2241338135946797	2019-03-31T20:03:17+0000	"Bolsonaro rasga Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 e divulga v\u00eddeo pr\u00f3-golpe. Um verdadeiro crime contra a democracia que trai juramento presidencial de manter, defender e cumprir nossa lei maior."	19709	10709	10520
904277726319518_2237689116311699	2019-03-29T13:02:40+0000	"Tr\u00eas viagens, tr\u00eas micos\n\nFelizmente, Bolsonaro descumprir\u00e1 promessa de mudar embaixada para Jerusal\u00e9m. Os recuos e vexames na pol\u00edtica externa v\u00e3o mostrando seu verdadeiro tamanho como ator global."	4496	28	921
904277726319518_2234534269960517	2019-03-27T12:10:40+0000	"Bolsonaro desmantela a educa\u00e7\u00e3o: Presidente do Inep \u00e9 exonerado; \u00e9 a quarta demiss\u00e3o no 1\u00ba escal\u00e3o do MEC."	2394	183	864
904277726319518_2233161736764437	2019-03-26T15:04:00+0000	"Nota \u00e0 Imprensa\nBras\u00edlia, 26 de mar\u00e7o de 2019\n \nReunidos nesta manh\u00e3 em Bras\u00edlia, realizamos um debate sobre o atual momento nacional, especialmente considerando o r\u00e1pido e profundo desgaste do Governo Bolsonaro. Destacamos alguns pontos para reflex\u00e3o de toda a sociedade:\n \n1. Estamos atentos e mobilizados para evitar agudos retrocessos sociais, trazidos por esse projeto de Reforma da Previd\u00eancia, centrado no regime de capitaliza\u00e7\u00e3o e no corte de direitos dos mais pobres.\n \n2. Do mesmo modo, convidamos para a defesa da soberania nacional. Consideramos que por tr\u00e1s do suposto discurso patri\u00f3tico do atual governo h\u00e1, na pr\u00e1tica, atitudes marcadamente antinacionais, como vimos na recente visita presidencial aos Estados Unidos.\n \n3. Em face da absurda decis\u00e3o do Governo Bolsonaro de \u201ccomemorar\u201d o Golpe Militar de 1964, no pr\u00f3ximo dia 31 de mar\u00e7o, manifestamos nossa solidariedade aos torturados e \u00e0s fam\u00edlias dos desaparecidos. Sublinhamos a centralidade da quest\u00e3o democr\u00e1tica, que se manifesta na defesa do Estado de Direito, das garantias fundamentais e no rep\u00fadio a atos de viol\u00eancia contra popula\u00e7\u00f5es pobres e exploradas, a exemplo das periferias, dos negros e dos \u00edndios. N\u00e3o aceitamos a criminaliza\u00e7\u00e3o dos movimentos sociais, uma vez que eles s\u00e3o essenciais para uma viv\u00eancia autenticamente democr\u00e1tica.\n \nNesse contexto, \u00e9 urgente assegurar ao ex-presidente Lula seus direitos previstos em lei e tratamento ison\u00f4mico, n\u00e3o se justificando a manuten\u00e7\u00e3o de sua pris\u00e3o sem condena\u00e7\u00e3o transitada em julgado.\n \nPor fim, essa reuni\u00e3o expressa o desejo de ampla unidade do campo democr\u00e1tico para resistir aos retrocessos e oferecer propostas progressistas para o Brasil.\n \nFernando Haddad\nEx-candidato a presidente da Rep\u00fablica\n \nGuilherme Boulos\nEx-candidato a presidente da Rep\u00fablica\n \nFl\u00e1vio Dino\nGovernador do Maranh\u00e3o\n \nSonia Guajajajra\nEx-candidata a vice-presidente da Rep\u00fablica\n\nRicardo Coutinho\nEx-governador da Para\u00edba"	9423	22	1215
904277726319518_2233030446777566	2019-03-26T13:21:49+0000	"Com Fl\u00e1vio Dino, Ricardo Coutinho, Guilherme Boulos e S\u00f4nia Guajajara, discutindo a unidade do campo progressista, contra o projeto antinacional, antipopular e antidemocr\u00e1tico do atual desgoverno.\n\nFoto: Magno Romero"	8103	35	714
904277726319518_2231548160259128	2019-03-25T13:42:20+0000	"Ele avisou que veio para desconstruir."	8218	3313	4412
904277726319518_2231284993618778	2019-03-25T10:25:13+0000	"Perguntas: quem tem um guru desequilibrado \u00e9 o que? E seus funcion\u00e1rios?"	5325	35	1755
904277726319518_2228576280556316	2019-03-23T14:37:19+0000	"Ei, minion, enquanto voc\u00ea est\u00e1 aqui no meu Face defendendo uma farsa, seu \u00eddolo j\u00e1 aumentou a gasolina em 21,47%,  e o diesel em 18,48%, em apenas tr\u00eas meses!!! D\u00e1 um pulo no posto Ipiranga."	36842	820	19963
904277726319518_2228383523908925	2019-03-23T12:32:22+0000	"Educa\u00e7\u00e3o: crise e humilha\u00e7\u00e3o \n\nO presidente n\u00e3o tem pulso para demitir e o ministro n\u00e3o tem vergonha na cara para demitir-se.\n\u201cV\u00e9lez fica no cargo, mas n\u00e3o pode nomear mais ningu\u00e9m\u201d"	9298	549	6093
904277726319518_2225503914196886	2019-03-21T13:46:46+0000	"Olha a rela\u00e7\u00e3o de causalidade que este g\u00eanio descobriu. Inacredit\u00e1vel o despreparo em simplesmente tudo."	9889	7108	10457
904277726319518_2225443614202916	2019-03-21T12:54:10+0000	"Um problema das fake news \u00e9 que elas se transformam muito rapidamente em bad news:\nMais da metade dos LGBT diz ter sofrido viol\u00eancia desde as elei\u00e7\u00f5es"	2778	135	682
904277726319518_2224100701003874	2019-03-20T14:21:11+0000	"Apesar de serem os principais respons\u00e1veis pelo d\u00e9ficit da previd\u00eancia, reforma para militares prev\u00ea gerar uma economia l\u00edquida de apenas 1% dos R$ 1 tri previstos em 10 anos. Quem vai pagar a conta \u00e9 o pov\u00e3o mesmo!"	3297	741	1418
904277726319518_2224017637678847	2019-03-20T13:26:15+0000	"Conforme antecipei, come\u00e7a o desmonte das universidades federais: \u201cBolsonaro corta 13,7 mil cargos em universidades p\u00fablicas\u201d."	5455	2755	6859
904277726319518_2223766134370664	2019-03-20T10:14:59+0000	"Bolsonaro adota pol\u00edtica externa do toma-l\u00e1."	2937	211	1103
904277726319518_325752998294736	2019-03-20T00:35:12+0000	"A FARSA DA LAVA JATO\n\nOs abusos da opera\u00e7\u00e3o que tentou se apropriar de R$ 2,5 bilh\u00f5es de recursos p\u00fablicos para fazer propaganda de um projeto de poder de extrema-direita.\n\nEsse foi o pre\u00e7o do acordo dos procuradores de Curitiba e do ex-juiz Sergio Moro com os Estados Unidos para prender Lula e impedi-lo de disputar as elei\u00e7\u00f5es de 2018, tirando o direito do povo brasileiro de reconduzi-lo \u00e0 presid\u00eancia da Rep\u00fablica.\n\n\u201cA farsa da Lava Jato\u201d, reportagem especial do jornalista e deputado Paulo Pimenta (PT-RS), l\u00edder do PT na C\u00e2mara, desmonta o quebra-cabe\u00e7a do esquema criminoso montado pela \u201cRep\u00fablica de Curitiba\u201d \u2013 com apoio de um cons\u00f3rcio golpista formado por v\u00e1rios atores pol\u00edticos \u2013 para enriquecer um punhado de pessoas e colocar a Petrobras, a empresa mais avan\u00e7ada do planeta na explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo em \u00e1guas profundas, sob controle dos Estados Unidos.\n\nAssista. Comente. Compartilhe.\n\n#aFarsaDaLavaJato"	5547	105	5184
904277726319518_2222917634455514	2019-03-19T19:17:02+0000	"N\u00f3s n\u00e3o vamos esquecer o Lula, porque n\u00e3o esqueceremos nunca de lutar contra a injusti\u00e7a. A liberdade de Lula se confunde com a liberdade deste pa\u00eds."	11177	25	3838
904277726319518_2222810357799575	2019-03-19T17:22:02+0000	"Sigilo quebrado: Bolsonaro encontrou-se com torturadora da CIA."	4443	2203	3663
904277726319518_2222452741168670	2019-03-19T12:29:59+0000	"Bolsonaro diz que maioria de imigrantes n\u00e3o tem boas inten\u00e7\u00f5es, no caso, trabalhar e criar os filhos. Para algu\u00e9m que se aposentou aos 33 anos, a frase faz sentido."	16384	5703	7182
904277726319518_2220989421315002	2019-03-18T11:37:15+0000	"O que o governo Bolsonaro entende por fim dos privil\u00e9gios: \u201cPobre que trabalha desde cedo contribuir\u00e1 11 anos a mais para se aposentar\u201d."	5654	1381	2791
904277726319518_2220158778064733	2019-03-17T20:34:52+0000	"Entrevista ao Estad\u00e3o."	23512	13	4586
904277726319518_2218717868208824	2019-03-16T20:54:55+0000	""	1837	9	211
904277726319518_2218137751600169	2019-03-16T12:14:09+0000	"O desnorteio chega \u00e0 \u00e1rea econ\u00f4mica do governo."	4294	82	679
904277726319518_2215937845153493	2019-03-15T00:52:11+0000	"Paraninfo da ECA-USP. S\u00f3 emo\u00e7\u00e3o e um minuto de sil\u00eancio pela mem\u00f3ria de Marielle Franco e tantas outras perdas. \n\nFoto: Ricardo Stuckert"	11743	9	1812
904277726319518_2215553495191928	2019-03-14T18:25:19+0000	"Mat\u00e9ria da Revista \u00c9poca de 2018:\nAssaltante que levou arma e moto de Bolsonaro (1995) foi preso. Apareceu morto (enforcado) na cela, pendurado por corda.\nMulher e sogra do morto contestaram inqu\u00e9rito sobre suposto suic\u00eddio. Um m\u00eas depois, foram mortas a tiros."	27725	5118	23802
904277726319518_2215004191913525	2019-03-14T10:33:21+0000	"Para mudar sua p\u00e9ssima imagem no exterior Bolsonaro fala em trocar embaixadores. N\u00e3o seria o caso de mudar o seu interior primeiro?"	12324	161	2516
904277726319518_2214357178644893	2019-03-13T18:32:29+0000	"Que tristeza! Minha solidariedade \u00e0 comunidade da escola em Suzano. Que um dia tenhamos PAZ!"	6016	4	164
904277726319518_2213964058684205	2019-03-13T11:19:01+0000	"INSEGURAN\u00c7A\nDepois de cortar verbas de manuten\u00e7\u00e3o de viadutos, gest\u00e3o Doria-Covas reduziu em 21% efetivo da Defesa Civil da cidade de SP."	1520	293	417
904277726319518_2213444982069446	2019-03-13T00:28:13+0000	"Caiu o \u00fanico da equipe do MEC que somava dois mais dois com desenvoltura:"	3441	110	533
904277726319518_2212792532134691	2019-03-12T14:03:42+0000	"As pessoas se perguntam como um ex-PM pode morar num condom\u00ednio de luxo no RJ. Eu ainda me pergunto como um ex-deputado pode morar nesse mesmo condom\u00ednio. Qual o segredo do sucesso?"	20676	1866	9339
904277726319518_2212753995471878	2019-03-12T13:36:22+0000	""	14508	125	5838
904277726319518_2212653822148562	2019-03-12T12:09:45+0000	"Ap\u00f3s pris\u00f5es do caso Marielle, Freixo diz que caso n\u00e3o est\u00e1 resolvido: 'A mando de quem?'"	29819	148	7589
904277726319518_2211531405594137	2019-03-11T15:25:29+0000	"A PEC da desvincula\u00e7\u00e3o\n\nCom ajuda, Bolsonaro talvez compreenda este gr\u00e1fico. A curva amarela representa o investimento p\u00fablico em educa\u00e7\u00e3o como propor\u00e7\u00e3o do PIB no Brasil. A curva azul, no \u00e2mbito da OCDE. \nComo se v\u00ea, nosso atraso educacional se deve, pelo menos em parte, ao subinvestimento na \u00e1rea, por d\u00e9cadas! \nDurante o regime militar, por exemplo, o Brasil investia cerca de 50% daquilo que os pa\u00edses ricos investiam, como propor\u00e7\u00e3o do PIB. \nSomente no governo Lula, a quem servi como ministro, superamos pela primeira vez a m\u00e9dia da OCDE, ou seja, muito recentemente depois de d\u00e9cadas de atraso. \nPois bem, Bolsonaro quer desvincular do or\u00e7amento os investimentos em educa\u00e7\u00e3o e apresentar\u00e1 uma proposta de emenda constitucional nesse sentido.\nAcreditem, o mesmo governo que pretende acabar com a Previd\u00eancia Social p\u00fablica prepara o bote na educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Lament\u00e1vel!!!"	2155	223	848
904277726319518_2211419375605340	2019-03-11T13:47:16+0000	"Obsess\u00e3o por farinata: Governo Doria muda merenda, e aluno chega a ter almo\u00e7o de arroz com farofa."	5154	3792	3131
904277726319518_2211352715612006	2019-03-11T12:56:12+0000	"Algu\u00e9m sabe se o Vila est\u00e1 comentando a agenda do Covas? Parece que s\u00f3 agora ele se pronunciou e dizem que Covas, nestes pouco mais de 2 anos, se ausentou por 108 dias! Confere? Sei l\u00e1, to meio chateado... mais com o Vila do que com o Covas."	6789	16	489
904277726319518_2211211125626165	2019-03-11T11:37:09+0000	"Para desviar foco do laranjal e das mil\u00edcias, Bolsonaro usa declara\u00e7\u00e3o falsa para atacar imprensa."	12590	2634	4543
904277726319518_2210634095683868	2019-03-10T22:44:53+0000	"Camisa de For\u00e7a: Militares querem isolar ministro V\u00e9lez Rodriguez, segundo olavetes."	3058	22	575
904277726319518_2210472255700052	2019-03-10T19:31:57+0000	"Nada Bom\nDe 2010 para c\u00e1, Brasil caiu da 19\u00aa posi\u00e7\u00e3o para a 68\u00aa, no ranking de pa\u00edses seguros para LGBTs. Na nossa gest\u00e3o em SP, a cidade chegou a ganhar o selo da RainbowCitiesNetwork, \u00fanico caso na Am\u00e9rica Latina. \nN\u00e3o por coincid\u00eancia, a intoler\u00e2ncia aos LGBTs foi incorporada \u00e0s disputas eleitorais a partir da campanha de 2012."	2267	286	497
904277726319518_2210342519046359	2019-03-10T17:13:31+0000	"Boa not\u00edcia: SP ter\u00e1 aluguel de bicicletas el\u00e9tricas. O Plano Municipal de Mobilidade, premiado internacionalmente, precisa ser retomado. Pedestres e usu\u00e1rios de \u00f4nibus tem sido duramente prejudicados pela gest\u00e3o D\u00f3ria/Covas, com cortes no passe-livre e bilhete \u00fanico e subinvestimento em cal\u00e7adas e corredores."	5580	5	378
904277726319518_2209128232501121	2019-03-09T18:59:01+0000	"\"Democracia quem garante \u00e9 o povo, que \u00e9 de onde emana todo o poder segundo nossa Constitui\u00e7\u00e3o\", disse Lula em recado transmitido por Haddad ap\u00f3s visita ao ex-presidente na tarde de hoje.\n\n#LulaLivre\nFoto: Ricardo Stuckert"	12650	21	3246
904277726319518_2207652529315358	2019-03-08T16:59:18+0000	"Agora vai!"	2271	11	208
904277726319518_2207427489337862	2019-03-08T13:44:20+0000	"Obrigado por tudo! Feliz dia das mulheres!"	8296	1	938
904277726319518_2206676276079650	2019-03-08T00:13:30+0000	"ORGULHO: Brasileira do Ci\u00eancia sem Fronteiras tem tese de doutorado considerada a mais importante do mundo para a Biologia. \n\nTha\u00eds tem apenas 29 anos e fez seu doutorado em Londres, gra\u00e7as ao programa Ci\u00eancias sem Fronteiras e acaba de se tornar a primeira latino-americana a ser premiada pela Linnean Society da Inglaterra desde que a premia\u00e7\u00e3o come\u00e7ou a existir, em 1888. A jovem \u00e9 graduada em ci\u00eancias biol\u00f3gicas e possui mestrado em bot\u00e2nica pela UnB."	55886	7	28085
904277726319518_2206115756135702	2019-03-07T15:51:11+0000	"Num longo discurso de quatro minutos, Bolsonaro diz a militares que democracia s\u00f3 existe se as For\u00e7as Armadas quiserem. Infelizmente, o presidente n\u00e3o atendeu a imprensa para explicar o racioc\u00ednio."	11083	4298	6024
904277726319518_2206048062809138	2019-03-07T14:45:48+0000	"Mercado comprou laranja por cereja."	16936	145	6850
904277726319518_2205967069483904	2019-03-07T13:40:03+0000	"Disse tr\u00eas meses atr\u00e1s e repito:\n\n\u201cNo Brasil est\u00e1 sendo gestado o que eu chamo de neoliberalismo regressivo, decorrente da crise econ\u00f4mica. \u00c9 uma onda diferente da dos anos 1990. Ela chega a ser obscurantista em determinados momentos, contra as artes, a escola laica, os direitos civis. \n\u00c9 um complemento necess\u00e1rio para manter a agenda econ\u00f4mica do Bolsonaro, que \u00e9 a agenda Temer radicalizada.\nEssa agenda n\u00e3o passa no teste da desigualdade. Tem baixa capacidade de sustenta\u00e7\u00e3o. Mas, acoplada \u00e0 agenda cultural regressiva, pode ter uma vida mais longa\u201d."	11131	67	2933
904277726319518_2205746459505965	2019-03-07T11:30:00+0000	"A reportagem da Deutsche Welle que irritou o Ministro do Meio Ambiente de Bolsonaro, aquele que tem mestrado b\u00edblico em direito p\u00fablico por Yale."	6884	90	2194
904277726319518_2205714212842523	2019-03-07T10:29:34+0000	"Ret\u00f3rica anti-China de Bolsonaro trava uso de fundo bilion\u00e1rio no Brasil e prejudica investimentos em infraestrutura"	5444	298	2299
904277726319518_2205095096237768	2019-03-06T22:17:51+0000	"Marielle presente!"	10283	10	1840
904277726319518_2204959519584659	2019-03-06T21:05:00+0000	"Bolsonaro foi alvo do The Guardian. O texto destaca que \"o presidente de extrema-direita provocou indigna\u00e7\u00e3o, nojo e ridiculariza\u00e7\u00e3o depois de twitar um v\u00eddeo pornogr\u00e1fico na tentativa de revidar as cr\u00edticas ao seu governo durante o carnaval deste ano\"."	31575	759	12388
904277726319518_2204956576251620	2019-03-06T20:18:36+0000	"GOLDEN SHARE\nCom Bolsonaro, Presid\u00eancia eleva em 16% gasto com cart\u00e3o corporativo."	15073	2505	4434
904277726319518_2204333582980586	2019-03-06T11:14:23+0000	"Bela reportagem sobre os bloquinhos de carnaval nas quebradas de SP que devia estar sendo divulgada para o Brasil e o mundo."	16756	5	1636
904277726319518_2203615046385773	2019-03-05T21:24:04+0000	"Como classificar um governo que incita a viol\u00eancia contra professores, artistas e cientistas?"	10214	1142	1097
904277726319518_2203112086436069	2019-03-05T13:33:31+0000	"Grande not\u00edcia: Segundo paciente \u00e9 curado do HIV com transplante de c\u00e9lulas-tronco."	45018	4	18997
904277726319518_2201558586591419	2019-03-04T11:31:32+0000	"Bolsonaro diz que n\u00e3o larga o Tonho de jeito nenhum."	4949	770	1322
904277726319518_2200788790001732	2019-03-03T21:13:04+0000	"Bozonazis tentam responsabilizar Lula pela morte do neto e produzem a pior Fake News de todas at\u00e9 aqui."	13248	3872	4549
904277726319518_2200465913367353	2019-03-03T16:15:55+0000	"CARNAVAL em SP\n\nEm 2014, quando regulamentamos a inscri\u00e7\u00e3o e desfile de blocos de rua em S\u00e3o Paulo, os cerca de 40 cortejos que costumavam ocupar a cidade nos dias de folia, por vezes reprimidos, pularam para mais de 170. Em 2015, foram cerca de 300 (https://goo.gl/LmN1vu). Hoje, o carnaval de S\u00e3o Paulo j\u00e1 superou o do Rio e s\u00f3 fica atr\u00e1s de Salvador e Recife (https://goo.gl/4z7kZk). Transformamos uma semana praticamente morta em uma semana de cultura, turismo e neg\u00f3cios, que movimenta R$1,9 bilh\u00e3o (https://goo.gl/Haumj7)."	9324	6	652
904277726319518_2200320770048534	2019-03-03T14:09:51+0000	"As crian\u00e7as j\u00e1 sabem."	9438	10	4888
904277726319518_2200130306734247	2019-03-03T12:06:15+0000	"Entrevista para a \u00c9poca."	26809	36	4528
904277726319518_2199311123482832	2019-03-02T22:33:58+0000	"Ao deixar o cemit\u00e9rio, Lula subiu no carro da PF e acenou para seus apoiadores. Na hora que ele desceu, o delegado da PF disse: \u201cO senhor sabe que n\u00e3o devia ter feito isso.\u201d \u201cO senhor sabe que eu devia\u201d, respondeu Lula.\n\nV\u00eddeo: Ricardo Stuckert"	20025	65	8466
904277726319518_2197677893646155	2019-03-01T21:21:42+0000	"For\u00e7a Lula!"	54021	63	33542
904277726319518_2197108977036380	2019-03-01T13:01:29+0000	"Vai ser bem f\u00e1cil cobrar."	5967	139	1755
904277726319518_2196055303808414	2019-02-28T18:09:16+0000	"Como dizia Siey\u00e8s, os que n\u00e3o deviam ter a incumb\u00eancia de nada, encarregaram-se obstinadamente de tudo."	5795	188	7115
904277726319518_2195011670579444	2019-02-28T01:02:31+0000	"Um governo bisonho."	11435	2591	4720
904277726319518_2194229317324346	2019-02-27T14:15:00+0000	"A ideologiza\u00e7\u00e3o do Itamaraty e os reveses do com\u00e9rcio exterior: China oferece comprar dos EUA o que hoje compra do Brasil e Uni\u00e3o Europeia v\u00ea 'retrocesso' na negocia\u00e7\u00e3o com o Mercosul e prev\u00ea fechar compra de carne americana 'em semanas'"	2560	110	1310
904277726319518_2194245120656099	2019-02-27T13:15:50+0000	"O grafite e o cinza\nN\u00e3o curto a judicializa\u00e7\u00e3o extremada da pol\u00edtica, mas confesso que me doeu quando D\u00f3ria pintou de cinza o maior corredor de grafite da cidade. Depois disso, usou R$ 10 mi de compensa\u00e7\u00e3o ambiental, antes destinados \u00e0s empenas cegas do Minhoc\u00e3o, para cobrir o cinza com um jardim vertical que definha a olhos vistos. Parecia um gesto que agredia uma concep\u00e7\u00e3o de cidade, com parkets e ruas abertas, pra\u00e7as Wi-Fi e ciclovias, parques e corredores de \u00f4nibus, cinemas, teatros de rua e novos CEUs. N\u00e3o fico feliz com a condena\u00e7\u00e3o que, inclusive, pode ser revertida. Mas, o sinal \u00e9 de que a cidade quer cultura, intera\u00e7\u00e3o humana e respeito.\nhttps://www.cartacapital.com.br/politica/doria-e-condenado-por-apagar-mural-de-grafite-inaugurado-por-haddad/"	16386	84	4843
904277726319518_2194212903992654	2019-02-27T12:53:47+0000	"Reforma da Previd\u00eancia esmaga aux\u00edlio-inclus\u00e3o para trabalhadores com defici\u00eancia: projeto derruba valor previsto, dificulta acesso ao benef\u00edcio de presta\u00e7\u00e3o continuada e altera aposentadorias para pessoas com defici\u00eancia."	4819	1565	9137
904277726319518_2193346064079338	2019-02-26T21:06:38+0000	"As mesmas fakenews que garantiram a vit\u00f3ria de Bolsonaro voltam a circular com a crise venezuelana. Mil\u00edcias digitais continuam operantes."	8565	1827	3516
904277726319518_2192975800783031	2019-02-26T15:29:40+0000	"Vit\u00f3ria da autonomia da escola:\nGoverno Bolsonaro desiste de estimular crian\u00e7as a repetir seu slogan de campanha enquanto seriam filmadas sem autoriza\u00e7\u00e3o dos pais."	13679	246	5708
904277726319518_2192765137470764	2019-02-26T12:46:12+0000	"Estafetas de Trump, posi\u00e7\u00e3o dos Bolsonaro \u00e9 derrotada pelo Grupo de Lima, que rejeita a\u00e7\u00e3o militar na Venezuela, apesar de press\u00e3o americana. Como disse Lula, Maduro \u00e9 problema dos venezuelanos, n\u00e3o dos norte-americanos."	2687	11	561
904277726319518_2192099900870621	2019-02-26T01:06:06+0000	"Os portais est\u00e3o escamoteando o fato de que o governo Bolsonaro recomenda a leitura de uma carta do MEC para a comunidade escolar em que consta o slogan da campanha eleitoral. Filmar as crian\u00e7as cantando o hino nacional \u00e9 destacado nas manchetes e o ato de improbidade escondido."	7143	1050	765
904277726319518_2191987854215159	2019-02-25T23:25:10+0000	"Safra de laranja ser\u00e1 maior que o previsto. Parab\u00e9ns a PF!"	17345	28	6580
904277726319518_2190015147745763	2019-02-24T16:09:57+0000	"Cultura e Esporte sofrem com Bolsonaro."	3742	256	1906
904277726319518_2189787081101903	2019-02-24T13:41:07+0000	"Essa \u00e9 uma cr\u00edtica s\u00e9ria sobre a reforma de Bolsonaro. Jovens s\u00e3o imediatamente desfavorecidos no mercado de trabalho."	5131	1183	2597
904277726319518_2188936527853625	2019-02-24T00:08:35+0000	"O humanismo de Trump sobre a Venezuela, na vers\u00e3o de ex-diretor do FBI.\n\n\"As observa\u00e7\u00f5es do Presidente s\u00e3o basicamente 'Eu n\u00e3o entendo porque n\u00e3o estamos olhando para a Venezuela. Por que n\u00e3o estamos em guerra com a Venezuela? Eles t\u00eam todo o petr\u00f3leo e est\u00e3o na nossa porta dos fundos'. Eu n\u00e3o posso entrar nos pensamentos do Presidente e n\u00e3o posso dizer como ele tentaria concretizar isso, mas esses coment\u00e1rios nos causaram profunda preocupa\u00e7\u00e3o, foram altamente problem\u00e1ticos.\""	1910	230	1041
904277726319518_2188634507883827	2019-02-23T19:07:51+0000	"MITOMANIA"	12558	307	4648
904277726319518_2188215354592409	2019-02-23T14:28:00+0000	"ALUCINADO\nSegundo secret\u00e1rio de Bolsonaro, hostilidade do governo aos ind\u00edgenas visa promover reforma agr\u00e1ria: \u2018Hoje, o maior latifundi\u00e1rio do Pa\u00eds \u00e9 o \u00edndio\u2019."	4081	4934	3616
904277726319518_2188213214592623	2019-02-23T13:40:25+0000	"Ex-chanceler, considerado um dos maiores diplomatas do mundo, alerta sobre interven\u00e7\u00e3o na Venezuela: \"Amanh\u00e3 pode ser aqui\"."	10182	126	4992
904277726319518_2186608711419740	2019-02-22T13:35:28+0000	"LARANJAL PODRE\nComo deputado, o hoje senador Bolsonaro homenageou pelo menos 23 policiais e militares declarados culpados ou em julgamento por crimes que v\u00e3o de homic\u00eddio a corrup\u00e7\u00e3o."	4306	1114	1860
904277726319518_2184923714921573	2019-02-21T12:30:45+0000	"Colaborar ainda mais?"	4957	1411	1494
904277726319518_2183771295036815	2019-02-20T17:56:52+0000	"Bolsonaro quer criar uma legi\u00e3o de idosos pobres. \u00c9 um Temer obscurantista!"	6593	634	662
904277726319518_2182320418515236	2019-02-19T21:47:56+0000	"Vit\u00f3ria da Transpar\u00eancia."	51534	19	13309
904277726319518_2182127408534537	2019-02-19T18:44:27+0000	"Inacredit\u00e1vel."	27251	519	9975
904277726319518_2181495545264390	2019-02-19T09:49:26+0000	"Espremedor"	7095	168	3594
904277726319518_2180977138649564	2019-02-19T00:13:53+0000	""	5393	88	3018
904277726319518_2180288442051767	2019-02-18T13:38:19+0000	"Col\u00e9gios civis t\u00eam desempenho similar \u00e0s escolas militares. Na minha opini\u00e3o, modelo dos Institutos Federais \u00e9 o mais promissor. Integra\u00e7\u00e3o radical dos sistemas estaduais com sistema S poderia ter sistema federal como modelo. Melhor do que militarizar."	5355	18	880
904277726319518_2180092458738032	2019-02-18T11:13:12+0000	"Laranja de estima\u00e7\u00e3o: Se ficar no cargo, ministro do Turismo representar\u00e1 o laranjal do PSL na Esplanada."	2539	156	889
904277726319518_2180046235409321	2019-02-18T10:27:45+0000	"Eu e Estela fomos ontem assistir a pe\u00e7a \u201cArgumento Contra a Exist\u00eancia de Vida Inteligente no Cone Sul\u201d, do uruguaio Santiago Sanguinetti, no por\u00e3o do Centro Cultural S\u00e3o Paulo. \nDirigido por Marina Vieira, a pe\u00e7a discute o recente avan\u00e7o do conservadorismo na Am\u00e9rica Latina. Elenco traz Abel Xavier, Carol Vidotti, Emilene Gutierrez e Wallyson Mota, do talentoso Coletivo Labirinto. S\u00f3 mais uma semana em cartaz. Valeu galera."	4462	6	182
904277726319518_2178560202224591	2019-02-17T11:46:17+0000	"Coment\u00e1rio preciso da jornalista Maria Cristina Fernandes do Valor Econ\u00f4mico sobre a subservi\u00eancia, sob Bolsonaro, do Ex\u00e9rcito Brasileiro ao governo norte-americano."	3397	395	3792
904277726319518_2178543628892915	2019-02-17T11:32:55+0000	"Lavagem: Em virtude da descoberta do laranjal do PSL, cl\u00e3 Bolsonaro negocia abandonar partido e migrar para nova UDN. Tudo leva a crer que a fam\u00edlia, em seguida, abandonar\u00e1 o pr\u00f3prio sobrenome e adotar\u00e1 outro, ainda desconhecido. Queiroz?"	17204	536	7870
904277726319518_2176954475718497	2019-02-16T13:21:47+0000	"Marielle e os lados da hist\u00f3ria. Que contraste! Alguns at\u00e9 podem se deixar enganar, mas como dizia Machado de Assis, o futuro nunca se engana."	5789	46	697
904277726319518_2176117965802148	2019-02-16T01:27:53+0000	"Lindo ato em comemora\u00e7\u00e3o aos 39 anos do PT por Lula Livre, em Fortaleza, Cear\u00e1. \n\nFoto: Ricardo Stuckert"	9004	21	1297
904277726319518_536365943518888	2019-02-15T23:31:36+0000	"Ato em comemora\u00e7\u00e3o dos 39 anos do PT por Lula Livre."	4908	93	1756
904277726319518_1150877861761830	2019-02-15T23:20:50+0000	"Ato em comemora\u00e7\u00e3o dos 39 anos do PT por Lula Livre."	2384	14	299
904277726319518_2116019051809784	2019-02-15T22:11:06+0000	"Ato em comemora\u00e7\u00e3o dos 39 anos do PT por Lula Livre."	4935	27	1331
904277726319518_2175852685828676	2019-02-15T21:55:50+0000	"Hoje visitei a feira da m\u00fasica no Centro Drag\u00e3o do Mar de Arte de Cultura, em Fortaleza, Cear\u00e1.\n\nFoto: Ricardo Stuckert"	13351	9	2492
904277726319518_854229984923198	2019-02-15T20:26:41+0000	"Visita \u00e0 feira da m\u00fasica no Centro Drag\u00e3o do Mar de Cultura na Praia de Iracema."	5288	13	2105
904277726319518_2269059626478426	2019-02-15T20:03:19+0000	"Visita \u00e0 feira da m\u00fasica no Centro Drag\u00e3o do Mar de Cultura na Praia de Iracema."	2920	19	584
904277726319518_2173965429350735	2019-02-14T20:11:36+0000	"Ultraje."	22541	22	3263
904277726319518_2173516342728977	2019-02-14T14:34:28+0000	"Ontem tive o privil\u00e9gio de ser o patrono em duas formaturas: da Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas das USP e do curso de Rela\u00e7\u00f5es Internacionais da PUC-SP. Muito orgulho dessa juventude! \n\nFotos: Ricardo Stuckert"	19953	11	6421
904277726319518_2173230822757529	2019-02-14T11:15:00+0000	"SENHOR DAS ARMAS\nO ministro Sergio Moro se recusou a responder questionamento que inquiria se representantes da Taurus estiveram no minist\u00e9rio antes do decreto que flexibilizou posse de armas."	6221	2051	4118
904277726319518_2170224076391537	2019-02-12T17:20:32+0000	"FEIRA LIVRE\nBolsonaro quer que faculdades privadas se autorregulem para autorizar cursos. Vai dar supercerto!!"	3239	802	1391
904277726319518_2170124069734871	2019-02-12T16:01:38+0000	"Iniciativa importante: Aplicativo de monitoramento de pol\u00edticos coloca bin\u00f3culo gigante em Bras\u00edlia. Voc\u00ea poder\u00e1 acompanhar o voto de seu representante em cada projeto de lei, conhecendo a opini\u00e3o de especialistas de diversas linhas de pensamento."	7646	4	1322
904277726319518_2378921295727453	2019-02-12T14:06:38+0000	"Editores do 247, Gisele Federicce, Paulo Moreira Leite, Leonardo Attuch entrevistam o ex-prefeito de S\u00e3o Paulo e candidato a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, Fernando Haddad"	3021	38	1020
904277726319518_2169847746429170	2019-02-12T13:02:31+0000	""	1857	8	101
904277726319518_2169806649766613	2019-02-12T12:27:54+0000	"A quarta pata: depois de Ara\u00fajo, Damares e V\u00e9lez, entrevista com Ricardo Salles."	3645	1510	1564
904277726319518_2169654769781801	2019-02-12T10:14:36+0000	"JOGO PESADO\nInvestiga\u00e7\u00e3o sugere que Coaf encobriu caso Bolsonaro-Queiroz durante o per\u00edodo eleitoral. Data da demiss\u00e3o de Queiroz j\u00e1 indicava poss\u00edvel conhecimento pr\u00e9vio do cl\u00e3 miliciano."	5303	1349	3136
904277726319518_2168787809868497	2019-02-11T18:31:14+0000	"Triste mais esse epis\u00f3dio que nos priva do profissionalismo de Boechat. Meus sentimentos \u00e0s fam\u00edlias do jornalista e do piloto. Que Deus os acolha."	5227	2	135
904277726319518_2168153673265244	2019-02-11T09:43:23+0000	"Bolsonaro quer que It\u00e1lia pressione Vaticano a censurar bispos sobre pauta ambiental. Estive com o Papa discutindo a enc\u00edclica Laudato Si. Acho dif\u00edcil ele abrir m\u00e3o das suas convic\u00e7\u00f5es para adotar as de Bolsonaro."	13346	442	5039
904277726319518_2166919020055376	2019-02-10T14:55:29+0000	"2013 franc\u00eas."	3524	256	698
904277726319518_2166872546726690	2019-02-10T13:51:42+0000	"VATICANO COMUNA\nBolsonaro v\u00ea Igreja Cat\u00f3lica como opositora, por discutir temas considerados de esquerda, como situa\u00e7\u00e3o de povos ind\u00edgenas e quilombolas, e mudan\u00e7as clim\u00e1ticas. \u201cEstamos preocupados e queremos neutralizar isso a\u00ed\u201d, disse Gal. Heleno."	8521	2214	7801
904277726319518_2166819840065294	2019-02-10T13:00:04+0000	"Cortar verba de Sesc e Sesi vai ajudar pouco na cria\u00e7\u00e3o de emprego, diz FGV. Nossa proposta, na esteira do Pronatec, \u00e9 integrar radicalmente o Sistema S ao ensino m\u00e9dio, e dar total transpar\u00eancia da utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos. Apresentaremos substitutivo."	4079	65	1160
904277726319518_2166179576795987	2019-02-10T01:45:39+0000	"Mais Livros, Menos Armas: PT, 39 anos. \n\nFoto: Ricardo Stuckert"	10355	51	1291
904277726319518_311310276404275	2019-02-09T20:37:47+0000	"#AOVIVO | Ato Nacional pelos 39 anos do PT - Partido dos Trabalhadores, direto de S\u00e3o Paulo #PT39Anos | Sempre ao lado do povo!"	3262	550	886
904277726319518_2165127940234484	2019-02-09T11:13:25+0000	"Pesquisadora canadense explica pol\u00edtica de extrema-direita na \u00e1rea da seguran\u00e7a. Lei anticrime de Moro rende votos, mas \u00e9 populismo punitivo e visa vingan\u00e7a."	6076	461	1737
904277726319518_2163600123720599	2019-02-08T11:43:39+0000	"Retrocesso tamb\u00e9m na sa\u00fade. Texto do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade d\u00e1 aval ao eletrochoque e sugere onda de interna\u00e7\u00f5es caras e desnecess\u00e1rias."	3981	3986	5124
904277726319518_2162270890520189	2019-02-07T13:45:34+0000	"Parab\u00e9ns Ana Estela Haddad pelo pioneirismo em enfrentar as vis\u00f5es retr\u00f3gradas sobre o uso da tecnologia em sa\u00fade, mediante a regulamenta\u00e7\u00e3o, quase dez anos atr\u00e1s, da telessa\u00fade e telemedicina, hoje reconhecida pelo Conselho Federal de Medicina (CFM) e aplaudida por editorial da Folha de S.Paulo. Voc\u00ea \u00e9 gigante!"	3777	7	251
904277726319518_2161131863967425	2019-02-06T19:39:51+0000	"Quando regulamentei o apoio da prefeitura de SP ao carnaval de rua, fui muito criticado. Hoje mesmo os cr\u00edticos aplaudem o incentivo \u00e0 cultura e ao turismo numa semana que era chamada de morta pelos paulistanos."	3499	4	173
904277726319518_2160767974003814	2019-02-06T14:46:49+0000	"Ministro divulga marca de Israel que faz \u00e1gua do ar, mas Brasil tem empresa mais eficiente."	7158	283	2661
904277726319518_2160578744022737	2019-02-06T13:05:36+0000	"Por que seus direitos ser\u00e3o atirados pela janela de um avi\u00e3o, segundo Ministro de Bolsonaro: \"A suposta manuten\u00e7\u00e3o dos direitos que existem hoje \u00e9 uma fantasia, porque o avi\u00e3o est\u00e1 caindo. Vai morrer todo mundo. N\u00e3o adianta achar que o avi\u00e3o vai continuar a voar com esse peso\"."	2820	435	348
904277726319518_2160498750697403	2019-02-06T12:06:08+0000	"O pacote de Moro e a licen\u00e7a para matar."	2256	533	905
904277726319518_2160400954040516	2019-02-06T10:35:06+0000	"Aberra\u00e7\u00e3o."	4199	3437	1689
904277726319518_2159341310813147	2019-02-05T17:38:19+0000	"Boa conversa sobre conjuntura pol\u00edtica com Guilherme Boulos hoje de manh\u00e3."	16878	54	942
904277726319518_2158883194192292	2019-02-05T11:53:12+0000	"Ignor\u00e2ncia."	11780	2312	3642
904277726319518_2158029657610979	2019-02-04T20:57:50+0000	"Guarda civil mata ciclista com tr\u00eas tiros ap\u00f3s discuss\u00e3o: 'Leg\u00edtima defesa'."	6368	5797	6318
904277726319518_2157957084284903	2019-02-04T19:52:18+0000	"Li o pacote anticrime do Moro: para quem esperava o Plano Real da Seguran\u00e7a, que viesse solucionar problemas relativos \u00e0 criminalidade, letalidade policial, genoc\u00eddio da popula\u00e7\u00e3o negra, superpopula\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria etc., as medidas anunciadas s\u00e3o frustrantes e contraproducentes."	11176	197	1332
904277726319518_2157358004344811	2019-02-04T12:16:09+0000	"Vale ler Drauzio Varella."	6695	10	1694
904277726319518_2157343207679624	2019-02-04T12:02:38+0000	"Show de Carlos Lyra e Paul Winter, relembrando \u201cThe Sound of Ipanema\u201d (1964), ontem no Sesc 24 de Maio, a convite do Renato Br\u00e1s."	3105	6	142
904277726319518_2156103484470263	2019-02-03T17:05:59+0000	""	3382	862	1415
904277726319518_2156102777803667	2019-02-03T16:10:23+0000	""	6478	48	1578
904277726319518_2156051984475413	2019-02-03T15:12:05+0000	"Meu preferido de 2018!"	2325	0	110
904277726319518_2155905914490020	2019-02-03T13:31:17+0000	"Um governo de incapazes."	7516	220	1601
904277726319518_2155740501173228	2019-02-03T12:15:24+0000	"Quando criamos o SiSU sab\u00edamos que talentos se revelariam: \u201cO nome dela \u00e9 Jhenyfer, ex-aluna de escola p\u00fablica, negra e aprovada em medicina na USP aos 17 anos: \u2018Universidade \u00e9 para todos'\u201d."	33732	6	6896
904277726319518_2155735741173704	2019-02-03T11:09:42+0000	"As bancadas tem\u00e1ticas (boi, bala, B\u00edblia) precisavam de um partido para articul\u00e1-las. O DEM, na Casa Civil e na presid\u00eancia das duas Casas, se habilita para exercer a fun\u00e7\u00e3o em troca de poder. Desde o fim da ditadura espera esse momento."	4948	142	609
904277726319518_2153419664738645	2019-02-01T20:42:56+0000	"Ser\u00e1 que chamando o povo brasileiro de ladr\u00e3o, chamando um te\u00f3logo respeit\u00e1vel de estelionat\u00e1rio, promovendo a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica a dist\u00e2ncia, afastando os educandos dos seus mestres e afirmando que a universidade \u00e9 para poucos, o atual Ministro da Educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 no caminho certo?"	13044	2492	6346
904277726319518_2151684201578858	2019-01-31T16:48:35+0000	"Sem experi\u00eancia (requisito b\u00e1sico deste governo), defensora do ensino domiciliar assume pasta na educa\u00e7\u00e3o."	8077	3775	3821
904277726319518_2151445318269413	2019-01-31T13:36:18+0000	"Baz\u00f3fias: Ministra da Fam\u00edlia diz que seu alegado t\u00edtulo de mestre n\u00e3o \u00e9 acad\u00eamico, mas b\u00edblico; Chanceler fixa como meta a importante volta do bras\u00e3o da rep\u00fablica na capa dos passaportes; Ministro da Educa\u00e7\u00e3o acusa jornalista s\u00eanior de O Globo de stalinista. T\u00e1 bom, n\u00e9?"	11888	442	3413
904277726319518_2150580851689193	2019-01-30T23:36:40+0000	"Belo artigo: O atual ministro da Educa\u00e7\u00e3o acredita nos nossos alunos? As consequ\u00eancias das desastrosas declara\u00e7\u00f5es sobre elite intelectual."	2824	197	675
904277726319518_2150306961716582	2019-01-30T19:17:34+0000	""	4606	22	348
904277726319518_2149340968479848	2019-01-30T09:30:46+0000	"Sinceramente, entendo que a rela\u00e7\u00e3o com Lula, que nunca foi jur\u00eddica, transbordou do pol\u00edtico e se tornou pessoal."	19991	977	2845
904277726319518_2148735618540383	2019-01-29T22:58:38+0000	"Ato em solidariedade a Jean Wyllys, com Boulos e Manu."	30134	75	2873
904277726319518_2148408215239790	2019-01-29T18:04:59+0000	"Extraordin\u00e1rio artigo de Ana Estela."	6139	3	657
904277726319518_2148340278579917	2019-01-29T17:11:23+0000	"Meus sentimentos Lula."	5591	10	280
904277726319518_2148053771941901	2019-01-29T14:35:48+0000	"\u201cDEJEITOS\u201d\nO articulador pol\u00edtico do governo Bolsonaro no Senado, Leonardo Quint\u00e3o (MDB), retirou da medida provis\u00f3ria (MP) que criou a Ag\u00eancia Nacional de Minera\u00e7\u00e3o (ANM) dois dispositivos que aumentariam a fiscaliza\u00e7\u00e3o de barragens de rejeitos\u201d"	2671	881	1952
904277726319518_2147987918615153	2019-01-29T13:47:26+0000	"Muito divertida essa mat\u00e9ria."	9992	20	2502
904277726319518_2147964721950806	2019-01-29T12:56:18+0000	"Entrevista com Jos\u00e9 Cl\u00e1udio Souza Alves, soci\u00f3logo e ex-pr\u00f3-reitor de Extens\u00e3o da Universidade Federal Rural do Rio de Janeiro (UFRRJ): \n\u201cNo Rio de Janeiro a mil\u00edcia n\u00e3o \u00e9 um poder paralelo. \u00c9 o Estado\u201d."	4060	127	1352
904277726319518_2146308178783127	2019-01-28T11:05:26+0000	"Celso Rocha de Barros: \u201cBolsonaro \u00e9 o herdeiro ideol\u00f3gico da fac\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas ligada aos torturadores, que n\u00e3o aceitou a abertura democr\u00e1tica e partiu para o crime: esquadr\u00e3o da morte, garimpo, jogo do bicho. \u00c9 a mesma linhagem que nos deu as mil\u00edcias. Essa heran\u00e7a agora ronda o Planalto\u201d."	11572	1024	4976
904277726319518_2145365572210721	2019-01-27T18:28:41+0000	"Heran\u00e7a de Temer: Reforma Trabalhista limita indeniza\u00e7\u00e3o a v\u00edtimas da trag\u00e9dia a 50 sal\u00e1rios. E Bolsonaro pretende aprofundar essa reforma. Para eles, fiscaliza\u00e7\u00e3o estatal e direitos trabalhistas dificultam vida dura dos empres\u00e1rios."	10411	3187	7477
904277726319518_2143611065719505	2019-01-26T15:36:03+0000	"[Instrumental]\n\n[Verse 1]\nStill here, still grinding\nHustling and striving\nIn these dark times, these dark\nMinds I'm a diamond\nBig Ben is still chiming\nThey don't wanna see us smiling\nThey wanna keep us grimey\nBut my politics still lively\n\nStill here amongst the sirens\nThunder claps and violence down\nDust in lane I'm scribing\nNo visits from your Highness\nStill here my dear despite\nThe prophecies of seers\nSmashed to pieces on the pier\nPut myself back like IKEA\n\nStill here amongst the brass\nGarments washed in starch\nLondon wind is biting harsh\nShiver my thin moustache\nI'm crude but not into crass\nWilling and able and up to the task\nThey go low we go high it's a fact\nThey go low we go high like tax\n\n[Verse 2]\nStill here and cool\nStill here like Queen castle\n[? 4:01]\nOld school, like tomatoes too, ooh\nStood on the shoulders of greats\nIn my hands my own faith\nMake my enemies eat the cake\nCry me a river, cry me a lake\n\nStill here God willing\nOld rebels still revelling\nCalm inside with kettle in\nCalm though times unsettling\n[?] settled in\nDon't want the beef that I'm serving\nFeline amongst these vermin\nBlack and proud and determined\n\n[Verse 3]\nJump in the war left in this ditch\nAte with a priest drive with a witch\nMan's a [?]\nHeartbreak wherever my flag is pitched\nCutting my hunger for fine things\nLearning the lesson that time brings\n\nAcquired this taste for London Pride\nSpread my wings in these noxious skies\nIn these streets, these streets where foxes hide\nI'm not yet old and I'm so wise\nI take this strife in my stride\n\nI must admit, it's tough at times\nBut most don't like it, I dive in\nThis never never never never\nEnding pressure piling on\nI'm still here still unruly\nAll sound and all fury\n\nAll frown and all fury\nAll gas and all fury\nNo peers, no jury\nBurn UKIP, fuck the Tories\nFuck the fascists, end of story\n\nFuck 'em all, fuck 'em truly\nCall me a roach, 'cause I'm resilient\nI'm born strong, the son of an immigrant\nStruggling element\nAnd I'll be here\nI'll be here when your cities are sediment\nAnd only your borders and fences are left\nI'll be here when your banks stop selling debt\nAnd all your leaders stop selling death\nAnd you've lost all relevance\nIn the corner with your pen and paper\nScribing your last will and testament\n\n[Outro]\nI'm still here\nI'm still here\nI'm still here\nI'm still here\nMan still here\nI'm still here\nI'm still here\nDun know"	1152	7	102
904277726319518_2143200372427241	2019-01-26T10:38:45+0000	"M\u00e1 escolha: o governo errou ao nomear para ministro do Meio Ambiente algu\u00e9m cujas posi\u00e7\u00f5es est\u00e3o na contram\u00e3o do que o pa\u00eds precisa. Bolsonaro, at\u00e9 ontem, s\u00f3 falava em afrouxar a fiscaliza\u00e7\u00e3o e facilitar o licenciamento. Veremos agora."	7310	326	1814
904277726319518_2142111405869471	2019-01-25T17:23:54+0000	"Rela\u00e7\u00e3o de Bolsonaro com mil\u00edcias \u00e9 antiga:\n\u201cBolsonaro, em 2005, atacou condena\u00e7\u00e3o por homic\u00eddio de ex-policial agora foragido\u201d."	4037	704	1673
904277726319518_2141879105892701	2019-01-25T14:48:46+0000	"Esc\u00e2ndalo Fl\u00e1vio Bolsonaro explica ataque contra transpar\u00eancia p\u00fablica. Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00f5es do Coaf amea\u00e7adas."	5028	923	2059
904277726319518_2141828329231112	2019-01-25T14:11:50+0000	"Querido presidente, a lembran\u00e7a daquele Brasil d\u00e1 a for\u00e7a e a coragem de seguir a luta. Sempre juntos."	8610	21	579
904277726319518_2141636845916927	2019-01-25T11:28:25+0000	"Mais uma vergonha internacional: Damares acusa pais holandeses de masturbarem seus beb\u00eas a partir dos sete meses e gera indigna\u00e7\u00e3o."	19389	11430	10118
904277726319518_2140987115981900	2019-01-24T23:00:58+0000	"Voc\u00ea \u00e9 nosso e o Brasil voltar\u00e1 a ser de todos."	87129	122	16659
904277726319518_2140578309356114	2019-01-24T16:08:04+0000	""	5904	11	806
904277726319518_2140147892732489	2019-01-24T10:40:51+0000	"O Estad\u00e3o est\u00e1 bastante chateado com o desempenho de Bolsonaro em Davos. Segundo o jornal, o rapaz demonstrou despreparo f\u00edsico e psicol\u00f3gico. Fraquejou, mas pelo menos n\u00e3o desmaiou."	14330	47	2138
904277726319518_2139383199475625	2019-01-23T19:54:48+0000	"Duas horas de boa conversa com meu amigo Ant\u00f4nio Costa, primeiro-ministro de Portugal.\n\nFoto: Ricardo Stuckert"	9547	9	1728
904277726319518_2138745802872698	2019-01-23T11:05:03+0000	"Foi excelente o ato \"Democracia e perda de Direitos no Brasil\", em Lisboa, Portugal. \n\nFotos: Ricardo Stuckert"	5477	10	987
904277726319518_2138184969595448	2019-01-23T00:30:44+0000	"Hoje no ato \"Democracia e perda de Direitos no Brasil\", em Lisboa, Portugal.\n\nFoto: Ricardo Stuckert"	11444	11	2546
904277726319518_2138156559598289	2019-01-22T23:22:48+0000	""	24891	94	7342
904277726319518_2196242877304328	2019-01-22T19:18:41+0000	"Democracia e perda de Direitos no Brasil - em Lisboa, Portugal."	8055	147	3342
904277726319518_549903078861443	2019-01-22T19:13:55+0000	"Democracia e perda de Direitos no Brasil - em Lisboa, Portugal."	5790	20	2796
904277726319518_2137323716348240	2019-01-22T12:30:59+0000	"Com os ex-premi\u00eas da Espanha, Felipe Gonz\u00e1lez e Jos\u00e9 Luis Zapatero, e com o fundador do Podemos, Juan Carlos Monedero.\n\nFotos: Ricardo Stuckert"	3769	4	324
904277726319518_2137220996358512	2019-01-22T10:02:01+0000	"Excelente agenda com os ex-premi\u00eas Zapatero e Felipe Gonzalez, al\u00e9m de Monedero e dirigentes do Podemos, na Espanha, para debater frente contra a extrema direita."	5995	5	886
904277726319518_2136071623140116	2019-01-21T14:18:22+0000	"Agora?"	13729	439	1319
904277726319518_2135218189892126	2019-01-20T22:56:21+0000	"Depois do jantar, caminhando por Madri com a encantadora Pilar del Rio. Pol\u00edtica, prato principal, literatura de sobremesa. Combinamos uma visita \u00e0 Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Saramago, em Lisboa. \n\nFoto: Ricardo Stuckert"	16442	9	1271
904277726319518_2135045586576053	2019-01-20T20:15:48+0000	"Thread do esc\u00e2ndalo Bolsonaro: Em 2008, Ana Cristina, ex-mulher de Bolsonaro, acusou o deputado de ter renda superior ao que recebia como deputado e militar reformado, E que sua renda mensal chegava a R$ 100 mil reais \u2013 R$ 183 mil em valores atualizados."	9293	124	3036
904277726319518_2134483503298928	2019-01-20T12:37:31+0000	"Athena na entrevista para o El Pa\u00eds."	11704	7	950
904277726319518_2134304213316857	2019-01-20T09:37:16+0000	"A Thread do esc\u00e2ndalo Bolsonaro:  Os R$ 7 milh\u00f5es do Queiroz. Logo logo se explica a evolu\u00e7\u00e3o patrimonial."	9963	169	2921
904277726319518_2133388510075094	2019-01-19T18:00:23+0000	"Escape the debate."	12369	270	6010
904277726319518_2132794776801134	2019-01-19T09:55:08+0000	"A Thread do esc\u00e2ndalo Bolsonaro deveria come\u00e7ar com essa esquecida reportagem. Afinal, como um deputado amealhou um patrim\u00f4nio imobili\u00e1rio de R$15mi, sem aprovar um \u00fanico projeto relevante? Qual a real fun\u00e7\u00e3o da sua assessoria?"	16184	1335	6286
904277726319518_2131786813568597	2019-01-18T16:23:14+0000	"Entrevista que dei ao El Pa\u00eds."	18447	16	1785
904277726319518_2130438097036802	2019-01-17T17:43:58+0000	"Mais uma luz de esperan\u00e7a: pesquisas indicam rejei\u00e7\u00e3o dos ingleses ao Brexit. Somado ao poss\u00edvel impeachment de Trump, era mundial de retrocessos pode ter vida curta."	4473	1	515
904277726319518_2130298060384139	2019-01-17T15:40:38+0000	"O Jr. deu uma fraquejada: Fl\u00e1vio Bolsonaro pede, e STF suspende investiga\u00e7\u00e3o sobre Queiroz."	23339	9515	12302
904277726319518_2130015453745733	2019-01-17T12:20:47+0000	"\"Para defender o decreto das armas, ministro contestou estudos e apresentou dados falsos. As pr\u00e1ticas t\u00eam sido comuns neste in\u00edcio de governo\"."	5970	1197	2630
904277726319518_2129829623764316	2019-01-17T09:25:29+0000	"P\u00e1tria Amada? Militares intensificam lobby para ficar fora da reforma da Previd\u00eancia."	5331	2065	3059
904277726319518_2128453447235267	2019-01-16T10:01:29+0000	"N\u00e3o deixe onyx ao alcance das crian\u00e7as."	13723	21	1559
904277726319518_2127754190638526	2019-01-15T21:00:21+0000	""	24721	10	2776
904277726319518_2127550847325527	2019-01-15T17:54:37+0000	"Sem privil\u00e9gios: '66% dos brasileiros defende inclus\u00e3o de militares na Reforma da Previd\u00eancia', diz pesquisa."	3524	5	738
904277726319518_2127079150706030	2019-01-15T11:16:41+0000	"Pouca gente sabe, mas seguran\u00e7a \u00e9 dos primeiros direitos assegurados pelo Estado moderno. A libera\u00e7\u00e3o de armas nos remete \u00e0 pr\u00e9-modernidade e nos conduzir\u00e1 \u00e0 privatiza\u00e7\u00e3o desse servi\u00e7o p\u00fablico. A legaliza\u00e7\u00e3o das mil\u00edcias \u00e9 o pr\u00f3ximo passo. H\u00e1 um PL de Bolsonaro sobre o tema."	10522	870	1962
904277726319518_2126260720787873	2019-01-14T20:15:01+0000	"Recuo bem-vindo: Bolsonaro concordou em manter pa\u00eds no Acordo de Paris, diz Ministro Ruralista."	11455	14	1701
904277726319518_2126214367459175	2019-01-14T19:30:42+0000	"O Jr. n\u00e3o bate bem."	3590	1895	1273
904277726319518_2124678934279385	2019-01-13T18:16:34+0000	"Em fevereiro de 2004, eu e Ana Estela Haddad apresent\u00e1vamos o Prouni ao rec\u00e9m-empossado Ministro Tarso Genro. Menos de um ano depois, h\u00e1 precisamente quatorze anos, no dia 13 de janeiro de 2005, o programa se convertia em lei. De l\u00e1 para c\u00e1, mais de dois milh\u00f5es de brasileiros de baixa renda, egressos da escola p\u00fablica, tiveram facilitado o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o superior. Obrigado Lula e Tarso pelo privil\u00e9gio que n\u00f3s, eu e Estela, tivemos de trabalhar com voc\u00eas. Parab\u00e9ns aos prounistas por provarem que renda e m\u00e9rito n\u00e3o se confundem."	7558	7	1508
904277726319518_2124259657654646	2019-01-13T13:16:06+0000	"Maioria dos brasileiros \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 redu\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas."	9870	18	2442
904277726319518_2123270321086913	2019-01-12T20:12:09+0000	"\"Economista de 36 anos e nenhuma especializa\u00e7\u00e3o em educa\u00e7\u00e3o comandar\u00e1 Inep, respons\u00e1vel pelo maior vestibular do pa\u00eds.\""	4956	3361	2429
904277726319518_2123209751092970	2019-01-12T19:17:54+0000	"Sem trabalho, rob\u00f4s utilizados por Bolsonaro no Twitter durante elei\u00e7\u00f5es s\u00e3o desativados."	14371	723	4303
904277726319518_2122973974449881	2019-01-12T15:58:13+0000	"Rolando de alegria."	13397	3594	4413
904277726319518_2121612594586019	2019-01-11T17:20:19+0000	"Recuo: Bolsonaro apaga tu\u00edte em que dizia que a era do indicado sem capacidade t\u00e9cnica acabou."	10769	832	4608
904277726319518_2120439584703320	2019-01-10T21:12:42+0000	"Obrigado, Flavio Tavares, pelo livro \u201cA Linha do Sonho\u201d. Que a Para\u00edba e o mundo celebrem a sua arte pela eternidade."	3661	1	149
904277726319518_2120362448044367	2019-01-10T20:05:17+0000	"Cria\u00e7\u00e3o, evolu\u00e7\u00e3o e meu tio\n\nCerta vez, um tio meu me chama para uma conversa. Era sobre a pol\u00eamica entre criacionismo e evolucionismo.\nEle me diz:\n- Tenho pensado muito a respeito e te digo: a ci\u00eancia est\u00e1 errada. Podendo Deus criar o homem \u00e0 sua imagem e semelhan\u00e7a, Ele n\u00e3o teria criado antes o macaco.\n- Bom argumento, respondo com um leve sorriso de admira\u00e7\u00e3o.\nMas ele volta \u00e0 carga:\n- A igreja, contudo, tamb\u00e9m est\u00e1 errada, ao n\u00e3o reconhecer o \u201cparentesco\u201d entre homem e macaco. Mas n\u00e3o foi o homem - ele continua - que evoluiu do macaco. O macaco \u00e9 que \u00e9 uma involu\u00e7\u00e3o do homem. Homens que se desgarram, intolerantes, homens que odeiam e buscam o isolamento, eles progressivamente involuem \u00e0 condi\u00e7\u00e3o animal.\n- Tio - eu respondo sem querer parecer ir\u00f4nico -, sua teoria n\u00e3o s\u00f3 supera a contradi\u00e7\u00e3o entre f\u00e9 e ci\u00eancia, mas explica muito bem a desumanidade.\nTenho saudades do meu pai e dos meus tios e tias que eram lavradores, filhos de padre crist\u00e3o ortodoxo, e que n\u00e3o puderam estudar. N\u00e3o tinham conhecimento cient\u00edfico, mas tinham sede de sabedoria. Eu os respeitava demais."	7690	3	494
904277726319518_2120221654725113	2019-01-10T18:07:05+0000	"Pessoal, hoje \u00e9 dia 10, n\u00e9?"	15057	59	2608
904277726319518_2119703841443561	2019-01-10T10:36:06+0000	"Reforma dos sistemas previdenci\u00e1rios deveria focar inicialmente privil\u00e9gios dos regimes pr\u00f3prios, incluindo militares, at\u00e9 para legitimar ajustes do regime geral."	5082	868	1590
904277726319518_2119026688177943	2019-01-09T21:23:32+0000	"Livro Did\u00e1tico: Bozo recua em menos de 24h. Recorde!"	18629	93	4159
904277726319518_2118908728189739	2019-01-09T19:29:09+0000	"Ibama anula multa ambiental de Bolsonaro, aplicada por fiscal comunista, e processo volta \u00e0 estaca zero. \"Ele n\u00e3o foi multado por pescar. Ele foi multado porque estava com uma vara de pesca. O fiscal presumiu que ele estava pescando\u201d."	8470	6358	5697
904277726319518_2118746841539261	2019-01-09T17:00:57+0000	"A imprensa s\u00f3 pode estar de brincadeira: \u201cGoverno Bolsonaro muda edital e passa a permitir erros e propagandas em livros did\u00e1ticos\u201d."	4710	3021	3139
904277726319518_2118377841576161	2019-01-09T12:30:20+0000	"O Brasil \u00e9 melhor!"	14240	23	5677
904277726319518_2118328444914434	2019-01-09T11:15:49+0000	"Macaquear os EUA virou pol\u00edtica de Estado. A decis\u00e3o de retirar o Brasil de Pacto de Migra\u00e7\u00e3o ter\u00e1 pouco efeito \u201cpr\u00e1tico\u201d interno, a n\u00e3o ser fomentar a xenofobia. A vida dos brasileiros fora dificilmente piorar\u00e1. Gesto \u00e9 simb\u00f3lico de homenagem \u00e0 intoler\u00e2ncia."	12021	2258	4176
904277726319518_2117107261703219	2019-01-08T13:47:58+0000	"Cara, agora \u00e9 a Folha, atacando os fantasmas do ministro da Educa\u00e7\u00e3o. Onde isso vai parar?"	4652	42	558
904277726319518_2117010245046254	2019-01-08T12:25:27+0000	"Os truques do baixo clero: Onyx usou notas em s\u00e9rie de amigo para receber verba de gabinete. Nova tattoo sendo providenciada."	12882	1755	4473
904277726319518_2116930055054273	2019-01-08T11:12:55+0000	"Antes de defender uma bozoideia, espere 24h. Poupa o esfor\u00e7o de defender o recuo.\nBolsonaro recua e desiste de base americana no Brasil."	21835	52	5294
904277726319518_2116164018464210	2019-01-07T21:13:18+0000	"O comunismo onde menos se espera!"	13493	6	2062
904277726319518_2116089085138370	2019-01-07T19:57:09+0000	"Mano, o Estad\u00e3o acusou nosso chanceler de obscurantismo. Onde isso vai parar?"	4051	14	369
904277726319518_2115887345158544	2019-01-07T16:46:31+0000	"A Ministra Damares critica SiSU. Ministra, o novo Enem, o SiSU, o Reuni, os Institutos Federais e o Prouni n\u00e3o s\u00e3o apenas realiza\u00e7\u00f5es de um governo: s\u00e3o conquistas de uma gera\u00e7\u00e3o. \u00c9 preciso ouvi-la sempre."	8755	14	604
904277726319518_2115597338520878	2019-01-07T13:05:26+0000	"SiSU foi criado para dar liberdade aos jovens. Mesma regra do Prouni, duas enormes conquistas da nossa gest\u00e3o. Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 liberdade. Aprisionar a juventude n\u00e3o far\u00e1 bem ao Brasil."	25359	3046	4844
904277726319518_2115458321868113	2019-01-07T10:58:20+0000	"Onda obscurantista na \u00cdndia. N\u00e3o estamos s\u00f3s."	2897	78	270
904277726319518_2114106175336661	2019-01-06T12:25:57+0000	"A oferta, feita por Bolsonaro, de ceder parte do nosso territ\u00f3rio para instala\u00e7\u00e3o de uma base militar americana, mesmo que n\u00e3o se concretize, \u00e9 das medidas mais dram\u00e1ticas e simb\u00f3licas do novo governo."	11863	3620	3557
904277726319518_2112860642127881	2019-01-05T15:55:01+0000	"Parece que o Jair quer debater comigo pelas redes sociais. J\u00e1 \u00e9 um bom come\u00e7o. Hora dessas ele toma coragem! Reparem a educa\u00e7\u00e3o do mo\u00e7o: coisa de estadista!"	60130	171	31080
904277726319518_2112532125494066	2019-01-05T11:12:03+0000	"P\u00e1tria Amada."	18958	2583	5650
904277726319518_2112065712207374	2019-01-05T02:14:32+0000	"Quem assistiu o notici\u00e1rio de hoje entendeu por que h\u00e1 quem simplesmente n\u00e3o possa participar de debates."	31653	24	3135
904277726319518_2111923015554977	2019-01-05T00:21:35+0000	"Estudante do Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul (IFRS) se tornou a primeira jovem brasileira da hist\u00f3ria a ser selecionada para acompanhar uma cerim\u00f4nia do Pr\u00eamio Nobel. Os Institutos Federais me enchem de orgulho."	29030	4	4563
904277726319518_2111881632225782	2019-01-04T23:51:56+0000	"De Philipp Lichterbeck da Deutsche Welle: \u201cNo Brasil, est\u00e1 na moda um anti-intelectualismo que lembra a Inquisi\u00e7\u00e3o. Seus representantes preferem Silas Malafaia a Immanuel Kant. Os ataques miram o pr\u00f3prio esclarecimento\u201d."	16766	116	4303
904277726319518_2110110905736188	2019-01-03T18:25:50+0000	"Relendo o maior educador brasileiro com a camisa da cor errada. Foi mal!"	101848	227	73245
904277726319518_2110058649074747	2019-01-03T17:39:07+0000	"Uma luz de esperan\u00e7a."	34392	51	4110
904277726319518_2109987885748490	2019-01-03T16:35:55+0000	"A reformula\u00e7\u00e3o total do Enem e a cria\u00e7\u00e3o do SiSU, em 2009, foram grandes legados para nossa educa\u00e7\u00e3o superior: \u201cSobe para 37 o total de universidades que aceitam notas do Enem em Portugal\u201d. Parab\u00e9ns INEP."	18751	3	4852
904277726319518_2108514039229208	2019-01-02T15:30:29+0000	"Povo come\u00e7ou a se libertar do socialismo: sal\u00e1rio m\u00ednimo previsto de R$ 1006,00 foi fixado em R$ 998,00. Sem coitadismo. Selva!"	51195	523	10951
904277726319518_2108446589235953	2019-01-02T14:36:55+0000	"Minist\u00e9rio do Agroneg\u00f3cio cuidar\u00e1 de reforma agr\u00e1ria e da demarca\u00e7\u00e3o de terras ind\u00edgenas e quilombolas. Vamos torcer para dar certo."	12988	303	1771
904277726319518_2095209093893036	2018-12-24T15:45:57+0000	"Galera, meio distante esses dias da bozosfera, passei para desejar, daqui da Bahia, muito ax\u00e9 para todos, e aquele amor profundo que nos torna verdadeiramente humanos."	102261	359	13694
904277726319518_2081860155227930	2018-12-14T23:28:02+0000	""	6057	14	364
904277726319518_2231163467156802	2018-12-11T23:04:14+0000	"Ato p\u00fablico em Montevid\u00e9u, Uruguai, pela democracia no Brasil e pela liberdade de Lula, com participa\u00e7\u00e3o da Bancada Progressista do Parlasul."	5519	54	1654
904277726319518_343073656245492	2018-12-09T00:35:12+0000	""	4237	22	834
904277726319518_2102879283135749	2018-12-08T21:34:02+0000	""	4085	28	698
904277726319518_311723449672079	2018-12-01T21:16:10+0000	"National Network for Democracy in Brazil na Columbia Law School."	6204	70	2719
904277726319518_2004489786253942	2018-11-29T23:36:57+0000	"Evento no People\u2019s Forum em Nova York: O que deu errado quando o Brasil foi para a direita?"	7900	120	4927
904277726319518_608869122883689	2018-11-28T21:36:58+0000	"Brazil Talk na Universidade de Columbia: O Brasil ap\u00f3s as Elei\u00e7\u00f5es."	8842	193	4400
904277726319518_512687542543640	2018-11-21T19:51:40+0000	"Fernando Haddad participa de ato com parlamentares em apoio aos movimentos sociais no Congresso Nacional"	6759	61	1717
904277726319518_296039367683417	2018-11-21T18:46:18+0000	"Coletiva de imprensa com Fernando Haddad direto de Bras\u00edlia, ap\u00f3s reuni\u00e3o com bancadas petistas do Congresso"	6524	177	1932
904277726319518_1290082017799304	2018-11-05T23:54:02+0000	"Miklos canta Adoniran"	11471	33	1149
904277726319518_2025131917567421	2018-11-05T00:28:58+0000	"Foto: Ricardo Stuckert"	100876	144	3299
904277726319518_2012077898872823	2018-10-29T02:17:11+0000	"Eu coloco a minha vida \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o desse pa\u00eds. N\u00e3o tenham medo, n\u00f3s estaremos aqui. \n\nFoto: Ricardo Stuckert"	100942	202	19286
904277726319518_1972821749687132	2018-10-29T01:25:51+0000	""	17210	85	4067
904277726319518_2164213310303387	2018-10-28T23:54:34+0000	""	20695	94	2235
904277726319518_1886255711490923	2018-10-28T23:06:10+0000	""	53323	900	22892
904277726319518_2010441665703113	2018-10-28T00:56:02+0000	"Esses dias eu estava gravando a propaganda eleitoral e recebi a grata visita da Maria Ad\u00e9lia de Souza Ara\u00fajo, de Parnagu\u00e1 no Piau\u00ed. O carinho e amor que recebi nesta campanha deixou mais leve essa caminhada. A todos voc\u00eas, muito obrigado."	28480	120	8785
904277726319518_2128565730805086	2018-10-27T21:36:09+0000	"AO VIVO | Haddad responde perguntas da popula\u00e7\u00e3o e conversa com artistas e personalidades. #ViraVirouHaddad13"	20934	5558	14422
904277726319518_2010111395736140	2018-10-27T21:09:41+0000	"Os depoimentos dos torturados pela ditadura s\u00e3o chocantes. \nN\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que um ser humano defenda esse n\u00edvel de atrocidade contra outro. \n\u00c9 ainda mais dif\u00edcil de acreditar quando \u00e9 um deputado e candidato a presidente que defende isso. Para que nunca mais aconte\u00e7a e para que n\u00e3o se esque\u00e7a."	13524	455	28182
904277726319518_317609132355796	2018-10-27T19:07:44+0000	"AO VIVO | Haddad responde perguntas da popula\u00e7\u00e3o e conversa com artistas e personalidades. #ViraVirouHaddad13"	19209	3475	13573
904277726319518_530086114084144	2018-10-27T15:51:22+0000	"Caminhada pela paz no bairro de Heli\u00f3polis, S\u00e3o Paulo. #horadavirada #virevoto #Haddad13"	10810	93	3926
904277726319518_2106909156240590	2018-10-27T15:31:16+0000	"Caminhada pela paz no bairro de Heli\u00f3polis, S\u00e3o Paulo. #horadavirada #virevoto #Haddad13"	7712	78	2216
904277726319518_314931145986169	2018-10-27T15:12:08+0000	"Caminhada pela paz no bairro de Heli\u00f3polis, S\u00e3o Paulo. #horadavirada #virevoto #Haddad13"	13340	229	5723
904277726319518_311758259410810	2018-10-27T14:57:20+0000	"Caminhada pela paz no bairro de Heli\u00f3polis, S\u00e3o Paulo. #horadavirada #virevoto #Haddad13"	14067	243	5613
904277726319518_1107705662723465	2018-10-26T23:51:22+0000	"Haddad participa de sabatina na TVE #SabatinaHaddad"	25871	2099	24219
904277726319518_1090510651119009	2018-10-26T20:59:19+0000	"Grande ato da virada em Salvador. #democracia #Haddad13"	20909	316	13339
904277726319518_2008155205931759	2018-10-26T20:59:05+0000	"Nossa sa\u00edda \u00e9 o di\u00e1logo. \u00c9 o olho no olho que nosso advers\u00e1rio evita, por n\u00e3o saber lidar com o divergente. Obrigado a todos os artistas que est\u00e3o nas ruas, hoje, conversando com as pessoas e virando voto. Juntos faremos Hist\u00f3ria! #BrasilViraHaddad"	12293	42	3824
904277726319518_2228671397380993	2018-10-26T20:03:06+0000	"Grande ato da virada em Salvador. #democracia #Haddad13"	15211	288	8455
904277726319518_547437895697094	2018-10-26T19:53:49+0000	"Fernando Haddad na Bahia pela virada! #Haddad13"	9517	66	3044
904277726319518_935441083317071	2018-10-26T19:35:46+0000	"Fernando Haddad na Bahia pela virada! #Haddad13"	11429	198	3441
904277726319518_1222571131230044	2018-10-26T18:52:21+0000	"Fernando Haddad e Rui Costa indo para o grande ato da virada em Salvador. #democracia #Haddad13"	17404	737	8577
904277726319518_2008373709243242	2018-10-26T22:19:14+0000	"A onda da virada tomou conta de Salvador (BA), hoje, e vai tomar conta do  Brasil inteiro nesses \u00faltimos dias de campanha. \nVamos, juntos, rumo \u00e0 vit\u00f3ria! #ViraVoto #Haddad13"	47102	117	44221
904277726319518_2007821475965132	2018-10-26T16:28:45+0000	"Entre o livro do professor e a arma do soldadinho de araque, o Brasil vai escolher o qu\u00ea? \nO Brasil quer um presidente que garanta seguran\u00e7a, paz e oportunidades para todos. \nVou enfrentar as dificuldades do pa\u00eds com coragem, sem medo de enfrentar o debate, olho no olho. \nN\u00f3s vamos colocar o Brasil de volta ao caminho certo. #ViraVoto #Haddad13"	15353	93	10592
904277726319518_741150492901975	2018-10-26T15:54:04+0000	"Fernando Haddad com o governador Ricardo Coutinho na caminhada da virada em Jo\u00e3o Pessoa. #democracia #horadavirada #haddad13"	10946	522	5210
904277726319518_2007766545970625	2018-10-26T15:52:18+0000	"Domingo, vamos vencer essa elei\u00e7\u00e3o e reconstruir nosso pa\u00eds pelo caminho da paz, da inclus\u00e3o social e da democracia. \nPor isso, pe\u00e7o seu voto no 13. \nSomos todos pelo Brasil."	17074	167	20369
904277726319518_2164668590211535	2018-10-26T15:31:52+0000	"Fernando Haddad com o governador Ricardo Coutinho na caminhada da virada em Jo\u00e3o Pessoa. #democracia #horadavirada #haddad13"	14844	381	13228
904277726319518_347308972708525	2018-10-26T15:06:51+0000	"Fernando Haddad com o governador Ricardo Coutinho na caminhada da virada em Jo\u00e3o Pessoa. #democracia #horadavirada #haddad13"	7603	90	3654
904277726319518_322990128299331	2018-10-26T14:47:26+0000	"Fernando Haddad com o governador Ricardo Coutinho na caminhada da virada em Jo\u00e3o Pessoa. #democracia #horadavirada #haddad13"	11212	160	8455
904277726319518_314172282710155	2018-10-26T14:30:16+0000	"Fernando Haddad com o governador Ricardo Coutinho na caminhada da virada em Jo\u00e3o Pessoa. #democracia #horadavirada #haddad13"	11978	461	8022
904277726319518_308419399753878	2018-10-26T11:34:02+0000	"Haddad na hora da virada fala com a r\u00e1dio Super de Minas Gerais. #democracia #vote13 #voteHaddad13"	12794	834	5635
904277726319518_2182501178705292	2018-10-26T10:29:32+0000	"Haddad fala com a R\u00e1dio Globo do Mato Grosso do Sul #horadavirada #vote13 #voteHaddad"	12740	1004	6409
904277726319518_247889682512026	2018-10-25T23:35:32+0000	"A virada j\u00e1 come\u00e7ou. Assista ao nosso programa in\u00e9dito. #ViraVoto #Haddad13"	13312	277	11998
904277726319518_357810298123423	2018-10-25T21:10:44+0000	"Ato pela Virada em Pernambuco com Fernando Haddad #Haddad13 #ViraVoto"	25190	2214	17389
904277726319518_2851247354901523	2018-10-25T20:42:30+0000	"Coletiva de imprensa com Fernando Haddad #ViraVoto"	17134	2105	7903
904277726319518_2006175762796370	2018-10-25T18:23:45+0000	"H\u00e1 43 anos, Vladimir Herzog foi assassinado pela ditadura no DOI-CODI. \nEssa mesma ditadura que Bolsonaro defende com convic\u00e7\u00e3o, sem remorso algum.\nDefinitivamente, o Brasil n\u00e3o pode voltar para tr\u00e1s, como quer o deputado. N\u00f3s queremos construir um futuro sem viol\u00eancia e com esperan\u00e7a."	8325	111	9887
904277726319518_283774408934080	2018-10-25T15:49:50+0000	"Coletiva de imprensa com Fernando Haddad em S\u00e3o Paulo #Haddad13 #ViraVoto"	16217	823	7677
904277726319518_2004807789599834	2018-10-24T23:42:23+0000	"Tomarei 3 medidas imediatas no dia 1\u00ba de janeiro: aumentar o sal\u00e1rio m\u00ednimo acima da infla\u00e7\u00e3o, o Bolsa Fam\u00edlia em 20% e fazer com que o g\u00e1s custe apenas R$ 49 reais em todo o pa\u00eds. \nEu j\u00e1 fiz as contas, e a decis\u00e3o est\u00e1 tomada. Agora \u00e9 com voc\u00eas!"	21345	204	25193
904277726319518_286141395559702	2018-10-24T22:53:32+0000	"Fernando Haddad em grande ato da virada em S\u00e3o Paulo. Onde Haddad governou ele j\u00e1 lidera a elei\u00e7\u00e3o e vai virar em todo o Brasil. #democracia #voteHaddad13 #Haddad13 #viradademocratica"	23224	1086	15099
904277726319518_253923375468787	2018-10-24T22:48:13+0000	"Fernando Haddad fala com a imprensa em S\u00e3o Paulo. Diferente do outro candidato cuja campanha amea\u00e7a jornais e jornalistas. #democracia #voteHaddad #Haddad13 #viradademocratical"	28003	383	12578
904277726319518_2067787429940048	2018-10-24T11:31:36+0000	"Enquanto Bolsonaro foge, Fernando Haddad participa de entrevista na CBN que deveria ser um debate entre ele e Bolsonaro. Mas Bolsonaro fugiu, mesmo podendo participar por telefone. #Haddadnacbn #vemprodebate #voteHaddad #vote13"	18885	222	8254
904277726319518_2272656659636106	2018-10-24T01:04:28+0000	"Fernando Haddad participa de ato da virada nos Arcos da Lapa, no Rio de Janeiro #Haddad13 #ViraVoto"	13772	133	3889
904277726319518_325935494624791	2018-10-24T00:26:53+0000	"Fernando Haddad participa de ato da virada nos Arcos da Lapa, no Rio de Janeiro #Haddad13 #ViraVoto"	9870	169	2533
904277726319518_2169052103106623	2018-10-24T00:06:09+0000	"Fernando Haddad participa de ato da virada nos Arcos da Lapa, no Rio de Janeiro #Haddad13 #ViraVoto"	8825	84	2549
904277726319518_324780828307314	2018-10-23T23:54:49+0000	"Fernando Haddad participa de ato da virada nos Arcos da Lapa, no Rio de Janeiro #Haddad13 #ViraVoto"	9019	75	2112
904277726319518_2004941379796364	2018-10-23T23:41:44+0000	"Fernando Haddad participa de ato da virada nos Arcos da Lapa, no Rio de Janeiro #Haddad13 #ViraVoto"	17176	228	7676
904277726319518_317480115718176	2018-10-23T21:57:00+0000	"Encontro de Fernando Haddad com judeus pela democracia. #democracia #voteHaddad #Haddad13"	11340	129	4255
904277726319518_554289555010404	2018-10-23T21:15:40+0000	"Encontro de Fernando Haddad com Dom Orani Tempesta, Cardeal Arcebispo do Rio de Janeiro. #democracia #voteHaddad #Haddad13"	12401	149	4844
904277726319518_349557568952069	2018-10-23T19:14:02+0000	"Fernando Haddad em visita a Comunidade da Mar\u00e9, no Rio de Janeiro. #Haddad13"	15897	902	7497
904277726319518_306071653557370	2018-10-23T16:38:56+0000	"Haddad fala em coletiva para a imprensa no Rio de Janeiro. #Haddad13"	14294	445	5795
904277726319518_183045495971720	2018-10-23T13:53:10+0000	"Fernando Haddad participa de sabatina com O Globo, Extra, \u00c9poca e Valor Econ\u00f4mico. #Haddad13"	18004	2046	12938
904277726319518_896653450458918	2018-10-23T01:01:43+0000	"Fernando Haddad participa do programa Roda Vida, na TV Cultura #Haddad13 #HaddadNoRodaViva"	25711	2579	20908
904277726319518_490529238119039	2018-10-23T00:27:11+0000	"Fernando Haddad participa de ato da virada no Tuca, em SP #Haddad13"	16630	246	3342
904277726319518_299724683965192	2018-10-22T22:46:44+0000	"Fernando Haddad participa de ato da virada no Tuca, em SP #Haddad13"	17756	3259	9451
904277726319518_2182882465368542	2018-10-22T22:43:19+0000	"Fernando Haddad participa de ato da virada no Tuca, em SP #Haddad13"	9612	169	3203
904277726319518_258368278214559	2018-10-22T22:40:50+0000	"Haddad e Manuela no Ato Nacional da Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia & Tecnologia e Intelectuais #voteHaddad #democracia"	24391	255	11135
904277726319518_2000917313322215	2018-10-22T18:34:34+0000	"Te espero hoje no Teatro Tuca, em S\u00e3o Paulo, para o Ato da Virada, com artistas, intelectuais, cidad\u00e3os, cidad\u00e3s, todo mundo junto. \nN\u00f3s vamos ganhar essas elei\u00e7\u00f5es!"	9373	73	2944
904277726319518_342397319844318	2018-10-22T14:53:13+0000	"Encontro de Fernando Haddad com catadores em S\u00e3o Paulo. #Haddad13"	10475	255	3571
904277726319518_246945852665312	2018-10-22T14:32:10+0000	"Encontro de Fernando Haddad com catadores em S\u00e3o Paulo. #Haddad13"	11577	279	4716
904277726319518_277706956418800	2018-10-22T14:29:28+0000	"Fernando Haddad participa de encontro com catadores em S\u00e3o Paulo. #Haddad13"	9487	74	1956
904277726319518_2003784036347396	2018-10-21T15:07:27+0000	"Caminhada e ato com Fernando Haddad em S\u00e3o Lu\u00eds, Maranh\u00e3o."	11477	233	2198
904277726319518_283313859056631	2018-10-21T15:02:37+0000	"Caminhada e ato com Fernando Haddad em S\u00e3o Lu\u00eds, Maranh\u00e3o."	8944	100	1397
904277726319518_252004595662338	2018-10-21T13:41:59+0000	"Caminhada e ato com Fernando Haddad em S\u00e3o Lu\u00eds, Maranh\u00e3o."	16051	499	4754
904277726319518_179711509620024	2018-10-21T13:00:27+0000	"Caminhada e ato com Fernando Haddad em S\u00e3o Lu\u00eds, Maranh\u00e3o."	20925	368	6374
904277726319518_480105099149581	2018-10-21T12:34:45+0000	"Caminhada e ato com Fernando Haddad em S\u00e3o Lu\u00eds, Maranh\u00e3o."	17269	215	4370
904277726319518_1997944630286150	2018-10-21T00:03:35+0000	"Todos e todas pelo Brasil!\n\nMilhares de pessoas pelo Brasil afora mostraram que \u00e9 forte a esperan\u00e7a na democracia, na liberdade, na constru\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds mais justo e desenvolvido. \nO nosso pa\u00eds vai ser uma grande na\u00e7\u00e3o."	20987	57	9441
904277726319518_1873393272752220	2018-10-20T23:16:12+0000	"Fernando Haddad direto de Picos, no Piau\u00ed #HaddadSim"	20616	258	6852
904277726319518_1271957406279439	2018-10-20T22:30:43+0000	"Fernando Haddad direto de Picos, no Piau\u00ed #HaddadSim"	17713	2238	7975
904277726319518_1997638553650091	2018-10-20T20:30:00+0000	"Bolsonaro n\u00e3o surpreende. J\u00e1 aprovou todas as pautas da agenda Temer e agora oferece uma extens\u00e3o muito pior do que o governo atual."	11950	2168	7104
904277726319518_1997664293647517	2018-10-20T19:35:56+0000	"O Brasil j\u00e1 viveu seu melhor momento e sabe o caminho para resgatar esse tempo bom. Vamos fazer o pa\u00eds voltar a crescer, e o povo sorrir de novo. \n #Haddad13 #HaddadSim"	9894	426	5410
904277726319518_481898018962681	2018-10-20T19:12:38+0000	"Fernando Haddad e Camilo Santana direto de Crato, no Cear\u00e1 #HaddadSim #BolsonaroN\u00e3o"	14891	1502	7474
904277726319518_359740621235071	2018-10-20T16:50:32+0000	"Fernando Haddad participa de ato em Juazeiro do Norte #HaddadSim #BolsonaroN\u00e3o"	9955	1109	2906
904277726319518_555606084893105	2018-10-20T16:33:16+0000	"Fernando Haddad participa de ato em Juazeiro do Norte #HaddadSim #BolsonaroN\u00e3o"	13492	168	2386
904277726319518_2156855454538306	2018-10-20T16:19:36+0000	"Fernando Haddad participa de ato em Juazeiro do Norte #HaddadSim #BolsonaroN\u00e3o"	12645	219	3517
904277726319518_159544618330696	2018-10-20T16:18:10+0000	"Fernando Haddad participa de ato em Juazeiro do Norte #HaddadSim #BolsonaroN\u00e3o"	7127	46	831
904277726319518_182105812673902	2018-10-20T15:27:19+0000	"Fernando Haddad participa de ato em Juazeiro do Norte #HaddadSim #BolsonaroN\u00e3o"	14357	141	2978
904277726319518_340942240006692	2018-10-20T13:47:57+0000	"Fernando Haddad na caminhada, com o povo na rua, em Fortaleza. #voteHaddad #Haddadpresidente #democracia"	18059	788	7501
904277726319518_533486050431283	2018-10-20T13:13:57+0000	"Fernando Haddad na caminhada, com o povo na rua, em Fortaleza. #voteHaddad #Haddadpresidente #democracia"	12422	2146	7092
904277726319518_2090171801296496	2018-10-20T13:05:53+0000	"Fernando Haddad na caminhada, com o povo na rua, em Fortaleza. #voteHaddad #Haddadpresidente #democracia"	5342	96	1811
904277726319518_741072702905581	2018-10-20T13:01:30+0000	"Fernando Haddad na caminhada, com o povo na rua, em Fortaleza. #voteHaddad #Haddadpresidente #democracia"	7410	104	1594
904277726319518_1906488216103770	2018-10-20T12:48:30+0000	"Fernando Haddad na caminhada, com o povo na rua, em Fortaleza. #voteHaddad #Haddadpresidente #democracia"	13374	192	3944
904277726319518_313532762771260	2018-10-20T12:41:30+0000	"Fernando Haddad na caminhada, com o povo na rua, em Fortaleza. #voteHaddad #Haddadpresidente #democracia"	11576	129	3568
904277726319518_1996195157127764	2018-10-19T23:47:17+0000	"N\u00e3o assistiu o nosso programa pela tev\u00ea? Assista aqui. \nSe tem uma coisa que eu aprendi na vida, \u00e9 que a paz s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel quando todos t\u00eam seus direitos respeitados. Vamos, juntos, fazer um Brasil de paz e oportunidades para todos. #Haddad13"	14961	206	9033
904277726319518_327545611354824	2018-10-19T23:27:29+0000	"Fernando Haddad no Comit\u00ea da Democracia em Fortaleza. #votehaddad13"	14760	1733	5087
904277726319518_2031606660232028	2018-10-19T22:51:11+0000	"Recep\u00e7\u00e3o de Fernando Haddad chegando em Fortaleza. #voteHaddad #democracia"	30108	577	10058
904277726319518_587037195045173	2018-10-19T18:10:51+0000	"Haddad, no Rio de Janeiro, chama Bolsonaro, para o debate de propostas para o Brasil. Ou n\u00e3o vai ter entrevista para o emprego mais importante da na\u00e7\u00e3o?"	15082	286	5756
904277726319518_1422072547895760	2018-10-19T16:34:12+0000	"Haddad em ato com militantes no centro do Rio de Janeiro. #haddadpresidente"	12170	1607	5187
904277726319518_321132581803525	2018-10-19T15:52:26+0000	"Haddad fala com a imprensa no Rio de Janeiro. #haddadpresidente #voteHaddad"	7135	581	2254
904277726319518_2114101825517228	2018-10-19T14:45:44+0000	"Fernando Haddad fala sobre desenvolvimento e soberania nacional no Clube de Engenharia do Rio de Janeiro. #Haddad13 #democracia"	10944	1472	4806
904277726319518_292005268190324	2018-10-19T13:39:50+0000	"Chegada de Fernando Haddad no Rio de Janeiro. #Haddadpresidente"	10532	697	3150
904277726319518_486071285210845	2018-10-18T20:04:38+0000	"Fernando Haddad fala na R\u00e1dio Globo. #democracia #liberdade #voteHaddad #abaixofakenews"	11235	2940	6029
904277726319518_1993865667360713	2018-10-18T19:11:21+0000	"A democracia est\u00e1 em risco.\nBolsonaro est\u00e1 sendo condenado diariamente pela Justi\u00e7a Eleitoral a retirar as difama\u00e7\u00f5es que faz contra mim. \nE agora sabemos que ele est\u00e1 produzindo e distribuindo isso com dinheiro sujo."	19778	563	13493
904277726319518_2236927859928538	2018-10-18T18:01:14+0000	"Encontro do candidato Fernando Haddad em defesa de animais. #DireitoDosAnimais #Haddad13"	6894	301	3398
904277726319518_1966059326774245	2018-10-18T17:56:25+0000	"Coletiva de imprensa sobre tentativa da campanha de Bolsonaro de fraudar as elei\u00e7\u00f5es. #Haddad13"	17496	1896	20390
904277726319518_1993686207378659	2018-10-18T17:23:57+0000	"Neste s\u00e1bado vamos \u00e0s ruas. Todos pelo Brasil! #Haddad13"	7873	222	8384
904277726319518_1915637512065676	2018-10-18T15:16:32+0000	"Coletiva de imprensa em S\u00e3o Paulo #Haddad13"	9193	1059	5544
904277726319518_577544252660420	2018-10-18T13:10:15+0000	"Encontro de juristas com Haddad, em defesa da democracia e do estado de direito. #Haddad13"	9543	1293	7154
904277726319518_2209308999345049	2018-10-18T12:40:53+0000	"Fernando Haddad fala com a r\u00e1dio Tupi, do Rio de Janeiro. #voteHaddad"	6363	325	2774
904277726319518_1992520954161851	2018-10-18T01:07:09+0000	"Nos \u00faltimos dias uma verdadeira onda de volunt\u00e1rios tem se engajado em nossa campanha em defesa pela democracia. Participe! #Haddad13"	9756	73	1669
904277726319518_1992452077502072	2018-10-18T00:03:20+0000	"Queremos construir juntos um governo pautado pela verdade e que tenha como m\u00e1xima responsabilidade acolher o pr\u00f3ximo."	21899	190	9784
904277726319518_2374933882536680	2018-10-17T22:10:19+0000	"Fernando Haddad fala para o Elei\u00e7\u00f5es 2018 do SBT. #HaddadNoSBT"	15336	737	12363
904277726319518_1992076074206339	2018-10-17T19:23:58+0000	"A hora agora \u00e9 de defender a democracia. Obrigado pelo importante posicionamento, Renata Sorrah."	25288	501	25583
904277726319518_164844434462240	2018-10-17T16:14:49+0000	"Fernando Haddad fala com a imprensa. #liberdade #democracia #debate #voteHaddad"	8366	956	3959
904277726319518_1991743714239575	2018-10-17T15:44:45+0000	"O Estado tem que garantir as liberdades religiosas. N\u00e3o podemos tomar partido por uma, em detrimento da outra."	18177	27	10050
904277726319518_2117071491941966	2018-10-17T13:47:03+0000	"Encontro de Fernando Haddad com lideran\u00e7as evang\u00e9licas da Metodista, Presbiteriana, Batista, Anglicana, Assembleia de Deus, Comiss\u00e3o Justi\u00e7a e Paz, Betesda e a Frente Evang\u00e9lica pelo Estado de Direito. #HaddadPresidente #Haddad13"	12587	3090	12102
904277726319518_311105863003606	2018-10-17T00:21:35+0000	"Fernando Haddad, candidato \u00e0 Presid\u00eancia, concede entrevista ao jornalista Bob Fernandes #Haddad13"	11330	893	9371
904277726319518_1990563791024234	2018-10-16T23:48:35+0000	"Ditadura nunca mais. Tortura nunca mais."	11484	546	25727
904277726319518_2675105195849730	2018-10-16T19:58:54+0000	"Encontro de Fernando Haddad com as Frentes Brasil Popular e Povo Sem Medo. #haddadpresidente"	9421	1981	5491
904277726319518_2062724187113213	2018-10-16T19:10:45+0000	"Fernando Haddad fala para r\u00e1dios de Minas Gerais. #Haddadpresidente"	9825	159	2167
904277726319518_261089987925869	2018-10-16T18:05:57+0000	"Fernando Haddad fala para o Piau\u00ed em entrevista ao sistema Meio Norte."	12172	237	2825
904277726319518_485925275254680	2018-10-16T15:26:25+0000	"Fernando Haddad, candidato \u00e0 Presid\u00eancia, participa do programa P\u00e2nico da Jovem Pan #Haddad13"	24422	3689	15257
904277726319518_189155221974471	2018-10-16T14:05:03+0000	"Coletiva de imprensa de Fernando Haddad, o candidato que debate. #democracia #votehaddad"	20529	882	6212
904277726319518_1988742877872992	2018-10-16T00:13:06+0000	"\u201cNesse momento, repito, vejo mais afinidade dos meus pensamentos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pauta do Bolsonaro do que \u00e0 pauta do Haddad. [...] \u00c9 uma agenda mais liberalista, uma agenda que defende privatiza\u00e7\u00f5es, \u00e9 a verdade. Essa \u00e9 a verdade. \u00c9 uma agenda que defende a reforma trabalhista. Tem v\u00e1rios aspectos de sinergia conosco, com rela\u00e7\u00e3o ao que \u00e9 pleiteado pelo governo [Temer]\u201d, declarou Marun."	5822	491	3901
904277726319518_953882944808047	2018-10-16T00:05:36+0000	"Homenagem aos professores em S\u00e3o Paulo. #Haddadpresidente"	7004	100	1777
904277726319518_335238760582431	2018-10-15T22:34:25+0000	"Homenagem aos professores em S\u00e3o Paulo. #Haddadpresidente"	10410	592	5392
904277726319518_262626481059995	2018-10-15T22:25:46+0000	"Homenagem aos professores em S\u00e3o Paulo. #Haddadpresidente"	9715	115	2389
904277726319518_529390944139521	2018-10-15T20:50:00+0000	"Juntos j\u00e1 promovemos uma grande transforma\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o Superior. Vimos o filho do pobre virar doutor e os bancos das universidades sendo ocupados por todas as cores. Agora vamos come\u00e7ar uma nova revolu\u00e7\u00e3o no ensino. Confira nossas propostas! #Haddad13"	5568	42	4103
904277726319518_333635473859957	2018-10-15T20:02:37+0000	"Afinal, o que de fato pensa o deputado Jair Bolsonaro?"	9822	396	22636
904277726319518_770642973267313	2018-10-15T16:50:00+0000	"Entenda porque Bolsonaro n\u00e3o quer debater comigo."	15022	323	63574
904277726319518_340637680021322	2018-10-15T16:10:00+0000	"Professores contam por que querem Haddad presidente do Brasil. #MaisLivrosMenosArmas #Haddad13"	25606	129	37023
904277726319518_525835491175116	2018-10-15T15:36:30+0000	"Professor Fernando Haddad, candidato a presidente, fala com Eli Corr\u00eaa, da R\u00e1dio Capital, de S\u00e3o Paulo."	11646	1493	6031
904277726319518_1987897997957480	2018-10-15T15:30:01+0000	"A ideia de usar o ensino \u00e0 dist\u00e2ncia no ensino fundamental \u00e9 a destrui\u00e7\u00e3o da escola p\u00fablica. A filosofia do Bolsonaro \u00e9 tirar o Estado de todas as obriga\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas da sa\u00fade, da seguran\u00e7a e educa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 estado m\u00ednimo que ele prop\u00f5e, \u00e9 estado ausente, o que \u00e9 muito grave."	9880	2091	14356
904277726319518_255428838508479	2018-10-15T14:41:17+0000	"Prazer, Fernando Haddad. #Haddad13 #MaisLivrosMenosArmas"	46159	324	40296
904277726319518_197762647795766	2018-10-15T14:06:33+0000	"Fernando Haddad, candidato \u00e0 Presid\u00eancia, participa de coletiva de imprensa em S\u00e3o Paulo #Haddad13 #MaisLivrosMenosArmas"	11420	3246	7409
904277726319518_1987814337965846	2018-10-15T13:54:33+0000	"Vamos juntos pela Educa\u00e7\u00e3o! #MaisLivrosMenosArmas"	20098	65	7597
904277726319518_2109720349052489	2018-10-15T12:36:07+0000	"Professor Fernando Haddad, candidato a presidente, fala com a r\u00e1dio Bandeirantes. #Haddad13 #DiaDoProfessor #MaisLivrosMenosArmas"	7718	716	3274
904277726319518_241952379820664	2018-10-15T11:42:56+0000	"Fernando Haddad fala com M\u00e1rio Kert\u00e9sz, da R\u00e1dio Metr\u00f3pole da Bahia. #Haddad13 #DiaDoProfessor #MaisLivrosMenosArmas"	8163	587	4542
904277726319518_308393743324465	2018-10-14T15:21:24+0000	"Coletiva de imprensa em S\u00e3o Paulo #Haddad13"	13379	2171	10413
904277726319518_1731672780278323	2018-10-14T15:10:04+0000	"Coletiva de imprensa em S\u00e3o Paulo #Haddad13"	6426	443	1716
904277726319518_313540129461035	2018-10-14T14:06:07+0000	"Encontro com pessoas com defici\u00eancia em defesa da democracia #Haddad13"	12318	1143	8931
904277726319518_1985958198151460	2018-10-14T13:11:00+0000	"Que projetos o deputado Jair Bolsonaro apresentou em favor do povo brasileiro nesses quase 30 anos de Congresso?"	20700	268	11521
904277726319518_271669950144363	2018-10-14T00:00:03+0000	"No dia 28 temos um compromisso com o futuro do pa\u00eds. Conhe\u00e7a e ajude a divulgar as propostas que v\u00e3o tirar o Brasil da crise. #Haddad13"	13387	181	15405
904277726319518_274769466486039	2018-10-13T20:06:46+0000	"O deputado Bolsonaro sempre votou contra o direito dos trabalhadores e dos mais pobres. Quando voc\u00ea conhece a verdade sobre ele, voc\u00ea n\u00e3o vota nele."	23476	665	34272
904277726319518_1991839387543362	2018-10-13T19:05:00+0000	"Um minuto com Fernando Haddad. #Haddad13"	17187	189	6191
904277726319518_1984716434942303	2018-10-13T18:11:36+0000	"Mais para os que tem menos e a economia gira. Desenvolvimento com inclus\u00e3o social. #Haddad13"	16735	132	12969
904277726319518_294968874656482	2018-10-13T16:24:14+0000	"Nosso programa quer debater o Brasil e apresentar solu\u00e7\u00f5es ao povo brasileiro. N\u00e3o se deixe enganar pela campanha da baixaria do deputado Jair Bolsonaro, que mente para desvirtuar o debate do que realmente importa: o seu futuro. #Haddad13"	8196	147	6582
904277726319518_1504566069675665	2018-10-13T13:58:13+0000	"Fernando Haddad, candidato a presidente, em encontro com jovens artistas em S\u00e3o Paulo. #Haddad13 #votehaddad #democracia"	10046	1005	4176
904277726319518_347159262721282	2018-10-13T13:46:39+0000	"Fernando Haddad, candidato a presidente, conversa com a imprensa em S\u00e3o Paulo. #Haddad13 #votehaddad #democracia"	11153	858	6122
904277726319518_993582100847704	2018-10-13T00:47:58+0000	"Um minuto com Fernando Haddad. #Haddad13"	16106	371	3549
904277726319518_748586535504477	2018-10-12T22:58:21+0000	"A candidatura do deputado Jair Bolsonaro \u00e9 vazia de propostas assim como seu mandato foi durante quase 30 anos de Congresso. Por isso, ele tem promovido uma campanha mentirosa e precisamos da sua ajuda para combater a campanha do \u00f3dio e da desinforma\u00e7\u00e3o. Viu alguma not\u00edcia falsa? Denuncie: 11 974028726"	12997	259	11520
904277726319518_726514461018894	2018-10-12T18:00:41+0000	"T\u00e1 com d\u00favida? \u00c9 s\u00f3 comparar. #Haddad13 #DemocraciaJ\u00e1"	13094	147	18845
904277726319518_173240643584829	2018-10-12T15:53:16+0000	"Vamos, juntos, todos pelo Brasil.\nA nossa campanha \u00e9 de todos que querem mudar o pa\u00eds para melhor. \nNosso hino nacional fala de uma p\u00e1tria m\u00e3e gentil, que cuida dos seus filhos, n\u00e3o deixa ningu\u00e9m para tr\u00e1s e garante oportunidade para todos.\nEsse \u00e9 o meu compromisso. #TodosPeloBrasil #HaddadPresidente"	15846	347	27121
904277726319518_421218511741285	2018-10-12T15:20:00+0000	"Diminuir os impostos de quem ganha at\u00e9 cinco sal\u00e1rios m\u00ednimos \u00e9 uma forma de ativar a economia. Conhe\u00e7a mais sobre nossa proposta de Imposto Justo e outras ideias: bit.ly/PlanoHaddad_ #Haddad13"	19233	159	8209
904277726319518_1927567350885934	2018-10-12T13:56:53+0000	"Coletiva de imprensa em S\u00e3o Paulo #Haddad13"	10794	1146	5351
904277726319518_253893828662376	2018-10-12T13:36:07+0000	"Ao vivo do Jardim \u00c2ngela, em S\u00e3o Paulo. #Haddad13"	9508	1308	5224
904277726319518_310657283084544	2018-10-12T12:57:09+0000	"Minutinho com Fernando Haddad! #Haddad13"	15665	184	7921
904277726319518_258848141440625	2018-10-12T12:07:28+0000	"Missa para Nossa Senhora Aparecida, padroeira do Brasil, na Par\u00f3quia Santos M\u00e1rtires, no Jardim \u00c2ngela, em S\u00e3o Paulo."	13956	577	7778
904277726319518_176827639901071	2018-10-11T21:50:32+0000	"Fernando Haddad fala com a r\u00e1dio CBN. #haddad13"	21138	1593	5308
904277726319518_1082639391896216	2018-10-11T21:38:27+0000	"Fernando Haddad fala com a r\u00e1dio CBN. #haddad13"	10941	770	5564
904277726319518_1980859161994697	2018-10-11T18:37:22+0000	"Na tentativa de me agredir, nosso advers\u00e1rio ofende a todos os professores e professoras do Brasil, que jamais distribu\u00edram material impr\u00f3prio nas escolas."	22337	1522	10537
904277726319518_2159222807680482	2018-10-11T16:11:35+0000	"O povo recebe Haddad em Bras\u00edlia #Haddad13"	8167	136	3600
904277726319518_541196666321680	2018-10-11T15:32:25+0000	"Fernando Haddad fala ao vivo para r\u00e1dios da Bahia #Haddad13"	14463	6581	7265
904277726319518_253169418876775	2018-10-11T13:57:18+0000	"Coletiva de imprensa #Haddad13"	13030	667	3099
904277726319518_174581650112085	2018-10-11T12:56:42+0000	"Minuto com Fernando Haddad. #Haddad13"	31870	285	10260
904277726319518_243987759579804	2018-10-11T10:11:55+0000	"Os governadores reeleitos pelo Nordeste sabem do que o pa\u00eds precisa. \u00c9 de desenvolvimento com inclus\u00e3o social, com um Brasil unido e otimista. Muito obrigado pelo apoio! #Haddad13"	36794	170	32551
904277726319518_496182370792435	2018-10-10T22:40:00+0000	"Afinal, Bolsonaro \u00e9 contra ou favor do Bolsa Fam\u00edlia? N\u00e3o confie em candidato que muda de opini\u00e3o em \u00e9poca de elei\u00e7\u00e3o. #Vote13"	20236	3143	31731
904277726319518_1978895318857748	2018-10-10T21:10:55+0000	""	19922	3268	3475
904277726319518_1978788978868382	2018-10-10T20:55:00+0000	"Contribua para deixar nossa campanha mais forte. Doe em: www.haddadpresidente.com.br/doe #Haddad13"	7722	305	1499
904277726319518_2008099232813528	2018-10-10T18:43:33+0000	"Coletiva de imprensa com Fernando Haddad #Haddad13"	7956	170	2366
904277726319518_256412305217145	2018-10-10T18:03:13+0000	"Encontro de Fernando Haddad com centrais sindicais pelos direitos dos trabalhadores. #Haddad13"	7846	631	2389
904277726319518_174221003498106	2018-10-10T17:35:42+0000	"Encontro de Fernando Haddad com centrais sindicais pelos direitos dos trabalhadores. #Haddad13"	7340	150	1761
904277726319518_551600558726044	2018-10-10T17:04:26+0000	"Ningu\u00e9m deve chegar \u00e0 Presid\u00eancia sem deixar claro o que vai fazer com o pa\u00eds. Convido meu advers\u00e1rio a debater."	23244	177	13478
904277726319518_314556149129323	2018-10-10T15:27:00+0000	"Quando fui ministro da Educa\u00e7\u00e3o espalhei institutos federais por todo o pa\u00eds. Agora, vamos investir em coopera\u00e7\u00e3o com as escolas estaduais para que tenham o mesmo padr\u00e3o de qualidade. Conhe\u00e7a esta e outras propostas do nosso plano: bit.ly/PlanoHaddad_ #Haddad13"	32599	256	25997
904277726319518_171133303799150	2018-10-10T13:23:27+0000	"Fernando Haddad concede entrevista para a imprensa internacional. #Haddad13"	12411	522	7031
904277726319518_1149956918496662	2018-10-10T12:46:46+0000	"Haddad participa de reuni\u00e3o com governadores do PSB #Haddad13"	13511	457	3570
904277726319518_1382129525223236	2018-10-10T00:30:00+0000	"Com o projeto Meu Emprego de Novo vamos gerar novos postos de trabalho mais r\u00e1pido. S\u00f3 assim vamos enfrentar a crise e fazer a economia crescer novamente. Saiba mais dessa e de outras propostas em nosso plano: bit.ly/PlanoHaddad_ #Haddad13"	61159	655	50880
904277726319518_1155275731288603	2018-10-09T21:28:37+0000	"Haddad e Guilherme Boulos anunciam alian\u00e7a pela democracia #Haddad13"	42259	2911	11925
904277726319518_348112445933350	2018-10-09T19:37:58+0000	"Fernando Haddad com os governadores reeleitos do Nordeste, Wellington Dias, do Piau\u00ed, Camilo Santana, do Cear\u00e1, Rui Costa, da Bahia, e Fl\u00e1vio Dino, do Maranh\u00e3o. #HaddadPresidente #Vote13"	17106	716	3843
904277726319518_1975348815879065	2018-10-09T18:29:01+0000	"Vamos comparar projetos? O nosso \u00e9 bem diferente do dele. \u00c9 preciso mostrar que nosso advers\u00e1rio em 28 anos como deputado votou a favor de medidas que retiram direitos. #Vote13 #HaddadPresidente"	38143	4310	51202
904277726319518_276946716491802	2018-10-09T16:49:28+0000	"Entrevista ao vivo com a R\u00e1dio Gua\u00edba, do Rio Grande do Sul. #Vote13 #HaddadPresidente"	17856	1899	7673
904277726319518_1929513940459378	2018-10-09T13:51:44+0000	"Conhe\u00e7a o D\u00edvida Zero, programa que vai ajudar os brasileiros a quitarem suas d\u00edvidas. O povo vai voltar a ter cr\u00e9dito e girar a roda da nossa economia. Saiba mais e baixe o nosso plano de governo: bit.ly/PlanoHaddad_ #Haddad\u00c913 #HaddadPresidente"	14295	72	7097
904277726319518_2125034457762248	2018-10-09T13:46:32+0000	"Fernando Haddad fala com a imprensa em S\u00e3o Paulo #Vote13"	20416	534	6188
904277726319518_274256390085539	2018-10-09T00:45:19+0000	"As pessoas t\u00eam que acordar e ter para onde ir, como aprendi com o meu pai. E isso exige do poder p\u00fablico criar oportunidades de emprego e educa\u00e7\u00e3o. #HaddadNoJN #Haddad13 #HaddadPresidente"	42014	333	20754
904277726319518_179107886312750	2018-10-08T23:49:41+0000	"Fernando Haddad, candidato \u00e0 Presid\u00eancia, ao vivo no Jornal Nacional #Vote13"	54981	1818	23029
904277726319518_432043803990500	2018-10-08T16:40:24+0000	"Fernando Haddad, candidato \u00e0 Presid\u00eancia, fala direto de Curitiba, ap\u00f3s visita ao presidente Lula"	12748	1292	5030
904277726319518_2246479205564567	2018-10-08T16:11:16+0000	"UM CHAMADO \u00c0 DEMOCRACIA \n\nVamos defender o Brasil e seu povo, sobretudo o povo mais pobre. Sempre estive do lado da liberdade e da democracia. N\u00e3o vamos abrir m\u00e3o dos nossos valores. \n\nV\u00eddeo: Ricardo Stuckert"	22096	186	6172
904277726319518_2252067338413424	2018-10-08T00:31:43+0000	"Haddad fala ao povo brasileiro sobre disputa do segundo turno! #HaddadPresidente"	13167	987	3424
904277726319518_2201443223473673	2018-10-07T01:40:00+0000	"Com o seu apoio e o seu voto, vamos gerar empregos e fazer a roda da economia girar de novo. \nContamos com voc\u00ea. Fale com os amigos, converse com a fam\u00edlia, mostre a todos e todas que temos as melhores propostas pra fazer o Brasil feliz de novo. #VotePorLulaVote13 #HaddadPresidente"	41593	408	24194
904277726319518_1969547173125896	2018-10-06T22:20:00+0000	"Conhe\u00e7a nosso Plano de Governo! #VotePorLulaVote13 http://bit.ly/PlanoHaddad_"	3699	84	582
904277726319518_355394551690743	2018-10-06T21:42:57+0000	"Haddad, candidato de Lula \u00e0 Presid\u00eancia, conversa com o povo brasileiro."	17697	4314	14675
904277726319518_1969590019788278	2018-10-06T21:29:30+0000	"Daqui a pouco! #HaddadPresidente #VotePorLulaVote13"	5823	56	959
904277726319518_348941819176246	2018-10-06T21:00:46+0000	"A injusti\u00e7a n\u00e3o vai parar o sonho. \nVamos, por Lula e pelo povo, fortalecer o 13, nas ruas, nas redes e nas urnas, rumo ao segundo turno. #Vote13 #HaddadPresidente #VotePorLulaVote13"	33589	150	36909
904277726319518_1035737753275534	2018-10-06T20:03:00+0000	"Quer sal\u00e1rio m\u00ednimo forte? Ent\u00e3o, neste domingo, nas urnas, \u00e9 13! \n #Vote13 #HaddadPresidente #VotePorLulaVote13"	6134	36	4930
904277726319518_360628184673576	2018-10-06T16:38:23+0000	"\u00c9 com muita honra que compartilho com voc\u00eas as palavras de Lula sobre a parceria que constru\u00edmos quando eu era seu ministro da Educa\u00e7\u00e3o. \u00c9 com esta mesma honra e determina\u00e7\u00e3o que vamos trabalhar para fazer o pa\u00eds avan\u00e7ar e o povo ser feliz de novo. \nPara isso, conto com voc\u00eas. #Vote13 #HaddadPresidente"	35054	178	24489
904277726319518_298340044331438	2018-10-06T15:30:07+0000	"Haddad e Rui Costa direto da Bahia, pelo povo brasileiro! Hoje \u00e9 dia de pedir voto pro 13! #HaddadPresidente"	3010	34	754
904277726319518_654220068311809	2018-10-06T14:37:43+0000	"Haddad e Rui Costa direto da Bahia, pelo povo brasileiro! Hoje \u00e9 dia de pedir voto pro 13! #HaddadPresidente"	4742	110	1460
904277726319518_253079985404354	2018-10-06T13:52:52+0000	"Haddad e Rui Costa direto da Bahia, pelo povo brasileiro! Hoje \u00e9 dia de pedir voto pro 13! #HaddadPresidente"	2606	27	515
904277726319518_295070817767713	2018-10-06T13:46:52+0000	"Haddad e Rui Costa direto da Bahia, pelo povo brasileiro! Hoje \u00e9 dia de pedir voto pro 13! #HaddadPresidente"	3606	43	1034
904277726319518_554361248336679	2018-10-06T13:12:29+0000	"Haddad e Rui Costa direto da Bahia, pelo povo brasileiro! Hoje \u00e9 dia de pedir voto pro 13! #HaddadPresidente"	15659	341	3430
904277726319518_972899109560042	2018-10-06T13:00:01+0000	"Em todas as cidades que passamos, sentimos o carinho e a confian\u00e7a do povo. \nVamos seguir confiantes, no caminho certo pra fazer o Brasil voltar a sorrir. \nAmanh\u00e3, #Vote13! #HaddadPresidente."	20443	86	14947
904277726319518_175917696625734	2018-10-06T00:46:27+0000	"\u00c9 13 nas ruas, redes e urnas! #HaddadPresidente\nN\u00e3o h\u00e1 nenhum problema no Brasil que n\u00e3o se resolva com trabalho e educa\u00e7\u00e3o."	28336	287	7342
904277726319518_339815149928107	2018-10-05T23:00:01+0000	"Queremos governar um pa\u00eds para todos e n\u00e3o s\u00f3 para os ricos, como fez o governo Temer. Domingo \u00e9 o dia do povo voltar ao poder. #Vote13"	49315	412	14951
904277726319518_1957333757659233	2018-10-05T20:15:00+0000	"Vamos juntos com nossos governadores reconstruir todos os cantos desse pa\u00eds. #Vote13 #HaddadPresidente"	14290	637	7044
904277726319518_265123784138683	2018-10-05T18:24:49+0000	"Nossa proposta \u00e9 que as escolas federais sejam o padr\u00e3o de refer\u00eancia de qualidade dos estados. #Haddad\u00c913 #HaddadPresidente"	5920	105	1567
904277726319518_2232913646782330	2018-10-05T16:05:38+0000	"Caminhada pelo emprego e pela educa\u00e7\u00e3o em Belo Horizonte com #HaddadPresidente e Fernando Pimentel governador."	2049	13	559
904277726319518_1402084293260390	2018-10-05T15:58:29+0000	"Caminhada pelo emprego e pela educa\u00e7\u00e3o em Belo Horizonte com #HaddadPresidente e Fernando Pimentel governador."	2281	17	539
904277726319518_696023874099999	2018-10-05T15:52:39+0000	"Caminhada pelo emprego e pela educa\u00e7\u00e3o em Belo Horizonte com #HaddadPresidente e Fernando Pimentel governador."	2327	15	523
904277726319518_508882916251574	2018-10-05T15:50:52+0000	"Nesta reta final, vamos juntos nas ruas e nas redes levar o 13 para as urnas. Conto com voc\u00ea!\n\nAcesse o nosso plano de governo: bit.ly/PlanoHaddad_\n#Haddad\u00c913 #HaddadPresidente"	28103	224	8172
904277726319518_2689595297933101	2018-10-05T14:50:00+0000	"Se foi poss\u00edvel construir um pa\u00eds com direitos, isso se deve \u00e0 democracia. \u00c9 a liberdade que te permite exigir dos governantes o compromisso social. #Haddad\u00c913 #DebateNaGlobo"	7058	31	2429
904277726319518_1967302090017071	2018-10-05T10:05:50+0000	"Fernando Haddad, candidato de Lula \u00e0 Presid\u00eancia, participa de debate da Globo #Haddad\u00c913"	5202	24	1281
904277726319518_1066357943545315	2018-10-05T04:01:29+0000	"Faltam dois dias. Vamos juntos ganhar essa elei\u00e7\u00e3o! #Vote13 #HaddadPresidente"	48000	306	25602
904277726319518_2132608533667924	2018-10-05T01:05:32+0000	"Fernando Haddad, candidato de Lula \u00e0 Presid\u00eancia, participa de debate da Globo #Haddad\u00c913"	13178	1825	4693
904277726319518_1966684106745536	2018-10-04T23:17:50+0000	"N\u00e3o vamos deixar mentiras se espalharem nas redes sociais e WhatsApp. Ajude a combater os boatos e as not\u00edcias. Denuncie! #Haddad\u00c913 #HaddadPresidente"	4374	34	2322
904277726319518_2053772501602068	2018-10-04T22:28:54+0000	"Sobre privil\u00e9gios e o papel do Estado na distribui\u00e7\u00e3o de oportunidades explicados da maneira mais simples poss\u00edvel. \n#Haddad\u00c913 #HaddadPresidente \n\nContribua com a nossa campanha, acesse e doe: https://haddadpresidente.com.br/doe/"	15154	106	20970
904277726319518_2129753870578395	2018-10-04T16:30:43+0000	"Assista e compartilhe nosso programa de hoje. Temos at\u00e9 domingo para levar nossa mensagem a cada canto do Brasil. O povo tem mem\u00f3ria e n\u00e3o vai ser v\u00edtima das mentiras do lado de l\u00e1. Sou Fernando Haddad, e estou aqui pelo Brasil. #Vote13"	5586	102	3801
904277726319518_949018328641183	2018-10-04T16:00:40+0000	"Faltam tr\u00eas dias para o Brasil come\u00e7ar a virar a p\u00e1gina do governo Temer! O povo vai voltar ao poder! #Vote13"	3406	25	1712
904277726319518_467320400432293	2018-10-03T23:12:55+0000	"T\u00e1 chegando a hora de fazer o Brasil Feliz de Novo. Vamos com esperan\u00e7a, lembrando do Brasil que constru\u00edmos junto a Lula e que a partir do dia 1 de janeiro vamos resgatar. #Vote13 #HaddadPresidente"	16184	131	9685
904277726319518_2163929823872991	2018-10-03T22:10:13+0000	"Tem gente que diz que \u00e9 o novo na pol\u00edtica, mas est\u00e1 h\u00e1 d\u00e9cadas no Congresso aprovando projetos contra o interesse do povo brasileiro. N\u00e3o troque o certo pelo duvidoso. #Vote13"	10872	656	20811
904277726319518_245296669664275	2018-10-03T15:00:33+0000	"Amanh\u00e3 tem debate na Globo. N\u00e3o perca! Vamos defender nosso projeto #Vote13"	5570	27	2577
904277726319518_493304927805056	2018-10-03T14:38:18+0000	"Coletiva de imprensa de Fernando Haddad, candidato de Lula \u00e0 Presid\u00eancia #HaddadPresidente"	4702	116	2173
904277726319518_2254491784592851	2018-10-03T13:38:19+0000	"Quatro dias pra votar 13! Confirme presen\u00e7a no evento: http://bit.ly/DiaDeVotar13 #HaddadPresidente"	2578	16	1495
904277726319518_155369068734626	2018-10-03T11:03:22+0000	"Haddad, o candidato de Lula, conversa com Geraldo Freire e Pernambuco na RadioJornal. #Haddadpresidente"	4628	208	2880
904277726319518_340215979884292	2018-10-02T21:54:02+0000	"Assista o resumo de como foi o nosso grande ato ontem na Cinel\u00e2ndia, no Rio de Janeiro! #HaddadPresidente #Vote13"	66226	250	41994
904277726319518_329981827579035	2018-10-02T20:28:16+0000	"Haddad, candidato de Lula \u00e0 Presid\u00eancia, participa de ato em Nova Igua\u00e7u, no Rio de Janeiro #HaddadPresidente"	3488	36	1019
904277726319518_768494520168447	2018-10-02T20:00:02+0000	"Ontem estivemos na cidade que virou a capital da resist\u00eancia contra a pris\u00e3o pol\u00edtica de Lula. Vimos a esperan\u00e7a renascendo e a certeza do povo de que o Brasil tem jeito. Vamos com muita garra at\u00e9 domingo! #Vote13 #HaddadPresidente"	34110	255	11130
904277726319518_278603349424601	2018-10-02T18:16:43+0000	"Haddad, candidato de Lula \u00e0 Presid\u00eancia, participa de caminhada em Duque de Caxias, no Rio de Janeiro #HaddadPresidente"	3362	48	1182
904277726319518_2541125739446994	2018-10-02T16:30:43+0000	"Cinco dias pra trazer nosso Brasil de volta! Confirme presen\u00e7a: http://bit.ly/DiaDeVotar13 #HaddadPresidente"	2638	10	1687
904277726319518_164338261161804	2018-10-02T16:23:56+0000	"Domingo temos um compromisso com o Brasil e com a democracia. Vamos juntos transformar esse pa\u00eds! #Vote13"	9775	48	6648
904277726319518_929617897225427	2018-10-02T14:59:31+0000	"Haddad, candidato de Lula \u00e0 Presid\u00eancia, participa de caminhada em Campo Grande, no Rio de Janeiro #HaddadPresidente"	2872	41	928
904277726319518_2176074332661867	2018-10-02T14:09:03+0000	"Fernando Haddad, o candidato de Lula, visita a Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, no Rio de Janeiro, com Lindbergh Farias senador e M\u00e1rcia Tiburi governadora. #HaddadPresidente"	1292	11	210
904277726319518_1077256002451688	2018-10-02T13:39:37+0000	"Mais um dia de luta. Mais um dia pelo Brasil. Compartilhe e #Vote13!"	1327	14	840
904277726319518_297070214227859	2018-10-02T13:23:21+0000	"Fernando Haddad, o candidato de Lula, visita a Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, no Rio de Janeiro, com Lindbergh Farias senador e Marcia Tiburi governadora. #HaddadPresidente"	1871	16	602
904277726319518_2196628823886510	2018-10-02T13:06:37+0000	"Fernando Haddad, o candidato de Lula, visita a Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, no Rio de Janeiro, com Lindbergh Farias senador e Marcia Tiburi governadora. #HaddadPresidente"	1688	16	269
904277726319518_170810033799363	2018-10-01T22:53:04+0000	"Haddad, o candidato de Lula, com Lindbergh Farias senador e Marcia Tiburi governadora no centro do Rio de Janeiro. #HaddadPresidente"	4083	207	1249
904277726319518_481022969046222	2018-10-01T22:25:37+0000	"Haddad, o candidato de Lula, com Lindbergh Farias senador e Marcia Tiburi governadora no centro do Rio de Janeiro. #HaddadPresidente"	4223	113	1417
904277726319518_295630654601316	2018-10-01T21:28:15+0000	"Eu tenho certeza que votando 13 o Brasil ser\u00e1 feliz de novo. #Vote13 #HaddadPresidente"	49660	424	34765
904277726319518_237813786912320	2018-10-01T20:25:02+0000	"Seis dias para o povo voltar a escolher os rumos do pa\u00eds! #Vote13 #HaddadPresidente"	2735	32	1440
904277726319518_317084395551944	2018-10-01T18:55:37+0000	"Fernando Haddad, candidato de Lula \u00e0 Presid\u00eancia, participa de encontro na For\u00e7a Sindical em Curitiba"	3406	34	941
904277726319518_284422385617006	2018-10-01T17:39:47+0000	"Caminhada em Curitiba com Fernando Haddad e Dr. Rosinha candidato a governador #HaddadPresidente"	4510	104	1703
904277726319518_347920085953681	2018-10-01T17:35:38+0000	"A inclus\u00e3o social \u00e9 o objetivo principal do nosso plano de governo. Vamos juntos fazer o Brasil de todos novamente. #Vote13 #HaddadPresidente"	8897	143	2564
904277726319518_301356027126817	2018-10-01T17:00:38+0000	"Fernando Haddad, candidato \u00e0 Presid\u00eancia, em Curitiba #HaddadPresidente"	1308	42	343
904277726319518_2343886195847627	2018-10-01T16:55:02+0000	"Caminhada em Curitiba #HaddadPresidente"	2565	42	917
904277726319518_1001789173326073	2018-10-01T16:13:51+0000	"Fernando Haddad, candidato \u00e0 Presid\u00eancia, conta como foi encontro com Lula"	3284	69	835
904277726319518_549119548850975	2018-10-01T14:02:35+0000	"Conhe\u00e7a nossas propostas e baixe nosso plano de governo: bit.ly/PlanoHaddad #Vote13 #HaddadPresidente"	2894	15	2167
904277726319518_687109054989678	2018-10-01T13:27:12+0000	"Fernando Haddad, candidato de Lula \u00e0 Presid\u00eancia, chega a Vig\u00edlia Lula Livre em Curitiba #HaddadPresidente #LulaLivre"	3503	36	1048
904277726319518_165933547650008	2018-10-01T03:35:51+0000	"Fernando Haddad, o candidato de Lula, fala com a imprensa ap\u00f3s o debate da Record #HaddadPresidente"	6785	39	3627
904277726319518_2024690457595549	2018-10-01T01:02:23+0000	"Fernando Haddad, candidato de Lula \u00e0 Presid\u00eancia, participa do debate da Record. #Vote13 #OVotoNaRecord"	6850	976	2693
904277726319518_298035037681840	2018-10-01T00:20:34+0000	"Fernando Haddad, o candidato de Lula, fala com a imprensa antes do debate da Record #HaddadPresidente"	8938	105	2751
904277726319518_283035822309049	2018-09-30T18:30:01+0000	"Fomos a Manaus levar nossas propostas para um pa\u00eds mais justo e soberano. Nosso governo vai resgatar o respeito aos povos e retomar as pol\u00edticas de inclus\u00e3o que fizeram do Brasil um pa\u00eds solid\u00e1rio nos governos do presidente Lula. #Vote13"	5541	27	3914
904277726319518_307869739797313	2018-09-30T16:30:00+0000	"Sete dias para votar 13! #HaddadPresidente"	5526	14	4700
904277726319518_2130911370266597	2018-09-30T15:30:00+0000	"Um resumo de como foi nossa passagem em Bel\u00e9m, no Par\u00e1. S\u00f3 tem um jeito de corrigir todas as barbaridades que eles est\u00e3o fazendo contra o povo brasileiro e \u00e9 no dia 7 a gente ir na urna para apertar o 13. #HaddadPresidente"	14617	62	9325
904277726319518_706282189735806	2018-09-30T14:30:46+0000	"Obrigado por tudo, vamos juntos at\u00e9 a vit\u00f3ria! #Vote13\n\nV\u00eddeo: Cl\u00e1udio Kbene"	14921	53	8083
904277726319518_278416166112079	2018-09-29T23:39:00+0000	"Nosso desafio \u00e9 retomar e fortalecer ainda mais os programas que permitiram que o filho do pobre tamb\u00e9m fosse doutor. Conhe\u00e7a nossas propostas que v\u00e3o transformar tamb\u00e9m o Ensino M\u00e9dio brasileiro! #HaddadPresidente #Vote13"	3658	37	2404
904277726319518_725531721131261	2018-09-29T17:40:00+0000	"Cada canto do Brasil estar\u00e1 conectado com o programa \"Brasil 100% Online\". #HaddadPresidente #Vote13"	2400	7	1450
904277726319518_2224187344532486	2018-09-29T16:51:51+0000	"Em nossos programas sociais, a mulher sempre foi considerada a chefe de fam\u00edlia. Vamos trabalhar para fazer ainda mais para todas as mulheres do Brasil. #Vote13 #HaddadPresidente"	2552	98	1488
904277726319518_298831787580339	2018-09-29T16:15:56+0000	"Haddad, o candidato de Lula, em Manaus, cora\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia, com a senadora Vanessa Graziotin"	3477	60	1463
904277726319518_336051770273496	2018-09-29T16:06:25+0000	"Haddad, o candidato de Lula, em Manaus, cora\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia, com a senadora Vanessa Graziotin"	6013	113	3191
904277726319518_311858439397468	2018-09-29T15:53:14+0000	"Haddad, o candidato de Lula, em Manaus, cora\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia, com a senadora Vanessa Graziotin #HaddadPresidente"	3458	20	1444
904277726319518_165487444359707	2018-09-29T15:43:08+0000	"Haddad, o candidato de Lula, em Manaus, cora\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia, com a senadora Vanessa Graziotin #HaddadPresidente"	2883	51	1561
904277726319518_319133748862423	2018-09-29T15:18:20+0000	"Fernando Haddad em caminhada pelo Centro de Manaus (AM) #HaddadPresidente"	3418	26	1199
904277726319518_2109716432385386	2018-09-29T14:15:16+0000	"Goi\u00e2nia! Obrigado ao povo de Goi\u00e1s que nos recebeu com tanto carinho e energia para seguir nessa \u00faltima semana antes do primeiro turno. Est\u00e1 chegando a hora do povo brasileiro voltar ao poder! #Vote13"	38348	163	24756
904277726319518_633117667083135	2018-09-29T12:50:45+0000	"Nossa campanha vai chegar firme no dia 7! #HaddadPresidente #Vote13"	2492	6	1451
904277726319518_818176871906748	2018-09-28T23:02:45+0000	"Haddad, candidato de Lula, em Bel\u00e9m com Paulo Rocha governador. #Haddadpresidente"	6287	1778	3420
904277726319518_289649321640204	2018-09-28T23:00:01+0000	"Passamos por Caxias do Sul-RS e Porto Alegre-RS nesta quinta e refor\u00e7amos ao povo ga\u00facho o que temos dito em todo pa\u00eds: s\u00f3 o povo unido poder\u00e1 vencer o discurso de \u00f3dio e trabalhar para fazermos o Brasil voltar a crescer. #Vote13 #HaddadPresidente"	6502	116	3021
904277726319518_308100360001697	2018-09-28T21:13:37+0000	"Haddad, candidato de Lula, em entrevista coletiva em Bel\u00e9m com Paulo Rocha governador. #HaddadPresidente"	3780	242	1345
904277726319518_307162160100204	2018-09-28T18:35:00+0000	"Ana Estela Haddad responde: quem \u00e9 Fernando Haddad? #vote13"	3320	14	2032
904277726319518_312418679550475	2018-09-28T16:01:51+0000	"Fernando Haddad, candidato a presidente de Lula, em caminhada e ato com K\u00e1tia Maria governadora em Goi\u00e2nia #HaddadPresidente"	1482	16	474
904277726319518_232641797610477	2018-09-28T15:48:52+0000	"Fernando Haddad, candidato a presidente de Lula, em caminhada e ato com K\u00e1tia Maria governadora em Goi\u00e2nia #HaddadPresidente"	2708	24	656
904277726319518_1398855306914503	2018-09-28T15:39:29+0000	"Fernando Haddad, candidato a presidente de Lula, em caminhada e ato com K\u00e1tia Maria governadora em Goi\u00e2nia #HaddadPresidente"	2989	26	957
904277726319518_941651852685601	2018-09-28T15:00:53+0000	"Fernando Haddad, candidato a presidente de Lula, em caminhada e ato com K\u00e1tia Maria governadora em Goi\u00e2nia #HaddadPresidente"	1515	24	333
904277726319518_2144476612442478	2018-09-28T14:28:08+0000	"Fernando Haddad, candidato a presidente de Lula, com K\u00e1tia Maria governadora em Goi\u00e2nia #HaddadPresidente"	2066	16	662
904277726319518_2126510351009844	2018-09-28T13:50:51+0000	"Temos nove dias para conversar com cada amigo, cada vizinho, cada familiar e levar nossas propostas para um Brasil justo e soberano. #Vote13 #HaddadPresidente"	2517	13	1508
904277726319518_1905538776192852	2018-09-27T23:38:17+0000	"Entrevista com Ana Estela Haddad, professora e esposa de Fernando Haddad #HaddadPresidente"	2675	97	925
904277726319518_635285533531843	2018-09-27T21:47:19+0000	"Fernando Haddad, o candidato de Lula, Manuela D'\u00c1vila, Miguel Rossetto e Paim em grande ato em Porto Alegre. #HaddadPresidente"	4016	345	1902
904277726319518_1970426479716874	2018-09-27T21:36:20+0000	"Conhe\u00e7a nosso Plano de Governo http://bit.ly/PlanoHaddad e #Vote13! #HaddadPresidente"	1683	37	2057
904277726319518_722328488101171	2018-09-27T20:53:03+0000	"Fernando Haddad, candidato a presidente do Lula, em caminhada e ato com Manuela D'\u00c1vila e Miguel Rossetto em Canoas, Rio Grande do Sul. #HaddadPresidente"	2477	76	785
904277726319518_1862729857138562	2018-09-27T20:42:37+0000	"Fernando Haddad, candidato a presidente do Lula, em caminhada e ato com Manuela D'\u00c1vila e Miguel Rossetto em Canoas, Rio Grande do Sul. #HaddadPresidente"	1506	46	401
904277726319518_943917145814811	2018-09-27T20:27:24+0000	"Fernando Haddad, candidato a presidente do Lula, em caminhada e ato com Manuela D'\u00c1vila e Miguel Rossetto em Canoas, Rio Grande do Sul. #HaddadPresidente"	1567	31	487
904277726319518_691197727933197	2018-09-27T20:18:36+0000	"Fernando Haddad, candidato a presidente do Lula, em caminhada e ato com Manuela D'\u00c1vila e Miguel Rossetto em Canoas, Rio Grande do Sul. #HaddadPresidente"	1119	28	328
904277726319518_2154809668075223	2018-09-27T20:14:16+0000	"Fernando Haddad, candidato a presidente do Lula, em caminhada e ato com Manuela D'\u00c1vila e Miguel Rossetto em Canoas, Rio Grande do Sul #Haddadpresidente"	1523	35	644
904277726319518_2273878392842263	2018-09-27T20:04:17+0000	"Fernando Haddad, candidato a presidente do Lula, concede entrevista coletiva #HaddadPresidente"	2400	21	762
904277726319518_415307562332133	2018-09-27T19:47:55+0000	"Fernando Haddad, candidato a presidente do Lula, em caminhada e ato com Manuela D'\u00c1vila e Miguel Rossetto em Canoas, Rio Grande do Sul. #HaddadPresidente"	2889	61	1135
904277726319518_1860337700750965	2018-09-27T19:28:22+0000	"Fernando Haddad, candidato a presidente do Lula, em caminhada e ato com Manuela D'\u00c1vila e Miguel Rossetto em Canoas, Rio Grande do Sul. #HaddadPresidente"	3083	325	1020
904277726319518_988636244678251	2018-09-27T18:50:31+0000	"O povo tem mem\u00f3ria e sabe como eram os anos de governo Lula. Tempos de prosperidade e otimismo, que queremos restabelecer a partir de 2019. Participe desta luta! #Vote13 #HaddadPresidente"	4624	379	4193
904277726319518_1930137957281089	2018-09-27T17:00:45+0000	"Est\u00e1 chegando a hora do Brasil ser Feliz de Novo! #HaddadPresidente #Vote13"	3899	24	2503
904277726319518_547832735638101	2018-09-27T15:59:40+0000	"Ana Estela Haddad, ProUni e o poder revolucion\u00e1rio do acesso \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o. #Vote13"	3270	16	1824
904277726319518_165972210999523	2018-09-27T15:55:08+0000	"Fernando Haddad, candidato a presidente do Lula, em caminhada e ato com Miguel Rossetto em Caxias, Rio Grande do Sul. #HaddadPresidente"	2595	42	722
904277726319518_702556333446392	2018-09-27T15:39:20+0000	"Fernando Haddad, candidato a presidente do Lula, em caminhada e ato com Miguel Rossetto em Caxias, Rio Grande do Sul. #HaddadPresidente"	1464	21	361
904277726319518_2215232998746501	2018-09-27T15:33:57+0000	"Fernando Haddad, candidato a presidente do Lula, em caminhada e ato com Miguel Rossetto em Caxias, Rio Grande do Sul. #HaddadPresidente"	1813	19	797
904277726319518_2099839873405986	2018-09-27T13:40:37+0000	"Sobre os caminhos que nos guiaram at\u00e9 aqui. #HaddadPresidente"	5565	26	5560
904277726319518_155342452069908	2018-09-27T12:43:10+0000	"A cada atividade vemos crescer nosso apoio. Um povo que n\u00e3o se sente representado no Brasil de Temer e que lembra dos dias de paz que vivemos com Lula presidente. Vamos recuperar esses dias, vamos viver o sonho outra vez! #Vote13 #HaddadPresidente"	5445	21	5465
904277726319518_2234784326768835	2018-09-26T22:59:08+0000	"Vamos construir um governo de oportunidades. Com trabalho e educa\u00e7\u00e3o sairemos de qualquer crise. #HaddadPresidente #Vote13"	7958	120	6982
904277726319518_327560594671517	2018-09-26T22:31:46+0000	"Fernando Haddad, candidato de Lula \u00e0 Presid\u00eancia, participa do Debate do SBT #Vote13"	2779	20	562
904277726319518_307506780027799	2018-09-26T20:46:07+0000	"Fernando Haddad, candidato de Lula \u00e0 Presid\u00eancia, participa do Debate do SBT #Vote13"	5393	330	2359
904277726319518_1847233648658187	2018-09-26T20:12:09+0000	"Fernando Haddad na chegada ao debate do SBT"	4238	49	1905
904277726319518_349939402215455	2018-09-26T19:19:37+0000	"Conhe\u00e7a um pouco mais de Ana Estela Haddad, minha esposa e companheira de luta."	4660	15	2165
904277726319518_1955368987877048	2018-09-26T13:26:52+0000	"Hoje \u00e0 tarde tem debate no SBT. N\u00e3o perca! #HaddadPresidente"	3739	19	1158
904277726319518_2054916448156124	2018-09-26T12:52:44+0000	"Estivemos em Petrolina, em Pernambuco, e Juazeiro, na Bahia, em um dos dias mais emocionantes de nossa campanha. O povo nordestino nos abra\u00e7ou e ter\u00e1 papel fundamental na transforma\u00e7\u00e3o que queremos para o Brasil. #Vote13 #HaddadPresidente"	25574	79	44352
904277726319518_766387880420060	2018-09-26T11:53:47+0000	"Encontro de Fernando Haddad o com o Fundo das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Inf\u00e2ncia (UNICEF) e a Rede Nacional Primeira Inf\u00e2ncia (RNPI)."	2871	20	1144
904277726319518_299011250828608	2018-09-25T23:39:59+0000	"Entrevista com Manuela D\u2019\u00c1vila, candidata a vice-presidente de Fernando Haddad #Vote13"	3215	149	1557
904277726319518_314930252573496	2018-09-25T23:38:00+0000	"O povo lembra e reconhece todas as mudan\u00e7as e melhorias de vida que a era Lula fez no Brasil. Vamos retomar esse projeto e ampliar os programas para fazer o Brasil feliz de novo. #Vote13 #HaddadPresidente"	4423	20	3835
904277726319518_764722030526261	2018-09-25T23:00:29+0000	"Manuela, Ana Estela e Fernando Haddad no ato #PrimaveradasMulheres em S\u00e3o Paulo."	2873	37	942
904277726319518_2238020842892291	2018-09-25T22:34:39+0000	"Manuela, Ana Estela e Fernando Haddad no ato #PrimaveradasMulheres em S\u00e3o Paulo."	3987	174	1133
904277726319518_1554867221326113	2018-09-25T19:55:19+0000	"Caminhada de Fernando Haddad, candidato de Lula, com Marinho governador, Suplicy e Tatto para o Senado em Campinas. #Haddadpresidente"	3217	501	739
904277726319518_2131338257132907	2018-09-25T19:14:35+0000	"Caminhada com Fernando Haddad, candidato de Lula \u00e0 Presid\u00eancia, Luiz Marinho, Eduardo Suplicy 131 e Jilmar Tatto em Campinas. #HaddadPresidente"	2701	21	918
904277726319518_296380840965531	2018-09-25T19:09:03+0000	"Coletiva de imprensa de Fernando Haddad, candidato de Lula \u00e0 Presid\u00eancia, em Campinas. #HaddadPresidente"	2626	21	765
904277726319518_271695130139963	2018-09-25T00:09:09+0000	"Ato Nacional com Fernando Haddad pela Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia & Tecnologia. #HaddadPresidente"	4464	34	1409
904277726319518_2153878694644649	2018-09-24T23:32:55+0000	"Ato Nacional com Fernando Haddad pela Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia & Tecnologia. #HaddadPresidente"	2694	11	565
904277726319518_2438140186203778	2018-09-24T23:28:32+0000	"Fernando Haddad participa de Ato Nacional em defesa da Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia. #HaddadPresidente"	3980	24	1228
904277726319518_692123584492183	2018-09-24T21:17:41+0000	"Fernando Haddad, candidato de Lula \u00e0 Presid\u00eancia, conversa com blogueiros. #HaddadPresidente"	4585	50	1753
904277726319518_354828185258147	2018-09-24T17:43:16+0000	"O primeiro turno est\u00e1 chegando. Seguimos fortes na campanha. #Vote13 #HaddadPresidente"	4832	11	3283
904277726319518_1695530877240860	2018-09-24T16:30:00+0000	"Estivemos em Recife e em Caruaru, em Pernambuco, e com a ajuda do povo, tenho certeza que trabalharemos para transformar o Brasil novamente. #Vote13 #HaddadPresidente"	10566	28	11047
904277726319518_2531576550401912	2018-09-24T15:53:20+0000	"Coletiva de Fernando Haddad para a imprensa em Curitiba ap\u00f3s visita ao ex-presidente Lula. #HaddadPresidente"	4157	31	1571
904277726319518_1952480261499254	2018-09-24T12:17:41+0000	"Bom dia! Vamos come\u00e7ar o dia com uma visita ao presidente Lula em Curitiba. E para quem for de SP, hoje \u00e0 noite tem ato nacional em defesa da Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia. #HaddadPresidente"	3215	7	580
904277726319518_1951572198256727	2018-09-23T21:30:15+0000	"Curta e compartilhe nossas redes e ajude a fortalecer a campanha por #HaddadPresidente!"	2607	10	934
904277726319518_2134711920178810	2018-09-23T20:30:00+0000	"Sobre uma parceria que deu origem \u00e0 maior expans\u00e3o de vagas no ensino superior brasileiro.\n\nAssista e compartilhe o \u00faltimo de tr\u00eas epis\u00f3dios. #Lula\u00c9Haddad #HaddadPresidente"	2397	10	1260
904277726319518_327285594501379	2018-09-23T18:18:19+0000	"N\u00f3s vamos voltar a ter paz, desenvolvimento, progresso, liberdade e inclus\u00e3o nesse pa\u00eds, com trabalho e educa\u00e7\u00e3o para todos. \u00c9 assim que se constr\u00f3i uma na\u00e7\u00e3o. \u00c9 assim que vamos retomar o Brasil para os brasileiros. Veja como foi nossa passagem por Minas Gerais. #Vote13"	9119	84	4238
904277726319518_2043751069268628	2018-09-23T15:19:05+0000	"Fernando Haddad, candidato de Lula, vai a Petrolina e Juazeiro, encontrar o Rio S\u00e3o Francisco, com Rui Costa, Paulo C\u00e2mara, Wellington Dias, Humberto Costa e Jaques Wagner."	3076	25	881
904277726319518_1550976038335243	2018-09-23T14:59:16+0000	"Fernando Haddad, candidato de Lula, vai a Petrolina e Juazeiro, encontrar o Rio S\u00e3o Francisco, com Rui Costa, Paulo C\u00e2mara, Wellington Dias, Humberto Costa e Jaques Wagner."	4811	41	2376
904277726319518_246689229379651	2018-09-23T13:30:09+0000	"Fernando Haddad, candidato de Lula, vai a Petrolina e Juazeiro, encontrar o Rio S\u00e3o Francisco, com Rui Costa, Paulo C\u00e2mara, Wellington Dias, Humberto Costa e Jaques Wagner."	4458	180	1725
904277726319518_462429264265608	2018-09-23T13:05:38+0000	"Fernando Haddad, candidato de Lula, em Petrolina e Juazeiro d\u00e1 um abra\u00e7o no Rio S\u00e3o Francisco e caminhada de #HaddadPresidente com Rui Costa, Paulo C\u00e2mara, Wellington Dias, Humberto Costa e Jaques Wagner."	5013	82	2586
904277726319518_337175407052694	2018-09-22T23:39:33+0000	"Entrevista com Ana Estela Haddad, professora universit\u00e1ria e esposa de Fernando Haddad"	3841	25	2199
904277726319518_319264182172875	2018-09-22T23:36:00+0000	"Em nossos programas sociais, a mulher sempre foi considerada a chefe de fam\u00edlia. Vamos trabalhar para fazer ainda mais para todas as mulheres do Brasil. #Vote13 #HaddadPresidente"	5685	15	3975
904277726319518_2188080528184784	2018-09-22T22:04:06+0000	"N\u00e3o ir\u00e3o prender nossas ideias. Seguiremos fortes nesta caminhada. #Vote13 #HaddadPresidente"	3531	3	2559
904277726319518_2430898870284133	2018-09-22T20:32:10+0000	"Campanha #HaddadPresidente chega a Caruaru (PE)"	4893	27	1729
904277726319518_311196966129596	2018-09-22T19:00:00+0000	"O que est\u00e3o fazendo com Lula \u00e9 uma barbaridade. E a Hist\u00f3ria vai cobrar. #LulaLivreJ\u00e1\n\nAssista e compartilhe o segundo de tr\u00eas epis\u00f3dios. #HaddadPresidente"	2381	13	1507
904277726319518_1950236288390318	2018-09-22T18:21:59+0000	"Recife \u00e9 #LulaLivre e #HaddadPresidente! N\u00f3s vamos reconciliar o Brasil. #Vote13"	9538	14	4368
904277726319518_2062608784052401	2018-09-22T16:43:26+0000	"Fernando Haddad, o candidato de Lula, Manuela D'\u00c1vila, o senador Humberto Costa e o governador Paulo C\u00e2mara por #HaddadPresidente em Recife."	2824	10	721
904277726319518_666449920394223	2018-09-22T16:03:22+0000	"Fernando Haddad, o candidato de Lula, Manuela D'\u00c1vila, o senador Humberto Costa e o governador Paulo C\u00e2mara por #HaddadPresidente em Recife."	4334	52	1390
904277726319518_258266428362172	2018-09-22T15:48:18+0000	"Fernando Haddad, o candidato de Lula, Manuela D'\u00c1vila , o senador Humberto Costa e o governador Paulo C\u00e2mara por #HaddadPresidente em Recife."	3018	15	909
904277726319518_327018744542474	2018-09-22T14:32:50+0000	"Sobre a rela\u00e7\u00e3o Lula/Haddad e o come\u00e7o de uma rela\u00e7\u00e3o que transformou milhares de vidas brasileiras. \n\nAssista e compartilhe o primeiro de tr\u00eas epis\u00f3dios. #HaddadPresidente"	53220	283	12142
904277726319518_2102768790051986	2018-09-22T00:58:10+0000	"Fernando Haddad, candidato de Lula, com Fernando Pimentel governador e a presidenta Dilma Rousseff em Montes Claros, Minas Gerais. #HaddadPresidente"	4427	121	2356
904277726319518_176952119808170	2018-09-22T00:16:02+0000	"Fernando Haddad, candidato de Lula, com Fernando Pimentel governador e a presidenta Dilma Rousseff em Montes Claros, Minas Gerais. #HaddadPresidente"	5845	1454	2375
904277726319518_304270657029225	2018-09-21T20:13:49+0000	"Fernando Haddad, candidato de Lula, com Pimentel governador e Dilma no Senado em Betim, Minas Gerais #HaddadPresidente"	3595	43	1177
904277726319518_253974445308603	2018-09-21T20:00:00+0000	"Voc\u00ea se lembra como era quando Lula e Haddad estavam no governo? Compartilhe e marque seus amigos que tiveram a vida transformada na \u00e9poca em que a Educa\u00e7\u00e3o era considerada investimento e n\u00e3o gasto! #Vote13"	1750	11	1283
904277726319518_1917790338525762	2018-09-21T16:05:02+0000	"Fernando Haddad, o candidato de Lula, com Fernando Pimentel e Dilma Rousseff em Ouro Preto. #HaddadPresidente"	3620	108	1629
904277726319518_2115668838526533	2018-09-21T15:53:28+0000	"Fernando Haddad, o candidato de Lula, com Fernando Pimentel e Dilma Rousseff em Ouro Preto. #HaddadPresidente"	2752	36	1207
904277726319518_2348945248455847	2018-09-21T15:41:05+0000	"Fernando Haddad, o candidato de Lula, com Fernando Pimentel e Dilma Rousseff em Ouro Preto. #HaddadPresidente"	2326	18	668
904277726319518_239771856886867	2018-09-21T13:30:08+0000	"Vamos recuperar a confian\u00e7a do povo mais pobre. Dia 7 de outubro vamos come\u00e7ar a fazer o Brasil feliz de novo. #Vote13"	10447	37	7044
904277726319518_275588723055381	2018-09-21T00:31:34+0000	"Fernando Haddad, candidato de Lula \u00e0 Presid\u00eancia, participa do debate de Aparecida"	6634	750	3903
904277726319518_2278183995761158	2018-09-20T23:35:00+0000	"O Brasil j\u00e1 teve muito respeito l\u00e1 fora e nossa economia era uma das mais fortes do mundo. Vamos trabalhar para fazer a economia girar e trazer emprego e oportunidades para todos os brasileiros. #Vote13 #HaddadPresidente"	8145	37	7165
904277726319518_2338483816166868	2018-09-20T22:09:17+0000	"Orgulho em ter feito parte do governo Lula. Juntos promovemos uma verdadeira transforma\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o."	8594	27	5611
904277726319518_239105916953894	2018-09-20T19:29:01+0000	"Nossa campanha passou por S\u00e3o Mateus e Guarulhos e recebeu apoio do povo paulista para seguirmos cada vez mais fortes em nossa luta por um Brasil melhor. #Vote13"	14593	43	9666
904277726319518_265903004251462	2018-09-20T18:28:10+0000	"Haddad, candidato de Lula, visita o Parque Tecnol\u00f3gico de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos. #HaddadPresidente"	2907	33	1017
904277726319518_531697130634817	2018-09-20T18:14:50+0000	"Haddad, candidato de Lula, visita o Parque Tecnol\u00f3gico de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos. #HaddadPresidente"	1752	16	441
904277726319518_181174719366122	2018-09-20T17:53:58+0000	"Haddad, candidato de Lula, visita o Parque Tecnol\u00f3gico de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos. #HaddadPresidente"	1819	13	457
904277726319518_2413676081983456	2018-09-20T17:39:47+0000	"Haddad, candidato de Lula, visita o Parque Tecnol\u00f3gico de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos. #HaddadPresidente"	3406	17	1353
904277726319518_1887772687980527	2018-09-20T16:30:01+0000	"Nossa reforma banc\u00e1ria vai abaixar a taxa de juros e deix\u00e1-la mais justa. #Vote13"	7095	20	2882
904277726319518_547023345750341	2018-09-20T03:29:44+0000	"Fernando Haddad, candidato \u00e0 Presid\u00eancia, participa de entrevista no Jornal da Globo"	9029	199	5512
904277726319518_320158325415843	2018-09-19T23:49:27+0000	"Estive em Itaja\u00ed e Florian\u00f3polis, em Santa Catarina, e fui muito bem recebido pelo povo catarinense. Vamos trabalhar para levar mais oportunidades para essa gente de talento de l\u00e1 e de todo o Brasil. #Vote13"	33314	113	26556
904277726319518_1946379265442687	2018-09-19T19:15:31+0000	"Hoje visitamos S\u00e3o Mateus, em S\u00e3o Paulo, e Guarulhos, regi\u00e3o metropolitana da Capital Paulista. Conversamos sobre os desmandos do governo atual e sobre nosso plano para tirar o Brasil da crise. N\u00e3o tem nada mais revolucion\u00e1rio na vida de uma pessoa do que oportunidade de trabalho e de se educar. \u00c9 essa nossa meta. #Vote13\n\nFotos: Ricardo Stuckert"	2102	9	325
904277726319518_953605414831748	2018-09-19T17:00:01+0000	"Nosso governo criar\u00e1 o programa Brasil 100% Online, que prev\u00ea investimentos para garantir a universaliza\u00e7\u00e3o da banda larga barata e acess\u00edvel para todos e todas. #Vote13"	2222	6	790
904277726319518_1807930192587529	2018-09-19T16:29:27+0000	"Fernando Haddad, o candidato de Lula, visita Guarulhos. #HaddadPresidente"	3987	86	1359
904277726319518_702012006863929	2018-09-19T15:44:16+0000	"Fernando Haddad, o candidato de Lula, visita Guarulhos. #HaddadPresidente"	5595	63	2201
904277726319518_238158950186571	2018-09-19T13:50:19+0000	"Fernando Haddad, o candidato de Lula, visita S\u00e3o Mateus, na Zona Leste de S\u00e3o Paulo. #Haddadpresidente"	4872	203	2180
904277726319518_2142521612733887	2018-09-18T23:39:04+0000	"Fernando Haddad, nosso candidato \u00e0 Presid\u00eancia, fala sobre economia e gera\u00e7\u00e3o de empregos #HaddadPresidente"	3533	44	2036
904277726319518_310417743069206	2018-09-18T23:30:00+0000	"Conhe\u00e7a e compartilhe nossa hist\u00f3ria. Juntos, vamos reconstruir o pa\u00eds e retomar o Brasil para os brasileiros. #Vote13"	4828	24	4809
904277726319518_264405660867306	2018-09-18T22:40:00+0000	"Contribua com a campanha de Fernando Haddad e nos ajude a fazer o Brasil feliz de novo. Doe: www.haddadpresidente.com.br/doe #HaddadPresidente"	6170	46	4062
904277726319518_167574754108465	2018-09-18T22:13:54+0000	"Grande ato #HaddadPresidente em Florian\u00f3polis com Fernando Haddad, Manuela e D\u00e9cio Lima, candidato ao governo do estado de Santa Catarina."	4797	62	2339
904277726319518_327171724716573	2018-09-18T20:13:49+0000	"Coletiva de imprensa de Fernando Haddad, candidato de Lula, e D\u00e9cio Lima em Florian\u00f3polis. #Haddadpresidente"	3721	80	1260
904277726319518_521918678233252	2018-09-18T19:09:21+0000	"Com meu amigo D\u00e9cio Lima, futuro governador de Santa Catarina, discutindo propostas para o estado e para o Brasil.\n\nV\u00eddeo: Ricardo Stuckert"	9491	35	2065
904277726319518_2261154783912395	2018-09-18T16:48:24+0000	"Fernando Haddad \u00e9 recebido em Itaja\u00ed, Santa Catarina, por sindicato de pescadores."	2835	41	861
904277726319518_2114727325413512	2018-09-18T16:00:31+0000	"Fernando Haddad \u00e9 recebido em Itaja\u00ed, Santa Catarina, por sindicato de pescadores."	3058	18	1277
904277726319518_715410732171830	2018-09-18T11:03:34+0000	"Fernando Haddad, candidato de Lula, em entrevista na r\u00e1dio CBN #HaddadPresidente #HaddadNaCBN"	5286	147	3567
904277726319518_1890776401004428	2018-09-17T22:54:53+0000	"No governo Lula a economia brasileira viveu sua melhor fase. O povo tinha emprego, renda, poder de consumo e com isso todos ganhavam. \u00c9 esse o Brasil que queremos de volta. #Vote13"	20034	59	13897
904277726319518_1943961975684416	2018-09-17T21:22:40+0000	"N\u00f3s vamos recuperar o otimismo do povo brasileiro. Vamos voltar a ser um pa\u00eds de oportunidades. Essa \u00e9 a nossa miss\u00e3o! #Vote13"	5165	11	3532
904277726319518_399151357284618	2018-09-17T20:30:00+0000	"Ontem estive na Av. Paulista, em S\u00e3o Paulo, uma das ruas mais democr\u00e1ticas do pa\u00eds, e foi muito bonito ver o ambiente de liberdade de express\u00e3o com gente de todos os lugares e faixas sociais. #Vote13"	32382	128	17759
904277726319518_2217258091831104	2018-09-17T19:23:59+0000	"Fernando Haddad, candidato \u00e0 Presid\u00eancia, conta como foi encontro com Lula em Curitiba"	4600	114	1441
904277726319518_896738687197463	2018-09-17T14:04:47+0000	"Haddad, o candidato de Lula, da entrevista para SBT/Folha/UOL. #Haddadpresidente"	6924	70	4493
904277726319518_305024543619850	2018-09-17T13:02:26+0000	"Haddad, o candidato de Lula, da entrevista para SBT/Folha/UOL. #Haddadpresidente"	8242	365	7388
904277726319518_539423443183203	2018-09-16T19:30:32+0000	"Fernando Haddad, candidato \u00e0 Presid\u00eancia, visita Paulista Aberta, em S\u00e3o Paulo"	6623	328	2653
904277726319518_2115408378478858	2018-09-16T17:24:33+0000	"Sexta-feira foi um dia de muita emo\u00e7\u00e3o no Rio de Janeiro. Nossa campanha passou pela Rocinha e pela Cinel\u00e2ndia. O povo do RJ sofre com as afli\u00e7\u00f5es do desemprego, mas n\u00f3s vamos reconstruir as oportunidades juntos. A esperan\u00e7a vai renascer."	14338	45	6096
904277726319518_1941478125932801	2018-09-16T00:19:44+0000	"#HaddadPresidente"	9696	39	5455
904277726319518_490709364672024	2018-09-15T23:30:12+0000	"Fernando Haddad, candidato de Lula \u00e0 presid\u00eancia da Rep\u00fablica, apresenta propostas para a Educa\u00e7\u00e3o"	4486	43	3084
904277726319518_2103616376554402	2018-09-15T22:08:04+0000	"Nossa campanha foi \u00e0s entranhas do Nordeste mostrar o que Lula representa para o povo nordestino. Um povo que na era Lula superou fome e saiu da escurid\u00e3o para ser protagonista de uma revolu\u00e7\u00e3o social. Vamos trazer esse Brasil de volta. #Vote13"	20881	68	9285
904277726319518_463621864120717	2018-09-15T20:49:40+0000	"N\u00e3o tem um munic\u00edpio do Brasil que n\u00e3o tenha sido beneficiado pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o no nosso governo."	18786	58	6710
904277726319518_2218468014891257	2018-09-15T16:45:00+0000	"O povo \u00e9 parte da solu\u00e7\u00e3o, o povo n\u00e3o \u00e9 problema. Vamos fazer o Brasil ser feliz de novo."	59759	286	35450
904277726319518_244416922939007	2018-09-15T16:34:06+0000	"Fernando Haddad, Manuela D'\u00c1vila, Rui Costa e Jaques Wagner por #HaddadPresidente em Jequie, na Bahia."	2809	10	515
904277726319518_2037832236280532	2018-09-15T16:21:33+0000	"Fernando Haddad, Manuela D'\u00c1vila, Rui Costa e Jaques Wagner por #HaddadPresidente em Jequie, na Bahia."	2089	7	186
904277726319518_1038754556286372	2018-09-15T15:07:00+0000	"Fernando Haddad, Manuela D'\u00c1vila, Rui Costa e Jaques Wagner por #HaddadPresidente em Jequie, na Bahia."	4420	55	1615
904277726319518_326046011283580	2018-09-15T14:12:37+0000	"Haddad, Manuela D'\u00c1vila e Rui Costa por #HaddadPresidente em Vit\u00f3ria da Conquista, Bahia."	3105	18	780
904277726319518_1711438072312233	2018-09-15T13:48:51+0000	"Haddad, Manuela D'\u00c1vila e Rui Costa por #HaddadPresidente em Vit\u00f3ria da Conquista, Bahia."	2459	13	393
904277726319518_243292933002149	2018-09-15T13:17:59+0000	"Haddad, Manuela D'\u00c1vila e Rui Costa por #HaddadPresidente em Vit\u00f3ria da Conquista, Bahia."	3786	24	912
904277726319518_322602891621099	2018-09-15T12:34:54+0000	"Haddad, Manuela D'\u00c1vila e Rui Costa por #HaddadPresidente em Vit\u00f3ria da Conquista, Bahia"	5999	22	2489
904277726319518_247265749325821	2018-09-15T02:28:08+0000	"Boa noite, presidente Lula."	5686	15	1525
904277726319518_1940214706059143	2018-09-15T01:31:17+0000	"N\u00f3s podemos sair dessa crise em outubro deste ano se recuperarmos o projeto que vinha dando certo, de desenvolvimento econ\u00f4mico com inclus\u00e3o. O povo \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o e n\u00e3o o problema. Vamos fazer o Brasil feliz de novo. Vote 13. #HaddadNoJN\n\nFoto: Ricardo Stuckert"	12550	16	4033
904277726319518_1713442408764905	2018-09-15T01:22:21+0000	"Fernando Haddad, candidato \u00e0 Presid\u00eancia, participa de ato na Cinel\u00e2ndia, no Rio de Janeiro"	6024	51	2500
904277726319518_1536615239773320	2018-09-14T23:56:48+0000	"Fernando Haddad, candidato \u00e0 Presid\u00eancia, concede entrevista ao Jornal Nacional"	17938	3333	9966
904277726319518_305153980273331	2018-09-14T20:00:01+0000	"Resumo da nossa passagem pelas cidades de Carapicu\u00edba e Osasco. Nossa campanha est\u00e1 nas ruas, lado a lado com o povo, para recuperar nossa democracia e um Brasil de oportunidades para todos."	17621	50	6735
904277726319518_494891547691077	2018-09-14T16:07:21+0000	"Acompanhe passo a passo nossa campanha por todos os cantos do Brasil. #HaddadPresidente"	6940	14	1893
904277726319518_2116476745052074	2018-09-14T14:30:01+0000	"Fernando Haddad, Manuela D'\u00c1vila, Marcia Tiburi e Lindbergh Farias visitam a Rocinha, no Rio de Janeiro. #HaddadPresidente"	5376	76	2109
904277726319518_711283222566340	2018-09-14T13:57:15+0000	"Fernando Haddad, Manuela D'\u00c1vila, Marcia Tiburi e Lindbergh Farias visitam a Rocinha, no Rio de Janeiro. #HaddadPresidente"	2519	7	633
904277726319518_912005915656382	2018-09-14T13:06:03+0000	"Recep\u00e7\u00e3o de #HaddadPresidente no aeroporto do Rio de Janeiro"	2402	7	718
904277726319518_306180180209381	2018-09-14T13:03:59+0000	"Recep\u00e7\u00e3o de #HaddadPresidente no aeroporto do Rio de Janeiro"	5354	36	2667
904277726319518_1950529478340846	2018-09-13T23:34:45+0000	"Assista \u00e0 entrevista com Fernando Haddad, candidato de Lula \u00e0 Presid\u00eancia"	4273	34	2470
904277726319518_2054535198191070	2018-09-13T23:12:44+0000	"Vamos ganhar essa elei\u00e7\u00e3o e trazer o Brasil de Lula de volta."	28852	150	20423
904277726319518_321857205030006	2018-09-13T19:30:35+0000	"Relatos que mostram o Brasil que constru\u00edmos juntos e porque eles n\u00e3o conseguem destruir nosso legado. Foram 500 anos de exclus\u00e3o dos jovens pobres desse pa\u00eds. Hoje, gra\u00e7as a programas como o ProUni e Fies, j\u00e1 s\u00e3o milh\u00f5es que conquistaram o direito \u00e0 universidade. \u00c9 por esse Brasil que seguimos na luta!"	25234	107	7634
904277726319518_287823751815795	2018-09-13T15:35:02+0000	"Haddad, Suplicy, Tatto e Marinho por Lula e #haddadpresidente no cal\u00e7ad\u00e3o de Osasco."	5124	37	2372
904277726319518_526579481146056	2018-09-13T14:58:31+0000	"Haddad, Suplicy, Tatto e Marinho por Lula e #haddadpresidente no cal\u00e7ad\u00e3o de Osasco."	5124	28	1834
904277726319518_266006830701704	2018-09-13T14:52:02+0000	"Haddad, Suplicy, Tatto e Marinho por Lula e #haddadpresidente no cal\u00e7ad\u00e3o de Osasco."	2904	5	1821
904277726319518_2095542470480556	2018-09-13T14:36:48+0000	"Haddad, Suplicy, Tatto e Marinho por Lula e #haddadpresidente no cal\u00e7ad\u00e3o de Osasco."	2350	9	864
904277726319518_268629047315291	2018-09-13T13:54:59+0000	"Haddad Presidente em Carapicu\u00edba! #Lula\u00e9Haddad"	2020	6	513
904277726319518_1560846124062198	2018-09-13T13:17:23+0000	"Haddad Presidente em Carapicu\u00edba! #Lula\u00e9Haddad"	3634	17	1178
904277726319518_2121223204797137	2018-09-13T11:46:54+0000	"Vamos ganhar essa elei\u00e7\u00e3o por Lula e pelo Brasil."	18680	103	9317
904277726319518_292829281532674	2018-09-12T20:34:00+0000	"N\u00f3s temos um l\u00edder, chamado Lula, que inspira a todos. Eles batem e a gente pode at\u00e9 vergar, at\u00e9 cair, mas no dia seguinte a gente levanta, olha para o espelho e diz: \u00e9 mais um dia de luta. \u00c9 mais um dia pelo Brasil!"	51563	306	34464
904277726319518_535346920249280	2018-09-12T18:52:08+0000	"Encontro do candidato \u00e0 Presid\u00eancia, Fernando Haddad, com estudantes prounistas e cotistas"	3000	15	1023
904277726319518_2132384123747443	2018-09-12T18:28:07+0000	"Encontro do candidato \u00e0 Presid\u00eancia, Fernando Haddad, com estudantes prounistas e cotistas"	2489	8	722
904277726319518_269850230303381	2018-09-12T16:21:35+0000	"Carrego com muito orgulho a mem\u00f3ria dos anos no governo Lula como ministro da Educa\u00e7\u00e3o. Um tempo em que o pa\u00eds tratava a Educa\u00e7\u00e3o como investimento e n\u00e3o gasto. E \u00e9 por esse Brasil que vamos \u00e0s urnas no dia 7 de outubro."	39574	226	12560
904277726319518_1902970156450265	2018-09-12T12:52:33+0000	""	20692	205	2137
904277726319518_292266898237657	2018-09-12T00:02:42+0000	"Povo recebe Fernando Haddad em Congonhas."	9162	176	12853
904277726319518_2073405969654672	2018-09-11T23:47:09+0000	"Temos a miss\u00e3o de ganhar essa elei\u00e7\u00e3o por Lula e pelo Brasil. Dia 7 de outubro temos um reencontro com a democracia!"	38513	199	14748
904277726319518_900112233516511	2018-09-11T22:56:39+0000	"Recebemos uma miss\u00e3o de Lula: olhar nos olhos do povo e construir juntos um pa\u00eds diferente."	38782	183	40599
904277726319518_1936238443123436	2018-09-11T21:44:49+0000	"N\u00f3s temos um l\u00edder, chamado Lula, que inspira a todos. Que \u00e9 um divisor de \u00e1guas no Brasil, que representa o antes e o depois da nossa hist\u00f3ria. Saiu do nosso povo superando todos os obst\u00e1culos e chegou \u00e0 presid\u00eancia da rep\u00fablica. Eles podem at\u00e9 nos derrubar um dia, mas no outro a gente levanta e segue na luta. N\u00f3s j\u00e1 somos milh\u00f5es de Lulas e seremos ainda mais. #Haddad\u00c9Lula\n\nFoto: Ricardo Stuckert"	8394	12	2916
904277726319518_1990824364543319	2018-09-11T20:15:18+0000	"Carta de Lula ao Povo Brasileiro"	6923	102	3799
904277726319518_299435974217601	2018-09-11T16:11:25+0000	"O povo \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o. Assista e compartilhe o programa eleitoral de hoje da coliga\u00e7\u00e3o O Povo Feliz de Novo. Vote 13!"	5430	8	5478
904277726319518_326489878102989	2018-09-11T14:46:58+0000	"Assista e compartilhe o novo comercial da coliga\u00e7\u00e3o O Povo Feliz de Novo! Vamos juntos, unidos at\u00e9 o fim. Vote 13!"	5974	9	5512
904277726319518_326262994602615	2018-09-10T23:18:03+0000	"Ato em defesa da Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia no Tuca (SP)"	4678	22	1843
904277726319518_242067743124691	2018-09-09T00:33:50+0000	"Assista, compartilhe e ajude a divulgar o programa eleitoral da coliga\u00e7\u00e3o O Povo Feliz de Novo."	3171	8	2810
904277726319518_269814063872140	2018-09-09T00:00:11+0000	"Fernando Haddad, candidato a vice-presidente, participa do programa O Brasil Feliz de Novo"	3513	26	2095
904277726319518_832207210316380	2018-09-08T19:43:48+0000	"Fernando Haddad, Luiz Marinho e Jilmar Tatto em campanha na Zona Sul de S\u00e3o Paulo."	1982	8	590
904277726319518_333531944059002	2018-09-08T19:02:08+0000	"Fernando Haddad, Luiz Marinho e Jilmar Tatto em campanha na Zona Sul de S\u00e3o Paulo."	2668	15	724
904277726319518_1113184792181429	2018-09-08T16:34:07+0000	"Fernando Haddad, Luiz Marinho, Eduardo Suplicy e Jilmar Tatto visitam o bairro Cantinho do C\u00e9u, na Zona Sul de S\u00e3o Paulo."	2116	9	545
904277726319518_485122925322869	2018-09-08T15:52:53+0000	"Fernando Haddad, Luiz Marinho, Eduardo Suplicy e Jilmar Tatto no assentamento Anchieta, na luta por moradia, na Zona Sul de S\u00e3o Paulo."	1773	2	360
904277726319518_277256583112137	2018-09-08T15:14:57+0000	"Fernando Haddad, Luiz Marinho, Eduardo Suplicy e Jilmar Tatto na Zona Sul de S\u00e3o Paulo."	2940	7	1313
904277726319518_1879742055439796	2018-09-08T13:59:06+0000	"Fernando Haddad, candidato a vice-presidente, faz caminhada em Parelheiros, S\u00e3o Paulo (SP)."	3235	45	1701
904277726319518_481687572297755	2018-09-08T13:07:27+0000	"Fernando Haddad, candidato a vice-presidente, faz caminhada em Parelheiros, S\u00e3o Paulo (SP)."	4558	20	1894
904277726319518_323370205104811	2018-09-08T10:56:05+0000	"Vamos trazer esse Brasil de volta."	3353	1	3976
904277726319518_675035169526158	2018-09-07T22:04:30+0000	"H\u00e1 cinco meses, o presidente Lula era preso injustamente, v\u00edtima de uma condena\u00e7\u00e3o por \u201catos indeterminados\u201d."	28948	107	7157
904277726319518_314242822667119	2018-09-07T17:49:58+0000	"Nunca houve um governo que fortaleceu tanto a Pol\u00edcia Federal, Minist\u00e9rio P\u00fablico e Controladoria Geral da Uni\u00e3o quanto o nosso. Agora, um delator vem fazer dela\u00e7\u00e3o sem apresentar uma \u00fanica prova? Estamos em um processo perigoso, em que voc\u00ea pode por antipatia macular a imagem de uma pessoa. Tr\u00eas anos para entrar com a a\u00e7\u00e3o, entrou agora por que? Faltando 30 dias para a elei\u00e7\u00e3o?"	6998	14	7008
904277726319518_561505650933342	2018-09-07T15:20:51+0000	"Assista e compartilhe o comercial de hoje da coliga\u00e7\u00e3o \"O Povo Feliz de Novo\"."	2751	6	3344
904277726319518_295872897869343	2018-09-07T14:08:30+0000	"Essa semana estive no ABC Paulista, nas cidades de S\u00e3o Bernardo e Diadema. \u00c9 urgente a necessidade de retomar as pol\u00edticas de valoriza\u00e7\u00e3o do emprego e da ind\u00fastria. Os trabalhadores n\u00e3o aguentam mais sofrer com os desmandos de um governo que s\u00f3 rasga direitos e destr\u00f3i postos de trabalho. Vamos retomar o Brasil da oportunidade e da esperan\u00e7a."	17257	47	5128
904277726319518_2259012440999888	2018-09-07T11:00:02+0000	"Assista ao programa eleitoral da coliga\u00e7\u00e3o \"O Povo Feliz de Novo\" exibido ontem \u00e0 noite."	27960	145	17280
904277726319518_297123257781007	2018-09-07T01:32:49+0000	"Haddad, candidato a vice-presidente, participa de sabatina na GloboNews."	7809	99	7623
904277726319518_1715797108548201	2018-09-06T18:33:48+0000	"Haddad, candidato a vice-presidente, concede entrevista ao Congresso em Foco e programa My News"	3226	22	2102
904277726319518_293125067945482	2018-09-06T17:07:16+0000	"Assista ao programa eleitoral da coliga\u00e7\u00e3o O Povo Feliz de Novo!"	5852	22	2726
904277726319518_691679424540978	2018-09-05T17:37:00+0000	"Fernando Haddad, candidato a vice-presidente, visita metal\u00fargicos na Volkswagen em S\u00e3o Bernardo do Campo (SP)."	2315	6	584
904277726319518_1593001710799741	2018-09-05T17:21:11+0000	"Fernando Haddad, candidato a vice-presidente, visita metal\u00fargicos na Volkswagen em S\u00e3o Bernardo do Campo (SP)."	2517	10	1089
904277726319518_316016345642849	2018-09-05T14:42:34+0000	"Fernando Haddad, candidato a vice-presidente, faz caminhada na Pra\u00e7a Castelo Branco em Diadema (SP)."	1615	3	358
904277726319518_2647798335245538	2018-09-05T14:32:31+0000	"Fernando Haddad, candidato a vice-presidente, faz caminhada na Pra\u00e7a Castelo Branco em Diadema (SP)."	3644	18	1753
904277726319518_232747750735133	2018-09-05T14:17:04+0000	"Fernando Haddad, candidato a vice-presidente, faz caminhada na Pra\u00e7a Castelo Branco em Diadema (SP)."	2172	4	695
904277726319518_2017630431614996	2018-09-05T12:47:27+0000	"Fernando Haddad, candidato a vice-presidente, visita metal\u00fargicos na PanMetal em S\u00e3o Paulo."	1580	3	491
904277726319518_964294913754206	2018-09-05T12:40:15+0000	"Fernando Haddad, candidato a vice-presidente, visita metal\u00fargicos na PanMetal em S\u00e3o Paulo."	3805	23	2176
904277726319518_543098579457096	2018-09-05T11:28:48+0000	"Fernando Haddad, candidato a vice-presidente, visita metal\u00fargicos na DriveWay em S\u00e3o Paulo."	2219	3	848
904277726319518_1928495937231020	2018-09-05T11:12:07+0000	"O dia come\u00e7ou bem cedo conversando com trabalhadores em S\u00e3o Bernardo. Junto com o nosso candidato ao governo de S\u00e3o Paulo, Luiz Marinho, visitamos a f\u00e1brica da Mercedes Benz para apresentar as propostas do PT para a retomada da gera\u00e7\u00e3o de empregos e de uma ind\u00fastria forte. Vamos voltar a ter pol\u00edtica industrial no Brasil. \n\nFotos: Ricardo Stuckert"	1053	2	244
904277726319518_259971108189334	2018-09-05T09:38:33+0000	"Fernando Haddad, candidato a vice-presidente, visita metal\u00fargicos da Ford em S\u00e3o Bernardo do Campo (SP)."	2875	6	972
904277726319518_674769229559425	2018-09-05T09:13:51+0000	"Fernando Haddad, candidato a vice-presidente, visita metal\u00fargicos da Ford em S\u00e3o Bernardo do Campo (SP)."	2070	5	770
904277726319518_290687881711489	2018-09-05T09:03:20+0000	"Fernando Haddad, candidato a vice-presidente, visita metal\u00fargicos da Ford em S\u00e3o Bernardo do Campo (SP)."	1219	2	331
904277726319518_1086702671488086	2018-09-05T08:31:13+0000	"Fernando Haddad, candidato a vice-presidente, visita metal\u00fargicos da Mercedes-Benz em S\u00e3o Bernardo do Campo (SP)."	1004	1	355
904277726319518_390335778167111	2018-09-05T08:14:53+0000	"Fernando Haddad, candidato a vice-presidente, visita metal\u00fargicos da Mercedes-Benz em S\u00e3o Bernardo do Campo (SP)."	1021	0	375
904277726319518_2183257581942323	2018-09-05T00:04:37+0000	"Fernando Haddad, candidato a vice-presidente, participa de entrevista na Record News"	6585	75	6925
904277726319518_283722592232357	2018-09-04T23:42:49+0000	"Voc\u00ea viu o programa eleitoral da coliga\u00e7\u00e3o \"O Povo Feliz de Novo\" desta noite? Assista e compartilhe."	5643	27	14833
904277726319518_1837727446347379	2018-09-04T01:00:28+0000	"Sabemos que o povo est\u00e1 sofrendo os efeitos de uma crise sem precedentes, de um governo ileg\u00edtimo que toma decis\u00f5es que contrariam os anseios populares. E o presidente Lula e seu plano de governo s\u00e3o a sa\u00edda para esta situa\u00e7\u00e3o."	1555	6	497
904277726319518_427982507726057	2018-09-03T19:37:51+0000	"Fernando Haddad relata conversa com Lula direto de Curitiba"	4489	36	1548
904277726319518_291741341420441	2018-09-03T15:02:32+0000	"Dei uma entrevista para o programa Super Manh\u00e3, de Alagoas, e respondi a pergunta: quem \u00e9 Fernando Haddad?"	2656	3	2412
904277726319518_1845779972175516	2018-09-02T14:51:07+0000	"Carreata da Vit\u00f3ria em Maragogi, Alagoas, com o representante de Lula, Fernando Haddad, o governador Renan Filho e o senador Renan Calheiros."	4663	2150	8510
904277726319518_297795664338619	2018-09-02T13:56:31+0000	"Carreata da Vit\u00f3ria em Maragogi, Alagoas, com o representante de Lula, Fernando Haddad, o governador Renan Filho e o senador Renan Calheiros."	2886	39	575
904277726319518_690698174621299	2018-09-02T11:49:53+0000	"Coletiva do representante de Lula, Fernando Haddad, em Macei\u00f3, com o governador Renan Filho e o senador Renan Calheiros. #LulaeHaddadpeloBrasil"	3557	358	1551
904277726319518_1924317807648833	2018-09-02T00:58:17+0000	""	3164	9	605
904277726319518_304998553388722	2018-09-01T23:33:48+0000	"Fernando Haddad, representante de Lula, em encontro com a milit\u00e2ncia em Macei\u00f3, Alagoas."	4373	43	2634
904277726319518_716488438743785	2018-09-01T23:07:55+0000	"Fernando Haddad, representante de Lula, em encontro com a milit\u00e2ncia em Macei\u00f3, Alagoas."	2848	26	1782
904277726319518_493649304376263	2018-09-01T20:51:41+0000	"Caminhada do representante de Lula, Fernando Haddad, em Garanhuns, terra natal do ex-presidente."	3341	36	1154
904277726319518_960558977478182	2018-09-01T20:23:31+0000	"Caminhada do representante de Lula, Fernando Haddad, em Garanhuns, terra natal do ex-presidente."	2292	9	546
904277726319518_460070734492855	2018-09-01T19:47:36+0000	"Caminhada do representante de Lula, Fernando Haddad, em Garanhuns, terra natal do ex-presidente."	4991	109	2369
904277726319518_324742701614780	2018-09-01T19:38:05+0000	"Caminhada do representante de Lula, Fernando Haddad, em Garanhuns, terra natal do ex-presidente."	3091	54	1746
904277726319518_687298434972537	2018-09-01T17:13:45+0000	"Assista ao primeiro programa do PT que acaba de ir ao ar. Vamos trazer o Brasil de Lula de volta."	24011	133	16763
904277726319518_706985379699853	2018-09-01T16:51:58+0000	"Fernando Haddad, vice de Lula, d\u00e1 coletiva em Garanhuns, Pernambuco"	3067	18	942
904277726319518_267153130601169	2018-09-01T16:02:04+0000	"Haddad se encontra com parentes de Lula em Garanhuns."	9592	466	6331
904277726319518_448099655684800	2018-09-01T00:14:01+0000	"Assista ao programa eleitoral de Lula Presidente que querem proibir de passar na TV. Mostre para os amigos, compartilhe. Curta a p\u00e1gina de Haddad e acompanhe nas redes sociais o movimento pela democracia e pela vontade do povo nas urnas. #LulaPresidente"	3781	8	3567
904277726319518_308285579727353	2018-08-31T20:50:06+0000	"O vice de Lula, Fernando Haddad, em grande caminhada da campanha #Lulapresidente pelo centro de Fortaleza!"	2841	16	1431
904277726319518_2033497536684545	2018-08-31T20:22:36+0000	"O vice de Lula, Fernando Haddad, em grande caminhada da campanha #Lulapresidente pelo centro de Fortaleza!"	2349	3	964
904277726319518_723217421349761	2018-08-31T19:54:18+0000	"O vice de Lula, Fernando Haddad, em grande caminhada da campanha #Lulapresidente pelo centro de Fortaleza!"	1607	4	330
904277726319518_331784527592134	2018-08-31T19:16:47+0000	"O vice e representante de Lula, Fernando Haddad, faz entrevista coletiva para jornalistas em Fortaleza, capital do Cear\u00e1. #Lulapresidente"	1980	3	595
904277726319518_2183872578528421	2018-08-31T15:36:41+0000	"Entrevista do vice de Lula, Fernando Haddad, para o jornal O Povo, do Cear\u00e1."	4488	37	3522
904277726319518_267313433916155	2018-08-31T14:07:31+0000	"Vamos trazer o Brasil de Lula de volta!\n\n#LulaPresidente"	7412	35	4834
904277726319518_231047384423417	2018-08-31T14:06:16+0000	"Recep\u00e7\u00e3o de Fernando Haddad, vice de Lula, no aeroporto de Fortaleza."	2869	35	2257
904277726319518_229971037679542	2018-08-30T21:48:54+0000	"Caminhada por Lula presidente em Curitiba"	1746	5	768
904277726319518_443952702760682	2018-08-30T20:04:50+0000	"Fernando Haddad fala sobre as arbitrariedades da pris\u00e3o pol\u00edtica de Lula ap\u00f3s visita ao ex-presidente"	3226	33	1712
904277726319518_289344558336873	2018-08-30T19:50:55+0000	"L\u00edder das social-democracia alem\u00e3 Martin Schulz relata visita a Lula na pris\u00e3o #LulaLivreJ\u00e1"	2148	1	1832
904277726319518_1921544011259546	2018-08-30T18:17:13+0000	"Estive agora com o Senador Roberto Requi\u00e3o. No nosso card\u00e1pio: p\u00e3o com mortadela. \n\nFoto: Ricardo Stuckert"	6506	11	3832
904277726319518_231202810881668	2018-08-30T11:54:23+0000	"O vice de Lula, Fernando Haddad, fala para a R\u00e1dio Tiradentes, de Manaus, sobre o #planoLula para o Brasil."	1523	2	674
904277726319518_298840140697462	2018-08-30T00:46:02+0000	"Amanh\u00e3 estarei em Curitiba para visitar o presidente Lula e levar sua mensagem ao povo do Paran\u00e1. Depois da visita faremos uma grande caminhada saindo da pra\u00e7a Santos Andrade, \u00e0s 17h. #LulaPresidente #LulaLivreJ\u00e1"	2211	3	1322
904277726319518_1977577569201054	2018-08-29T18:31:32+0000	"O desmonte da ind\u00fastria de petr\u00f3leo e g\u00e1s, conduzido pelo governo Temer em conjunto com o PSDB, destruiu milhares de postos de trabalho no estado do Rio de Janeiro. Ontem estivemos em Niter\u00f3i e S\u00e3o Gon\u00e7alo conversando sobre as propostas do #PlanoLula de governo para retomada da gera\u00e7\u00e3o de empregos, com foco no fortalecimento da produ\u00e7\u00e3o nacional. #LulaPresidente"	20696	79	4890
904277726319518_2162209227359773	2018-08-29T14:36:44+0000	"A campanha #LulaPresidente j\u00e1 passou por seis estados do Nordeste. Piau\u00ed, Bahia, Sergipe, Para\u00edba, Rio Grande do Norte e Maranh\u00e3o. Todas as cidades que visitamos mostraram uma caracter\u00edstica em comum: o povo brasileiro tem f\u00e9 de que vamos retomar a democracia. Meu muito obrigado aos milhares que se somaram a n\u00f3s nessa etapa da jornada. Vamos em frente, at\u00e9 Lula subir a rampa do Planalto!"	23119	97	9665
904277726319518_500166247127603	2018-08-29T13:53:11+0000	"O vice de Lula, Fernando Haddad, em coletiva para a imprensa em Belo Horizonte."	1503	1	653
904277726319518_243442353024493	2018-08-29T13:23:34+0000	"O vice de Lula, Fernando Haddad, em coletiva para a imprensa em Belo Horizonte."	1782	3	630
904277726319518_677836972587113	2018-08-29T10:12:04+0000	"O vice de Lula, Fernando Haddad, fala em Minas Gerais para a r\u00e1dio Itatiaia sobre o #planoLula"	2595	9	2029
904277726319518_2059063804424269	2018-08-28T23:24:41+0000	"Ato por #LulaPresidente em Minas Gerais com Fernando Haddad e Fernando Pimentel"	1758	8	645
904277726319518_321176681964893	2018-08-28T16:01:10+0000	"Coletiva do vice de Lula, Fernando Haddad, para a imprensa no Rio de Janeiro sobre o #planoLula"	1441	6	438
904277726319518_216017482606184	2018-08-28T15:00:31+0000	"Caminhada em S\u00e3o Gon\u00e7alo (RJ) com Fernando Haddad, vice de Lula #LulaPresidente"	1792	2	943
904277726319518_2120170958226021	2018-08-28T14:45:26+0000	"Caminhada em S\u00e3o Gon\u00e7alo (RJ) com Fernando Haddad, vice de Lula #LulaPresidente"	1943	10	684
904277726319518_427909837732386	2018-08-28T13:03:06+0000	"Haddad, vice de Lula, visita o estaleiro Alian\u00e7a, em Niter\u00f3i, que j\u00e1 teve 5 mil empregados e agora est\u00e1 quase fechando. #Lulapresidente"	987	2	303
904277726319518_232564860750723	2018-08-28T12:45:26+0000	"Haddad, vice de Lula, visita o estaleiro Alian\u00e7a, em Niter\u00f3i, que j\u00e1 teve 5 mil empregados e agora est\u00e1 quase fechando. #Lulapresidente"	675	2	419
904277726319518_2155206994741634	2018-08-28T12:27:34+0000	"Haddad, vice de Lula, visita o estaleiro Alian\u00e7a, em Niter\u00f3i, que j\u00e1 teve 5 mil empregados e agora est\u00e1 quase fechando. #Lulapresidente"	1015	6	841
904277726319518_287088955424500	2018-08-27T18:40:00+0000	"\u201cVer meu filho formado \u00e9 uma felicidade imensa. Filho de uma empregada dom\u00e9stica. \u00c9 um sonho realizado. Espero que o Lula volte, que o PT volte\u201d. \n\nDepoimentos do Brasil de ontem e de hoje. Vamos juntos reconstruir o Brasil de amanh\u00e3. #LulaPresidente"	9143	24	2536
904277726319518_447067149118500	2018-08-27T15:39:26+0000	"Haddad relata visita a Lula em Curitiba"	1605	3	615
904277726319518_529135860892511	2018-08-25T14:44:49+0000	"A juventude do Maranh\u00e3o tem um recado para o presidente Lula. #LulaPresidente\n\nV\u00eddeo: Ricardo Stuckert"	18371	72	3409
904277726319518_282671069224267	2018-08-25T13:35:56+0000	"Fernando Haddad, vice de Lula, e Fl\u00e1vio Dino, governador do Maranh\u00e3o por #LulaPresidente"	1344	3	264
904277726319518_327469014495392	2018-08-25T12:57:55+0000	"Caminhada com Fernando Haddad, vice do Lula, pela cidade de Viana, no Maranh\u00e3o, por #LulaPresidente"	2561	15	1481
904277726319518_324181341476260	2018-08-25T12:16:43+0000	"Caminhada com Fernando Haddad, vice do Lula, pela cidade de Viana, no Maranh\u00e3o, por #LulaPresidente"	2383	15	1543
904277726319518_2159877140703443	2018-08-25T12:13:26+0000	"Caminhada com Fernando Haddad, vice do Lula, pela cidade de Viana, no Maranh\u00e3o, por #LulaPresidente"	942	7	549
904277726319518_2179256245655095	2018-08-25T12:08:40+0000	"Caminhada com Fernando Haddad, vice do Lula, e Fl\u00e1vio Dino, governador do Maranh\u00e3o, pela cidade de Viana #LulaPresidente"	1241	1	497
904277726319518_323271331575904	2018-08-24T22:17:53+0000	"Ato #LulaPresidente em S\u00e3o Lu\u00eds com o governador do Maranh\u00e3o, Fl\u00e1vio Dino, Fernando Haddad, vice do Lula, e Manuela D'\u00c1vila"	2118	50	986
904277726319518_706802066354233	2018-08-24T21:03:41+0000	"Chegada do vice de Lula, Fernando Haddad, a S\u00e3o Lu\u00eds do Maranh\u00e3o, com Fl\u00e1vio Dino e Manuela D'\u00c1vila. #LulaPresidente"	1923	7	688
904277726319518_669426053433523	2018-08-24T17:06:01+0000	"A Para\u00edba resiste e luta pela retomada da democracia. Assista o resumo da passagem da campanha #LulaPresidente por Jo\u00e3o Pessoa!"	26361	107	10108
904277726319518_2103390079911288	2018-08-24T15:03:13+0000	"Inaugura\u00e7\u00e3o do comit\u00ea F\u00e1tima Bezerra e Lula em Mossor\u00f3, Rio Grande do Norte #MostraOLulaGlobo"	1347	1	551
904277726319518_2365378356822213	2018-08-24T14:38:54+0000	"Caminhada em Mossor\u00f3 (RN) com Fernando Haddad e F\u00e1tima Bezerra"	2958	10	2466
904277726319518_532933560489508	2018-08-24T14:26:41+0000	"Inaugura\u00e7\u00e3o do comit\u00ea F\u00e1tima Bezerra e Lula em Mossor\u00f3, Rio Grande do Norte #MostraOLulaGlobo"	650	3	139
904277726319518_221834872009948	2018-08-24T14:16:34+0000	"Inaugura\u00e7\u00e3o do comit\u00ea F\u00e1tima Bezerra e Lula em Mossor\u00f3, Rio Grande do Norte #MostraOLulaGlobo"	2755	10	1197
904277726319518_520662268394672	2018-08-24T12:07:18+0000	"Fernando Haddad, vice de Lula, conversa com jornalistas em Mossor\u00f3 (RN)"	1693	7	713
904277726319518_458299737991882	2018-08-24T01:01:54+0000	"Chegada de Fernando Haddad, vice de Lula, a Mossor\u00f3 (RN). #LulaPresidente\n\nV\u00eddeo: Ricardo Stuckert"	3402	7	3485
904277726319518_2081116978565713	2018-08-23T21:51:55+0000	"Caminhada por #LulaPresidente com Fernando Haddad, vice de Lula, por Jo\u00e3o Pessoa"	1976	6	893
904277726319518_2211649119069124	2018-08-23T20:36:30+0000	"Caminhada da campanha de Lula em Jo\u00e3o Pessoa, Para\u00edba, com o governador Ricardo Coutinho, o vice de Lula Fernando Haddad, Jo\u00e3o Azev\u00eado, candidato ao governo do estado, Luiz Couto e Veneziano Vital, candidatos ao Senado Federal."	2250	3	2225
904277726319518_473697683125319	2018-08-23T20:24:08+0000	"Caminhada da campanha de Lula em Jo\u00e3o Pessoa, Para\u00edba, com o governador Ricardo Coutinho, o vice de Lula Fernando Haddad, Jo\u00e3o Azev\u00eado, candidato ao governo do estado, Luiz Couto e Veneziano Vital, candidatos ao Senado Federal."	1905	18	1285
904277726319518_237586120237229	2018-08-23T17:51:02+0000	"Nossa campanha #LulaPresidente est\u00e1 tomando conta de todos os cantos do Nordeste. Aracaju foi emocionante! #OBrasilFelizDeNovo"	72908	389	54395
904277726319518_236927600343801	2018-08-23T15:27:29+0000	"Fernando Haddad, vice de Lula, concede entrevista \u00e0 imprensa na Para\u00edba"	1695	4	710
904277726319518_1117568325079232	2018-08-23T13:39:53+0000	"Vice de Lula, Fernando Haddad participa de ato pela Educa\u00e7\u00e3o em Jo\u00e3o Pessoa"	1672	6	917
904277726319518_1521604347939527	2018-08-23T00:53:08+0000	"Inaugura\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea de Campanha #LulaPresidente, Haddad vice em Campina Grande, Para\u00edba"	2068	1	791
904277726319518_485741248606422	2018-08-22T19:50:21+0000	"Fernando Haddad, vice de Lula, participa de caminhada pelo Centro de Aracaju"	3538	67	2632
904277726319518_1910466772367270	2018-08-22T18:10:19+0000	"J\u00e1 estamos recebendo a alegria do povo sergipano! Mais um dia da campanha #LulaPresidente, mais uma oportunidade de levar o #PlanoLula \u00e0s ruas. A ordem \u00e9 essa: botar o bloco na rua e restabelecer a democracia. \n\nFotos: Ricardo Stuckert"	752	1	152
904277726319518_318555245561051	2018-08-22T15:51:11+0000	"O vice de Lula, Fernando Haddad, conversa com a r\u00e1dio Xod\u00f3 para todo o Sergipe sobre o #planoLula para o Brasil."	816	2	183
904277726319518_1760256497421336	2018-08-22T14:27:47+0000	"Fernando Haddad, vice de Lula, participa de coletiva de imprensa no Sergipe #LulaPresidente"	2889	11	1580
904277726319518_1346272992169521	2018-08-22T13:50:13+0000	"Fernando Haddad, vice de Lula, participa de coletiva de imprensa no Sergipe #LulaPresidente"	2182	5	1091
904277726319518_387815588419977	2018-08-22T13:23:25+0000	"No dia 15 fomos milhares em Bras\u00edlia para registrar a candidatura de Lula. Agora seremos milh\u00f5es pelo pa\u00eds inteiro para eleg\u00ea-lo presidente da Rep\u00fablica no primeiro turno! #LulaPresidente"	6670	35	2383
904277726319518_454450665039838	2018-08-22T11:00:39+0000	"O vice de Lula, Fernando Haddad, conversa em Salvador com M\u00e1rio Kert\u00e9sz, da R\u00e1dio Metr\u00f3pole, de Salvador, sobre o #planoLula"	2188	20	2062
904277726319518_2163097690615120	2018-08-22T10:45:54+0000	"O vice de Lula, Fernando Haddad, conversa em Salvador com M\u00e1rio Kert\u00e9sz, da R\u00e1dio Metr\u00f3pole, de Salvador, sobre o #planoLula"	3787	30	5148
904277726319518_256316841659262	2018-08-22T10:17:26+0000	"O vice de Lula, Fernando Haddad, conversa em Salvador com M\u00e1rio Kert\u00e9sz, da R\u00e1dio Metr\u00f3pole, de Salvador, sobre o #planoLula"	1971	24	1359
904277726319518_583227725412977	2018-08-21T20:47:25+0000	"Caminhada por #LulaPresidente em Salvador com Rui Costa e Jaques Wagner."	1901	11	914
904277726319518_724328721244406	2018-08-21T19:28:05+0000	"Caminhada por #LulaPresidente em Salvador com Rui Costa e Jaques Wagner"	1700	1	702
904277726319518_1927334527573082	2018-08-21T16:01:22+0000	"A partir de agora a miss\u00e3o de trazer Lula de volta \u00e9 tamb\u00e9m de cada um de n\u00f3s. Vamos \u00e0s ruas pela volta do maior l\u00edder brasileiro de todos os tempos. Vamos lutar pela nossa democracia #LulaPresidente"	15634	71	8967
904277726319518_463392630829511	2018-08-21T14:37:52+0000	"Haddad, Rui Costa e Jaques Wagner juntos na Bahia falam com a imprensa sobre o #PlanoLula"	1498	4	717
904277726319518_2068230726542024	2018-08-21T02:20:11+0000	"Quando eu era crian\u00e7a e tinha uma causa imposs\u00edvel me diziam: reclama com o Papa, reclama com a ONU. E at\u00e9 eles j\u00e1 mandaram seu recado sobre o Lula."	801	1	438
904277726319518_229849424325674	2018-08-20T23:43:29+0000	"O #PlanoLula vai recolocar o povo no centro do or\u00e7amento. Vamos retomar o crescimento baseado na inclus\u00e3o social."	12752	32	7100
904277726319518_332078514201875	2018-08-20T21:37:28+0000	"Fernando Haddad participa do Semin\u00e1rio \"Compromissos com o povo brasileiro para soberania energ\u00e9tica\""	1367	8	869
904277726319518_289295581848019	2018-08-20T19:48:21+0000	"#PlanoLula de governo para a Seguran\u00e7a P\u00fablica: federalizar o combate ao crime organizado."	5198	11	1717
904277726319518_2126928297576237	2018-08-20T15:16:00+0000	"Fernando Haddad, vice-presidente de Lula, fala ao vivo sobre visita ao ex-presidente"	1533	9	465
904277726319518_692845611068335	2018-08-20T14:54:05+0000	"Essa crise institucional s\u00f3 termina quando Lula subir a rampa do Planalto. Sobretudo agora, depois da manifesta\u00e7\u00e3o da ONU. Vamos precisar exigir seriedade das institui\u00e7\u00f5es. #LulaPresidente"	17060	70	8076
904277726319518_1720588958066534	2018-08-20T13:45:19+0000	"A campanha #LulaPresidente desembarca em Salvador nesta ter\u00e7a-feira (21). Passaremos por cinco estados: Bahia, Sergipe, Para\u00edba, Rio Grande do Norte e Maranh\u00e3o. Confirme presen\u00e7a no evento! https://bit.ly/2L6zKiV"	2302	1	1888
904277726319518_250261315627220	2018-08-20T03:05:33+0000	"Fernando Haddad, vice na chapa de Lula, participa do programa Canal Livre, na Band. Acesse: https://noticias.band.uol.com.br/canallivre"	4059	67	4813
904277726319518_211493036385406	2018-08-19T13:04:26+0000	"A trilha sonora da volta da democracia! #OBrasilFelizDeNovo"	3914	19	1617
904277726319518_957070001143474	2018-08-18T20:28:46+0000	"\u201cN\u00e3o quero favor, quero Justi\u00e7a. N\u00e3o troco minha dignidade por minha liberdade.\u201d\n\nPreso pol\u00edtico h\u00e1 mais de quatro meses, o presidente Lula n\u00e3o p\u00f4de ver de perto a multid\u00e3o que se reuniu para registrar sua candidatura no dia 15. Mas, mesmo preso em Curitiba, Lula estava l\u00e1. E suas palavras chegaram ao povo brasileiro."	16384	53	3039
904277726319518_1835783146517678	2018-08-18T12:53:27+0000	"Chegamos no Piau\u00ed com a not\u00edcia de que a ONU reafirmou o direito de Lula disputar as elei\u00e7\u00f5es e colocamos a campanha na rua junto com o governador Wellington Dias. Agora seguimos nessa semana para mais cinco estados nordestinos. Seremos as pernas de Lula por todo o Brasil! \n\nV\u00eddeo: Ricardo Stuckert"	9013	19	1688
904277726319518_1901847453229202	2018-08-17T23:35:53+0000	"As autoridades brasileiras parecem estar dispostas a evitar que Lula chegue ao Planalto. A ONU afirmou que Lula tem direito de ser candidato. O governo brasileiro disse que \u00e9 uma recomenda\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9, \u00e9 lei. \u00c9 um tratado internacional, assumido pelo Brasil."	1278	5	292
904277726319518_263876067560868	2018-08-17T20:34:58+0000	"Fernando Haddad, vice na chapa de Lula, participa de ato de campanha no Piau\u00ed"	1555	8	649
904277726319518_263050194519970	2018-08-17T20:17:06+0000	"Fernando Haddad, vice na chapa de Lula, participa de ato de campanha no Piau\u00ed"	852	1	225
904277726319518_272622140009012	2018-08-17T19:48:54+0000	"Fernando Haddad, vice na chapa de Lula, participa de ato de campanha no Piau\u00ed"	771	0	218
904277726319518_2044455585566041	2018-08-17T15:59:16+0000	"Candidato a vice na chapa de Lula, Fernando Haddad concede coletiva de imprensa no Piau\u00ed"	1667	3	801
904277726319518_1994839313901543	2018-08-16T20:56:23+0000	"Fernando Haddad, vice na chapa de Lula, relata visita ao presidente em Curitiba"	965	2	573
904277726319518_865703783624143	2018-08-16T20:45:58+0000	"Fernando Haddad, vice na chapa de Lula, relata visita ao presidente em Curitiba"	846	0	380
904277726319518_279643402813951	2018-08-16T20:20:05+0000	"Celso Amorim e P\u00e9rez Esquivel, Pr\u00eamio Nobel da Paz, falam sobre a visita que fizeram a Lula."	802	0	288
904277726319518_316996552180511	2018-08-16T13:38:21+0000	"Todos Pela Educa\u00e7\u00e3o | Fernando Haddad no Di\u00e1logos #Educa\u00e7\u00e3oJ\u00e1"	1397	2	598
904277726319518_539597169806026	2018-08-15T19:43:28+0000	"O Brasil est\u00e1 em Bras\u00edlia para dizer que #Lula\u00c9Candidato"	2649	37	1179
904277726319518_523607281409688	2018-08-15T18:32:05+0000	"Coletiva de imprensa sobre o registro da candidatura de Lula a Presid\u00eancia"	1682	16	535
904277726319518_320059745229373	2018-08-15T15:32:52+0000	"Lan\u00e7amento do livro Caravanas da Esperan\u00e7a - Lula pelo Nordeste"	1043	3	283
904277726319518_278472856300917	2018-08-15T13:34:26+0000	"Comiss\u00e3o do PT visita grevistas de fome em Bras\u00edlia #LulaLivreJ\u00e1"	975	0	224
904277726319518_508165606276450	2018-08-15T13:31:55+0000	"O Brasil de Lula pensou grande e se tornou grande. Foi a express\u00e3o do potencial que n\u00f3s sempre tivemos. Essa \u00e9 a mensagem de esperan\u00e7a que Lula traz."	1016	2	571
904277726319518_2167970420145513	2018-08-14T19:21:16+0000	"Fernando Haddad participa do Di\u00e1logo Unecs com candidatos \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica"	2050	9	1960
904277726319518_312141932888700	2018-08-14T16:54:10+0000	"Entrevista para a R\u00e1dio Arapuan, de Jo\u00e3o Pessoa (PB)."	667	1	181
904277726319518_878125209046706	2018-08-14T14:23:32+0000	"Marcha Lula Livre se encontra em Bras\u00edlia para defender candidatura de Lula \u00e0 Presid\u00eancia"	1489	12	1150
904277726319518_227364964608120	2018-08-14T13:17:04+0000	"Marcha Lula Livre se encontra em Bras\u00edlia para defender candidatura de Lula \u00e0 Presid\u00eancia"	1593	4	822
904277726319518_1120148864800021	2018-08-13T20:52:58+0000	"Fernando Haddad, vice na chapa de Lula, fala ao portal Catraca Livre sobre o #PlanoLula de governo"	2126	13	1178
904277726319518_219050502125062	2018-08-13T12:15:38+0000	"Haddad fala do #PlanoLula para o radialista Luiz Viana, da R\u00e1dio O Povo CBN, de Fortaleza."	2088	6	1075
904277726319518_1888748841205730	2018-08-10T16:42:52+0000	"Haddad, Gleisi e Em\u00eddio relatam visita a Lula"	1063	6	244
904277726319518_1887456141335000	2018-08-10T01:01:45+0000	"Haddad, Manuela, Gleisi e Gabrielli participam do #DebatecomLula"	5690	136	4039
904277726319518_1887139704699977	2018-08-09T20:02:10+0000	"Agrade\u00e7o ao UOL pela corre\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo da reportagem."	1735	1	347
904277726319518_1885126178234663	2018-08-08T16:13:53+0000	"Fernando Haddad, candidato a vice na chapa de Lula, fala com a R\u00e1dio Gua\u00edba, do Rio Grande do Sul."	2524	22	1034
904277726319518_1884669541613660	2018-08-08T11:17:35+0000	"Fernando Haddad, candidato a vice na chapa de Lula, participa do programa do Geraldo Freire, da R\u00e1dio Jornal de Pernambuco."	1930	8	685
904277726319518_1883252721755342	2018-08-07T15:40:31+0000	"Manuela D'\u00c1vila e Fernando Haddad falam sobre uni\u00e3o em torno da candidatura de Lula"	3763	25	1166
904277726319518_1883232408424040	2018-08-07T14:46:51+0000	"O que o Lula quer \u00e9 que no dia 15 de agosto seja protocolado o registro da candidatura e \u00e9 isso que todos n\u00f3s faremos. Estamos todos unidos em torno desta causa."	1732	2	443
904277726319518_1883084385105509	2018-08-07T13:17:23+0000	"Fernando Haddad concede coletiva a blogueiros sobre o Plano Lula de Governo #PlanoLula"	2136	7	883
904277726319518_1878587515555196	2018-08-04T20:07:02+0000	"Eu sou daqueles que t\u00eam a convic\u00e7\u00e3o de que estamos rumo ao pentacampeonato petista. Vamos ganhar a quinta elei\u00e7\u00e3o consecutiva com Lula. \n#OBrasilFelizDeNovo #LulaLivre \nFoto: Ricardo Stuckert"	5533	37	1088
904277726319518_1863644390382842	2018-07-26T17:33:52+0000	"Foto: Ricardo Stuckert"	503	0	22
904277726319518_1858686334211981	2018-07-23T15:41:20+0000	"Entrevista que dei \u00e0 Reuters sobre o Plano Lula de Governo."	1808	3	252
904277726319518_1858526600894621	2018-07-23T13:46:57+0000	"Modelo liberal de regula\u00e7\u00e3o das concess\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o ser\u00e1 vendido como censura pelos patrimonialistas. Podem apostar."	641	22	42
904277726319518_1773255312755084	2018-05-20T01:59:03+0000	""	402	0	37
904277726319518_1753770754703540	2018-04-29T19:53:15+0000	"Vista do mirante do Sesc Paulista reaberto hoje pelo grande Danilo Miranda e equipe. Show!"	2367	0	73
904277726319518_1739266896153926	2018-04-15T01:23:22+0000	"No Tupi or not Tupi, Jacob do Bandolim celebrado por Isa\u00edas e seus chor\u00f5es"	403	1	39
904277726319518_1731706493576633	2018-04-07T17:03:18+0000	"Jamais aprisionar\u00e3o nossos sonhos"	7005	6	4731
904277726319518_1684690058278277	2018-02-21T19:08:11+0000	"Lula, Raduan Nassar, Fernando Moraes, Juca Kfouri, Claudia, Zanin e Valeska conheceram, no s\u00e1bado, a feijoada da Dona Norma."	2559	3	254
904277726319518_1655940894486527	2018-01-24T19:53:38+0000	"Acompanhe #aovivo: TV Democracia em Porto Alegre (RS): #Cad\u00eaAProva?"	1320	17	204
904277726319518_1655766287837321	2018-01-24T17:08:49+0000	"Acompanhe #aovivo: TV Democracia em Porto Alegre (RS): #Cad\u00eaAProva?"	245	59	50
904277726319518_1655505397863410	2018-01-24T11:47:34+0000	"Acompanhe #aovivo: TV Democracia em Porto Alegre (RS): #Cad\u00eaAProva?"	432	36	193
904277726319518_1654989534581663	2018-01-23T21:47:46+0000	"Acompanhe #aovivo: TV Democracia em Porto Alegre (RS): Grande marcha na Esquina Democr\u00e1tica com ato pol\u00edtico cultural! #Elei\u00e7\u00e3oSemLula\u00c9Fraude!"	618	9	61
904277726319518_1654981171249166	2018-01-23T21:37:36+0000	"Acompanhe #aovivo: TV Democracia em Porto Alegre (RS): Grande marcha na Esquina Democr\u00e1tica com ato pol\u00edtico cultural! #Elei\u00e7\u00e3oSemLula\u00c9Fraude!"	167	1	21
904277726319518_1654872284593388	2018-01-23T19:47:11+0000	"Acompanhe #aovivo: TV Democracia em Porto Alegre (RS): Grande marcha na Esquina Democr\u00e1tica com ato pol\u00edtico cultural! #Elei\u00e7\u00e3oSemLula\u00c9Fraude!"	612	4	176
904277726319518_1654776637936286	2018-01-23T18:04:03+0000	"Acompanhe #aovivo: TV Democracia em Porto Alegre (RS): Grande marcha na Esquina Democr\u00e1tica com ato pol\u00edtico cultural!"	208	4	20
904277726319518_1654552087958741	2018-01-23T13:05:36+0000	"Acompanhe #aovivo a cobertura da TV Democracia em Porto Alegre (RS): Mulheres pela democracia e pelo direito de Lula ser candidato!"	534	1	122
904277726319518_1630727290341221	2017-12-30T10:10:08+0000	"Tarifa de \u00d4nibus: Folha x CBN \nDurante a campanha, Doria prometeu em entrevista gravada que manteria tarifa de \u00f4nibus por quatro anos. Ponto para a CBN que registrou corretamente e agora cobra a promessa. Folha de S.Paulo omite e distorce a informa\u00e7\u00e3o, e considera a promessa cumprida. Ou\u00e7a a entrevista na mat\u00e9ria anexa e tire sua pr\u00f3pria conclus\u00e3o."	5231	719	1874
904277726319518_1622324737848143	2017-12-20T19:14:45+0000	"Anota\u00e7\u00e3o da neta de Fernando Morais com link da minha entrevista para o Nocaute. https://m.facebook.com/story.php?story_fbid=519074818479706&id=204321206621737"	665	0	21
904277726319518_1621135307967086	2017-12-19T12:23:13+0000	"Gest\u00e3o Doria leva 50% mais tempo para resolver problemas de zeladoria do 156. Adivinha em quem a atual gest\u00e3o p\u00f4s a culpa."	1835	126	186
904277726319518_1620650394682244	2017-12-18T22:26:01+0000	"Quando criamos a maior rede municipal p\u00fablica de FabLabs n\u00e3o imagin\u00e1vamos colher esses espl\u00eandidos frutos t\u00e3o rapidamente!!"	1552	0	188
904277726319518_1620163971397553	2017-12-18T11:09:13+0000	"De 2013 a 2016 trabalhamos muito duro para que a abertura de empresas em SP fosse feita em 5 dias, como mostra reportagem do Estad\u00e3o de setembro de 2016. A Folha hoje preferiu omitir a informa\u00e7\u00e3o."	1153	48	95
904277726319518_1619576768122940	2017-12-17T18:19:19+0000	"Paulista Aberta"	664	0	19
904277726319518_1618448054902478	2017-12-16T15:05:08+0000	"MEIO AMBIENTE E ECOTURISMO EM SP\nEntenda os impactos ambientais, em Parelheiros e Marsilac, do Plano Diretor e da cria\u00e7\u00e3o do Polo de Ecoturismo de S\u00e3o Paulo, leis aprovadas em 2014 pela nossa gest\u00e3o.\nAl\u00e9m dos rios Monos e Capivari, os \u00fanicos limpos da cidade, e nove cachoeiras onde o banho \u00e9 liberado, a regi\u00e3o \u00e9 habitada por uma diversidade de esp\u00e9cies de vegeta\u00e7\u00e3o nativa, como brom\u00e9lias e palmito-ju\u00e7ara, e animais, como on\u00e7as, jaguatiricas, jararacas, corais, antas e pregui\u00e7as.\nA regi\u00e3o tamb\u00e9m possui mirantes, pesqueiros, feiras de artesanato, oito aldeias ind\u00edgenas Guarani (demarcadas na nossa gest\u00e3o), centros ecum\u00eanicos de diversas religi\u00f5es, e uma enorme cratera formada pelo impacto de um meteoro h\u00e1 36 milh\u00f5es de anos, tudo isso pass\u00edvel de visitas monitoradas por ag\u00eancias de turismo que atuam em conjunto, de forma comunit\u00e1ria."	1051	0	133
904277726319518_1614475025299781	2017-12-12T11:52:10+0000	"MEC sonega dados do Enem dos Institutos Federais pelo segundo ano consecutivo. Prop\u00f3sito de sucatear a rede federal de universidades e institutos \u00e9 cada vez mais evidente. S\u00f3 n\u00e3o v\u00ea quem n\u00e3o quer."	2013	400	684
904277726319518_1612961168784500	2017-12-10T21:32:31+0000	"MTST na Batata"	550	2	30
904277726319518_1612651392148811	2017-12-10T14:45:50+0000	"M\u00eddia tradicional deveria fazer autocr\u00edtica sobre milit\u00e2ncia contra as acertadas e exitosas pol\u00edticas afirmativas."	1890	38	97
904277726319518_1611106205636663	2017-12-08T22:54:50+0000	""	750	0	84
904277726319518_1608822409198376	2017-12-06T16:13:41+0000	"Bem simb\u00f3lico que professores sejam os primeiros afetados pela reforma trabalhista."	3024	683	1123
904277726319518_1608149669265650	2017-12-05T23:07:10+0000	"Minha solidariedade \u00e0 comunidade LGBT e aos funcion\u00e1rios do Centro de Cidadania LGBT, criado na nossa gest\u00e3o, contra a atitude fascista dos que o vandalizaram e depredaram."	1083	383	185
904277726319518_1606667102747240	2017-12-04T12:18:09+0000	""	1986	2	1
904277726319518_1604842619596355	2017-12-02T13:49:15+0000	"Ontem fez um ano que recebemos o \"Desafio dos Prefeitos\" da Bloomberg pelo projeto de agricultura familiar em Parelheiros, o oitavo pr\u00eamio internacional de nossa gest\u00e3o. Novamente parab\u00e9ns \u00e0 equipe da nossa administra\u00e7\u00e3o."	2680	0	4
904277726319518_1603717349708882	2017-12-01T11:05:55+0000	"Depois da tentativa desastrada de interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria em massa, barrada pela Justi\u00e7a, gest\u00e3o Doria adotar\u00e1 a\u00e7\u00f5es de redu\u00e7\u00e3o de danos na Cracol\u00e2ndia em linha com o \u201cDe Bra\u00e7os Abertos\u201d."	1946	20	256
904277726319518_1598175676929716	2017-11-26T00:49:35+0000	"Marisa Monte e Paulinho da Viola"	1187	0	90
904277726319518_1589387657808518	2017-11-16T18:27:29+0000	"Luteranos d\u00e3o li\u00e7\u00e3o de civilidade contra intoler\u00e2ncia religiosa\n\nDepois de oito atentados, o terreiro de candombl\u00e9 Kwe Cej\u00e1 Gb\u00e9 de Na\u00e7\u00e3o Djeje Mahin, da m\u00e3e de santo Concei\u00e7\u00e3o d`Liss\u00e1, em Duque de Caxias, ser\u00e1 reformado com uma doa\u00e7\u00e3o de R$ 11 mil da Igreja Luterana."	2869	1	451
904277726319518_1588304294583521	2017-11-15T14:07:55+0000	"No momento em que o Brasil inteiro discute educa\u00e7\u00e3o de surdos, Prefeitura de SP fecha central de Libras, criada na nossa gest\u00e3o, e surdos ficam sem int\u00e9rprete."	2729	1785	3098
904277726319518_1587215518025732	2017-11-14T11:00:39+0000	"Ontem estive no campus da Unifesp em Guarulhos. De todos os 126 campi que fizemos no Reuni, esse foi o mais dif\u00edcil de entregar. Fiquei muito emocionado em ver o campus consolidado, com a juventude enchendo o audit\u00f3rio, discutindo educa\u00e7\u00e3o e comprometida com o pa\u00eds."	1297	0	81
904277726319518_1584052155008735	2017-11-10T23:26:11+0000	"Coisa de preto, por L\u00e1zaro Ramos."	1025	0	92
904277726319518_1582876298459654	2017-11-09T16:22:23+0000	"Esta obra pode salvar a sua carreira! Adquira j\u00e1!"	3462	0	5
904277726319518_1579085232172094	2017-11-05T12:02:25+0000	"ENEM, SiSU e Direitos Humanos\nDesde 2009, o Enem se transformou no passaporte para a educa\u00e7\u00e3o superior de camadas sociais antes alijadas do acesso \u00e0 universidade p\u00fablica. O SiSU s\u00f3 existe porque \u00e0 frente do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o estavam educadores comprometidos com os direitos humanos e a justi\u00e7a social. Valorize esta conquista. Boa reda\u00e7\u00e3o a todos e todas. Bom Enem!"	3062	1	287
904277726319518_1577196272360990	2017-11-03T13:21:17+0000	"Gest\u00e3o D\u00f3ria e combate \u00e0 enchente:\n\nDurante meu mandato iniciamos e conclu\u00edmos tr\u00eas obras de macrodrenagem e dezenas de obras de microdrenagem: dois piscin\u00f5es cobertos na Cupec\u00ea (os primeiros cobertos fora do centro expandido), o Ponte Baixa (Av Luiz Gushiken, em M\u2019Boi) e os c\u00f3rregos Sumar\u00e9 e \u00c1gua Preta nas imedia\u00e7\u00f5es do Allianz Parque (mesmo sendo s\u00e3o-paulino pai de corintiano). Deixamos tamb\u00e9m o maior conjunto de obras de drenagem licitado, licenciado e conveniado junto ao PAC para a pr\u00f3xima gest\u00e3o. Olha no que deu."	933	162	219
904277726319518_1574955882585029	2017-10-31T21:30:38+0000	"Em pleno s\u00e9culo 21, o mercado de m\u00eddia no Brasil \u00e9 dominado por \"dinastias familiares\u201d, que concentram poder pol\u00edtico e econ\u00f4mico e det\u00eam uma ampla rede de poder, cuja malha se estende por todo o territ\u00f3rio brasileiro. Essa \u00e9 a conclus\u00e3o de um relat\u00f3rio divulgado nesta ter\u00e7a-feira (31/10) pela organiza\u00e7\u00e3o internacional Rep\u00f3rteres Sem Fronteiras (RSF).\n\nhttp://amp.dw.com/pt-br/m%C3%ADdia-no-brasil-ainda-\u00e9-controlada-por-poucos-diz-estudo/a-41188603"	1171	74	213
904277726319518_1574906252589992	2017-10-31T20:16:39+0000	"#AOVIVO - DE VOLTA, FALO SOBRE A CRISE NA DEMOCRACIA NA UNIVERSIDADE DE DIREITO DA USP DE RIBEIR\u00c3O PRETO"	342	0	72
904277726319518_1574857915928159	2017-10-31T19:21:40+0000	"#AOVIVO - FALO AGORA NA FACULDADE DE DIREITO DA USP DE RIBEIR\u00c3O PRETO SOBRE A CRISE NA DEMOCRACIA"	1075	3	334
904277726319518_1574805215933429	2017-10-31T17:58:07+0000	"REVISTA PIAU\u00cd \n\nDISTOR\u00c7\u00c3O PREMIADA\nFalta de regras nas dela\u00e7\u00f5es da Lava Jato beneficia corruptos \u2013 que podem manter bens comprados com dinheiro roubado e furar a fila na progress\u00e3o de pena."	260	35	39
904277726319518_1574459479301336	2017-10-31T10:11:31+0000	"Um prosseguimento de algumas reflex\u00f5es sobre o momento pol\u00edtico. Entrevista ao blog de Morris Kachani."	2054	1	242
904277726319518_1573721416041809	2017-10-30T14:21:06+0000	"\u00c9 pela pol\u00edtica, com P mai\u00fasculo, que n\u00f3s vamos reconstruir o caminho no Brasil."	1166	0	1
904277726319518_1572281009519183	2017-10-29T15:18:27+0000	"Ningu\u00e9m olhava pro povo brasileiro com a esperan\u00e7a de educar o filho do trabalhador. Ningu\u00e9m olhava pro filho do agricultor, do pobre, do trabalhador como algu\u00e9m que pudesse virar m\u00e9dico, engenheiro, professor. Por isso a gente resolveu fazer a maior revolu\u00e7\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o, da creche \u00e0 p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o. \nHoje todos aqueles avan\u00e7os est\u00e3o comprometidos por conta do governo Temer. Mas se a gente quer voltar a sonhar com um Brasil mais justo, \u00e9 preciso voltar a investir pesado em educa\u00e7\u00e3o."	3587	3	814
904277726319518_1571855386228412	2017-10-28T16:28:50+0000	"Estou na comunidade rural Santa Rita, na regi\u00e3o de Boicaiuva em Minas Gerais, e falei um pouco sobre o que estamos vendo aqui na caravana do Lula."	1942	3	717
904277726319518_1570332679714016	2017-10-26T20:36:18+0000	"Escola sem partido ou sem valores. Toda tradi\u00e7\u00e3o ocidental de respeito aos direitos civis, pol\u00edticos e sociais comprometida por essa decis\u00e3o."	2341	838	567
904277726319518_1568392989907985	2017-10-24T18:03:54+0000	"Doria defende posi\u00e7\u00e3o de bancada ruralista sobre trabalho escravo, mas Ministra do STF suspende portaria do governo Temer (https://goo.gl/vdDLTa)."	1364	644	650
904277726319518_1567190636694887	2017-10-24T12:22:51+0000	"Bom dia! Entrevista que dei para o Le Monde Diplomatique Brasil no m\u00eas passado. Agora o acesso est\u00e1 liberado para os n\u00e3o-assinantes."	1662	1	248
904277726319518_1567488776665073	2017-10-23T19:44:54+0000	"Quando a cidade \u00e9 tomada pelas pessoas, iniciativas como essa proliferam. Grafite pela vida. Genial!"	14065	1	3238
904277726319518_1567314753349142	2017-10-23T15:38:24+0000	"Boa tarde! Compartilho com voc\u00eas entrevista que dei para o podcast de pol\u00edtica do Nexo Jornal."	1282	0	81
904277726319518_1565748443505773	2017-10-22T17:35:46+0000	"Compartilho com voc\u00eas entrevista que dei a Mariana Godoy e Mauro Tagliaferri no programa Mariana Godoy Entrevista na RedeTV!."	1708	0	449
904277726319518_1564532010294083	2017-10-20T10:54:13+0000	"TRABALHO ESCRAVO EM SP\nA manifesta\u00e7\u00e3o da Prefeitura de SP a favor de Temer e dos ruralistas quanto ao trabalho escravo pode ter repercuss\u00e3o na cidade?\nApenas nos tr\u00eas primeiros anos da nossa gest\u00e3o (2013-2016), 254 v\u00edtimas foram resgatadas de situa\u00e7\u00e3o de trabalho escravo.\nEsse ano, em todo Brasil, foram 73. Por a\u00ed j\u00e1 \u00e9 poss\u00edvel verificar o erro da Prefeitura em apoiar tamanho retrocesso.\nEm 2012, nos comprometemos com 10 metas contra o trabalho escravo, das quais seis foram cumpridas integralmente e quatro, parcialmente.\nAl\u00e9m disso, sancionei lei de autoria da vereadora Patr\u00edcia Bezerra (PSDB) - que pediu demiss\u00e3o da atual gest\u00e3o, ap\u00f3s a\u00e7\u00e3o desastrosa na Cracol\u00e2ndia (https://goo.gl/LDhEpM) - que cassa licen\u00e7a de flagrados por trabalho escravo (https://goo.gl/wb8XZQ).\nO recuo sobre a ra\u00e7\u00e3o humana foi importante, mas \u00e9 preciso rever o apoio ao governo Temer e aos ruralistas quanto \u00e0s formas de escravid\u00e3o moderna."	1775	39	204
904277726319518_1563044947109456	2017-10-18T17:20:58+0000	"Por que n\u00e3o reconhecer o erro de acabar com o Leve Leite e de suspender a compra de alimento org\u00e2nico ao inv\u00e9s de introduzir farinata na merenda?"	4655	1242	1264
904277726319518_1562925480454736	2017-10-18T14:44:17+0000	"\ud83e\udd14"	892	25	66
904277726319518_1562677620479522	2017-10-18T08:58:54+0000	"Uma forma diferente de abordar o m\u00e9rito."	3068	2	1775
904277726319518_1561321427281808	2017-10-16T18:02:52+0000	"Uma palinha do Paul ontem em SP. Uma das minhas favoritas dos Beatles."	2325	0	42
904277726319518_1561276267286324	2017-10-16T17:15:57+0000	"DIA MUNDIAL DA ALIMENTA\u00c7\u00c3O\nAs pessoas t\u00eam me perguntado, em virtude da pol\u00eamica em torno do programa rec\u00e9m-lan\u00e7ado de ra\u00e7\u00e3o humana da Prefeitura de SP, o que afinal eu fiz como ministro e prefeito pela seguran\u00e7a alimentar.\nConsidero a cobran\u00e7a pertinente. Seguem exemplos.\nComo ministro da educa\u00e7\u00e3o:\n1) aumento do investimento por aluno em alimenta\u00e7\u00e3o escolar em 130%;\n2) extens\u00e3o da merenda escolar para creche e ensino m\u00e9dio, antes inexistente;\n3) obrigatoriedade de utiliza\u00e7\u00e3o de pelo menos 30% da verba da merenda para aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos provenientes da agricultura familiar.\nComo prefeito:\n4) aquisi\u00e7\u00e3o de alimentos da agricultura familiar passou de 2% para 27%;\n5) obrigatoriedade legal de introdu\u00e7\u00e3o progressiva de alimentos org\u00e2nicos na merenda escolar;\n6) pr\u00eamio internacional do World Food Programme, maior ag\u00eancia humanit\u00e1ria do mundo, ligada \u00e0s Na\u00e7\u00f5es Unidas, pelo programa \"Educa\u00e7\u00e3o al\u00e9m do prato\".\n7) pr\u00eamio internacional da Bloomberg Philantropies pelo projeto de apoio \u00e0 agricultura org\u00e2nica de Parelheiros.\nParab\u00e9ns aos nutricionistas, merendeiras e gestores dos programas nacionais de seguran\u00e7a alimentar."	1914	0	471
904277726319518_1560220770725207	2017-10-15T11:53:13+0000	"Dia da Professora e do Professor\nDesde crian\u00e7a sempre quis ser professor e dirigir uma escola. Nunca abri m\u00e3o deste sonho. Parab\u00e9ns aos colegas de profiss\u00e3o. Sei que o momento \u00e9 dif\u00edcil, mas haveremos de dizer que a luta valeu a pena."	6146	1	488
904277726319518_1559871737426777	2017-10-15T01:15:17+0000	"Beth\u00e2nia"	757	0	32
904277726319518_1555334624547155	2017-10-09T21:40:40+0000	"PARTICIPO DO ATO EM DEFESA DAS UNIVERSIDADES P\u00daBLICAS, DOS INSTITUTOS FEDERAIS E DA CI\u00caNCIA E TECNOLOGIA, EM BRAS\u00cdLIA"	1269	0	306
904277726319518_1555230071224277	2017-10-09T20:37:02+0000	"#AOVIVO - PARTICIPO DO SEMIN\u00c1RIO EDUCA\u00c7\u00c3O P\u00daBLICA: DESENVOLVIMENTO E SOBERANIA NACIONAL, EM BRAS\u00cdLIA COM O EX-PRESIDENTE LULA"	367	0	83
904277726319518_1554455931301691	2017-10-08T20:39:08+0000	"Ent\u00e3o eu grito!"	1404	0	105
904277726319518_1554308264649791	2017-10-08T17:05:22+0000	"O Estad\u00e3o t\u00e1 chateado com o Doria. Puxa vida."	7124	20	871
904277726319518_1550732601674024	2017-10-04T12:42:09+0000	"TRANSPAR\u00caNCIA\nGest\u00e3o Doria reconhece, com total transpar\u00eancia, que \u00edndices de produtividade na manuten\u00e7\u00e3o da cidade pioraram em 2017 na compara\u00e7\u00e3o com 2016 (ano da pior recess\u00e3o da hist\u00f3ria). Limpeza de bueiros (-24%), limpeza de picha\u00e7\u00f5es (-24%) e monumentos (-4%), manuten\u00e7\u00e3o de cal\u00e7adas (-36%), varri\u00e7\u00e3o (-6%) etc. Admitir o problema \u00e9 um come\u00e7o."	4876	137	1670
904277726319518_1545193815561236	2017-09-27T21:15:28+0000	"#AOVIVO - DIRETO DA UFRGS, AULA ABERTA SOBRE A EDUCA\u00c7\u00c3O BRASILEIRA E OS DESMONTES DO ENSINO SUPERIOR JUNTO COM A Marianna Dias. AGRADE\u00c7O O CONVITE DO DCE UFRGS"	537	1	122
904277726319518_1545178588896092	2017-09-27T19:44:09+0000	"Estive hoje no Instituto Federal do Rio Grande do Sul e conversamos sobre o desmonte da educa\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica promovido pelo governo federal e seu impacto na qualifica\u00e7\u00e3o profissional dos jovens brasileiros."	913	1	65
904277726319518_1544359872311297	2017-09-26T16:55:51+0000	"Compartilho com voc\u00eas entrevista que dei ontem ao jornalista Kennedy Alencar no programa Cen\u00e1rios 2018 do SBT."	2119	0	586
904277726319518_1542853889128562	2017-09-24T19:37:11+0000	"OTTO, Haddad, Johnny Hooker"	8991	0	248
904277726319518_1542824555798162	2017-09-24T19:03:18+0000	"#AmarSemTemer"	1017	0	97
904277726319518_1540727579341193	2017-09-22T10:51:53+0000	"Recomendo a entrevista sobre drogadi\u00e7\u00e3o com Carl Hart e Ilona Szab\u00f3 no \"Conversa com Bial\". Em tempos obscurantistas, a entrevista funciona quase como um \"quer-que-eu-desenhe\" para o debate com pessoas avessas \u00e0 ci\u00eancia."	1931	0	257
904277726319518_1540238586056759	2017-09-21T20:24:35+0000	"PIORA NO TR\u00c2NSITO E NO TRANSPORTE\nDepois de um aumento praticamente cont\u00ednuo de 2008 at\u00e9 2016, onze indicadores de qualidade de tr\u00e2nsito e transporte em SP atingem as piores marcas de toda s\u00e9rie hist\u00f3rica em 2017, segundo pesquisa Ibope. Em apenas nove meses retrocedemos uma d\u00e9cada. \u00c9 preciso repensar a gest\u00e3o."	1643	101	270
904277726319518_1538940872853197	2017-09-20T11:58:31+0000	"Por que a fila da creche praticamente dobrou em SP?\nPorque, por problemas de gest\u00e3o, o ritmo de abertura de novas vagas caiu \u00e0 metade. Eram 26,5 mil novas vagas por ano (entre 2013-2016) e, em 2017, projeta-se 12 mil.\nPrecisamos retomar as obras e os conv\u00eanios urgentemente."	1881	162	563
904277726319518_1538000102947274	2017-09-19T11:25:55+0000	"Varri\u00e7\u00e3o de rua recua em SP: quando se concentra garis apenas para dar-lhes visibilidade, e ainda n\u00e3o necessariamente onde h\u00e1 mais necessidade, como na periferia, a produtividade por gari cai. Fica a dica."	2676	66	338
904277726319518_1537233366357281	2017-09-18T17:25:55+0000	"A seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito vem piorando em Sampa, segundo todos os indicadores, por problemas de gest\u00e3o. Viagens de servidores p\u00fablicos ao exterior poderiam inspirar a ado\u00e7\u00e3o de medidas j\u00e1 consagradas nas cidades globais. \u00c9 preciso coragem para romper com a mentalidade provinciana e desafiar o senso comum."	4624	286	741
904277726319518_1535954309818520	2017-09-17T14:45:26+0000	"Hoje eu e Estela estamos completando 29 anos de casamento: bodas de erva. \ud83e\udd14"	17650	3	1702
904277726319518_1534370589976892	2017-09-15T21:27:48+0000	"Estou ao vivo no semin\u00e1rio \"As raz\u00f5es do agir: qual o futuro das esquerdas?\" na FFLCH-USP. Com Marcelo Freixo e Juliana Borges. Acompanhe pelo link."	443	0	29
904277726319518_1533923506688267	2017-09-15T10:34:35+0000	"HOSPITAL DE PARELHEIROS\nH\u00e1 um ano visitei as obras do Hospital de Parelheiros. Obra quase conclu\u00edda como demonstra o v\u00eddeo. Seria o segundo hospital-geral da nossa gest\u00e3o somado ao Hospital Vila Santa Catarina e os 32 hospitais-dia da Rede Hora Certa ent\u00e3o entregues. Triste constatar que a obra est\u00e1 parada desde ent\u00e3o, assim como a obra do Hospital da Brasil\u00e2ndia."	489	82	1
904277726319518_1532568636823754	2017-09-13T22:36:45+0000	"\ud83e\udd14"	2240	182	377
904277726319518_1531623906918227	2017-09-12T22:03:47+0000	"#AOVIVO - PARTICIPO AGORA DE UM DEBATE COM MARCOS LISBOA SOBRE ECONOMIA"	956	4	219
904277726319518_1531318063615478	2017-09-12T15:29:18+0000	"#AOVIVO - FALO AGORA NO SENADO SOBRE A MANUTEN\u00c7\u00c3O DO FUNDEB, ESSENCIAL PARA A MELHORIA DA EDUCA\u00c7\u00c3O NO BRASIL"	1135	2	546
904277726319518_1531280940285857	2017-09-12T14:50:05+0000	"Estou no Senado Federal debatendo sobre educa\u00e7\u00e3o: A import\u00e2ncia do Fundeb para o desenvolvimento regional"	401	0	69
904277726319518_1530729273674357	2017-09-11T22:42:37+0000	"Estou na III Semana de Economia EPPEN - UNIFESP em Osasco/SP falando sobre a Economia Pol\u00edtica na Cidade"	909	1	157
904277726319518_1527217567358861	2017-09-07T11:22:49+0000	"\u00cdntegra da minha r\u00e9plica ao artigo de Marcos Lisboa na Piau\u00ed. Debate bem legal. Boa leitura."	920	0	185
904277726319518_1524133291000622	2017-09-03T15:21:30+0000	"CIDADE AINDA?\nDepois de encobrir a maior galeria de grafite do mundo na Av. 23 de maio (com os jardins verticais antes reservados para continuar verdejando as empenas cegas da cinzenta, polu\u00edda e barulhenta regi\u00e3o do minhoc\u00e3o) e inibir a instala\u00e7\u00e3o de novos parklets, prefeitura agora quer a volta dos outdoors."	1823	1774	872
904277726319518_1522529067827711	2017-09-01T17:36:59+0000	"UNICAMP NO SISU\nQuando criamos o Sisu, em 2009, t\u00ednhamos a expectativa de que, mais cedo ou mais tarde, todas as institui\u00e7\u00f5es adotariam esse modelo de sele\u00e7\u00e3o, \u00fanico no mundo. A Unicamp \u00e9 uma tremenda universidade e vai melhorar ainda mais abrindo-se para todo o pa\u00eds. Enquanto existir vestibular n\u00e3o h\u00e1 reforma do ensino m\u00e9dio poss\u00edvel."	988	0	104
904277726319518_1330458123701474	2017-08-30T17:51:17+0000	"Vale a pena assistir ao minidoc \"Noia\", que abordou o programa De Bra\u00e7os Abertos da perspectiva dos benefici\u00e1rios. O v\u00eddeo tem uns 15min, mas \u00e9 uma aula."	1456	0	250
904277726319518_1520320211381930	2017-08-30T12:05:08+0000	"O fim da bolsa-trabalho na Cracol\u00e2ncia produziu mais um enorme retrocesso. Trocamos um programa que estava dando certo, o De Bra\u00e7os Abertos, segundo uma s\u00e9ria avalia\u00e7\u00e3o externa (https://goo.gl/5hMhBH), por um programa totalmente ineficaz, conforme avalia\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Defensoria."	1985	185	528
904277726319518_1518926468187971	2017-08-28T22:30:27+0000	"AO VIVO - DEBATE: A RENOVA\u00c7\u00c3O DA POL\u00cdTICA BRASILEIRA\n\nParticipo neste momento do debate promovido pela \u00c9poca e Insper sobre a Reforma Pol\u00edtica e a renova\u00e7\u00e3o na pol\u00edtica brasileira. O presidente da C\u00e2mara dos Deputados, Rodrigo Maia, \u00e9 o outro convidado. Mandem suas perguntas nos coment\u00e1rios e compartilhem nas suas redes."	655	8	241
904277726319518_1518638588216759	2017-08-28T14:10:47+0000	"Bom dia! Compartilho com voc\u00eas a entrevista que dei ao El Pa\u00eds.\nTemos que fazer todos os gestos necess\u00e1rios para oferecer uma alternativa regeneradora do que aconteceu com a democracia brasileira. \u00c9 um esfor\u00e7o coletivo que vai demandar tempo, muita energia, reflex\u00e3o, cr\u00edtica, para que o pa\u00eds tenha uma alternativa em 2018 que n\u00e3o seja a aventura que est\u00e1 colocada hoje. E temos que recriar um ambiente em que as pessoas valorizem fazer pol\u00edtica e colaborar com o pa\u00eds."	2814	10	323
904277726319518_1517843151629636	2017-08-27T13:38:50+0000	"MAIS UM PR\u00caMIO INTERNACIONAL DA NOSSA GEST\u00c3O EM SP\nParabenizo a todos os servidores da educa\u00e7\u00e3o da Prefeitura de S\u00e3o Paulo que ajudaram a nossa gest\u00e3o a ganhar seu oitavo pr\u00eamio internacional, agora na \u00e1rea de alimenta\u00e7\u00e3o escolar. Em tempos de restri\u00e7\u00e3o de merenda, \u00e9 muito gratificante o reconhecimento de nosso trabalho pelo World Food Programme, maior ag\u00eancia humanit\u00e1ria do mundo, ligada \u00e0s Na\u00e7\u00f5es Unidas."	2099	0	86
904277726319518_1517092388371379	2017-08-26T15:55:32+0000	"Nessa entrevista que dei ao Di\u00e1rio de Not\u00edcias de Portugal, comento sobre as perspectivas para o Brasil em 2018, o avan\u00e7o do extremismo e da intoler\u00e2ncia, o desmonte de pol\u00edticas de sucesso em SP e a necessidade de se construir uma agenda verdadeiramente republicana em nosso pa\u00eds. Boa leitura."	4201	3	389
904277726319518_1516207348459883	2017-08-25T15:09:13+0000	"Estou a caminho do Maranh\u00e3o para um semin\u00e1rio com o governador Fl\u00e1vio Dino (PCdoB-MA), o prefeito de S\u00e3o Lu\u00eds Edivaldo Holanda Junior (PDT-MA), o prefeito de Macap\u00e1 Cl\u00e9cio Luis (Rede-AP) e o ex-prefeito de Bel\u00e9m e deputado federal Edmilson Rodrigues (PSOL-PA). Acompanhem na nossa p\u00e1gina a partir das 18h30."	365	0	18
904277726319518_1513989135348371	2017-08-22T21:13:33+0000	"Boa noite! Mais um pouco da entrevista que dei \u00e0 BBC Brasil."	4083	1	854
904277726319518_1513070298773588	2017-08-21T18:16:26+0000	"Nessa entrevista que dei a BBC, afirmo que a polariza\u00e7\u00e3o dificulta a autocr\u00edtica. Tudo se transforma em briga de fac\u00e7\u00e3o e o pa\u00eds n\u00e3o avan\u00e7a. Boa leitura."	4858	9	503
904277726319518_1512052458875372	2017-08-20T13:22:09+0000	"Bom dia! Compartilho entrevista que dei ao Correio Braziliense. \nO tecido institucional do nosso pa\u00eds est\u00e1 esgar\u00e7ado e precisa ser recuperado. Temos que ter uma alian\u00e7a com todo mundo que tenha a compreens\u00e3o de que o estado democr\u00e1tico de direito est\u00e1 em jogo."	2830	3	279
904277726319518_1510614149019203	2017-08-18T19:42:33+0000	"Compartilho com voc\u00eas a entrevista que concedi ao Programa Esfera P\u00fablica da R\u00e1dio Gua\u00edba de Porto Alegre."	595	0	69
904277726319518_1510319472382004	2017-08-18T13:08:41+0000	"O FIM DA CONTROLADORIA GERAL DO MUNIC\u00cdPIO\nA Controladoria Geral do Munic\u00edpio, criada por mim, \u00f3rg\u00e3o de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, foi a respons\u00e1vel pelo desbaratamento da m\u00e1fia do ISS e da m\u00e1fia do Theatro Municipal, dentre outras a\u00e7\u00f5es em que recuperou centenas de milh\u00f5es de reais.\nEsse \u00f3rg\u00e3o est\u00e1 sendo desmontado.\nNum primeiro movimento, retiraram dele o status de secretaria diretamente ligada ao gabinete do prefeito (https://goo.gl/7mPTuS).\nE, agora, demitem um quadro t\u00e9cnico para nomear um aliado, retirando-lhe a autonomia.\nTemer fez o mesmo no plano federal. No governo do Estado, jamais tivemos uma controladoria aut\u00f4noma com status de secretaria. Estamos retrocedendo.\nPena."	3270	997	1733
904277726319518_1509447039135914	2017-08-17T13:13:18+0000	"Estou na Comiss\u00e3o de Desenvolvimento Urbano da C\u00e2mara dos Deputados em Bras\u00edlia na audi\u00eancia p\u00fablica sobre Mobilidade Ativa."	284	0	37
904277726319518_1508739439206674	2017-08-16T17:03:50+0000	"As ag\u00eancias independentes de fact-checking Ag\u00eancia Lupa e Ag\u00eancia P\u00fablica analisaram respectivamente a quest\u00e3o das finan\u00e7as p\u00fablicas e da manuten\u00e7\u00e3o dos sem\u00e1foros na cidade de S\u00e3o Paulo. \nA primeira atesta que entreguei as finan\u00e7as com um caixa de 5,3 bilh\u00f5es de reais. Os pagamentos de curto prazo s\u00e3o, por defini\u00e7\u00e3o, previs\u00edveis e qualquer gestor p\u00fablico experiente sabe que eles t\u00eam essa ordem de grandeza. N\u00e3o haveria surpresa, portanto (https://goo.gl/ZTEB4t).\nA segunda deixa patente que o apag\u00e3o de sem\u00e1foros n\u00e3o tem nada a ver com minha gest\u00e3o e que a quest\u00e3o demorou meses para ser resolvida na gest\u00e3o atual (https://goo.gl/rVZDEC).\nQualquer outra afirma\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio \u00e9 p\u00f3s-verdade."	2677	0	392
904277726319518_1507730052640946	2017-08-15T13:16:08+0000	"Estou agora no Roda Viva da Semana do XI de Agosto na Faculdade de Direito da USP - Largo S\u00e3o Francisco."	1717	0	774
904277726319518_1506911076056177	2017-08-14T15:21:19+0000	"Nossa imprensa cobra lealdade de Doria ao governador que o criou, mas n\u00e3o cobra lealdade \u00e0 cidade que ele prometeu governar por quatro anos e que o elegeu."	6275	47	382
904277726319518_1504196262994325	2017-08-11T18:18:29+0000	"Estou na Unicap falando sobre a Retomada da Democracia em um Projeto de Na\u00e7\u00e3o"	984	0	0
904277726319518_1504132216334063	2017-08-11T16:35:37+0000	"Estou ao vivo no programa Resenha Pol\u00edtica do NE10."	520	0	0
904277726319518_1504059736341311	2017-08-11T14:47:12+0000	"Estou ao vivo falando sobre crise pol\u00edtica e democracia na Associa\u00e7\u00e3o dos Docentes da UFPE, no Recife."	650	0	0
904277726319518_1500670070013611	2017-08-07T22:49:49+0000	"Participo agora da Mesa de Abertura da Semana de Economia da UNICAMP"	1153	1	161
904277726319518_1500460280034590	2017-08-07T17:29:17+0000	"Hoje, \u00e0s 19h00, participo da mesa de abertura da Semana de Economia da Unicamp. Voc\u00eas podem acompanhar ao vivo em nossa p\u00e1gina."	877	0	51
904277726319518_1497518800328738	2017-08-05T00:22:06+0000	"Continua\u00e7\u00e3o da Aula Inaugural no Instituto Dom Jos\u00e9 Gomes - IDJG, em Chapec\u00f3 (SC), no curso de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o \"A Esquerda no S\u00e9culo XXI\"."	534	1	67
904277726319518_1497463580334260	2017-08-04T23:28:13+0000	"Estou em Chapec\u00f3 (SC) no Instituto Dom Jos\u00e9 Gomes - IDJG na Aula Inaugural do curso \"A Esquerda no S\u00e9culo XXI\"."	1160	1	208
904277726319518_1494003407346944	2017-08-01T20:39:00+0000	"Quando reformulamos completamente o Enem em 2009 para acabar com o vestibular no Brasil, n\u00e3o imagin\u00e1vamos que isso pudesse acontecer: 26 universidades portuguesas oficializaram a parceria com o Inep para usar a nota do Enem como m\u00e9todo de sele\u00e7\u00e3o de estudantes do Brasil."	8262	4	1804
904277726319518_1493772520703366	2017-08-01T13:37:02+0000	"UM CRIME URBAN\u00cdSTICO-AMBIENTAL\nDesculpem o text\u00e3o, mas o assunto \u00e9 s\u00e9rio.\nO desenvolvimento urbano de S\u00e3o Paulo seguiu a l\u00f3gica do desequil\u00edbrio. Da S\u00e9 para a Rep\u00fablica, da Rep\u00fablica para a Paulista, da Paulista para a Faria Lima, e de l\u00e1 para a Berrini e Chucri Zaidan. Esse chamado vetor sudoeste traz duas desvantagens para a cidade: afasta o desenvolvimento da Zona Leste, onde mora a maioria da popula\u00e7\u00e3o, e induz a ocupa\u00e7\u00e3o dos mananciais.\nUm dos m\u00e9ritos do nosso Plano Diretor \u00e9 induzir uma \u201cvolta ao centro\u201d, vetor oeste-leste, pelo chamado Arco Tiet\u00ea, reorganizando a ocupa\u00e7\u00e3o das antigas v\u00e1rzeas hoje subaproveitadas. Duas medidas foram tomadas: a viabiliza\u00e7\u00e3o definitiva da mudan\u00e7a do Ceagesp, uma das iniciativas mais importantes da nossa gest\u00e3o, e o envio da lei do Arco Tiet\u00ea.\nA not\u00edcia hoje veiculada pela Folha revela que a Prefeitura retirou a lei do Arco Tiet\u00ea da C\u00e2mara Municipal (desrespeitando o Plano Diretor) e vai encaminhar a lei do Arco Jurubatuba para viabilizar a venda de Interlagos (40 vezes maior do que o Parque Augusta) para a especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria.\nOs velhos desequil\u00edbrios ser\u00e3o refor\u00e7ados ao inv\u00e9s de mitigados. Um crime urban\u00edstico-ambiental que infelizmente conta com a cumplicidade de alguns arquitetos que at\u00e9 outro dia eu respeitava.\nTriste."	3682	908	1203
904277726319518_1493347450745873	2017-08-01T01:00:37+0000	"Nosso Plano Diretor, premiado pela ONU-Habitat (https://goo.gl/KH6CC2) e pelo mais visitado site de urbanismo do mundo, o ArchDaily (https://goo.gl/YKR1z6), fazendo hist\u00f3ria."	3971	0	457
904277726319518_1492884127458872	2017-07-31T20:25:05+0000	"QUEREM FECHAR A UNILA\nArtigo que escrevi com o ex-presidente Lula e o ex-chanceler Celso Amorim, a respeito da proposta de fechamento da Unila, universidade que criamos para promover a integra\u00e7\u00e3o latino-americana e caribenha.\nFechar a Unila, seja qual for o pretexto, n\u00e3o \u00e9 apenas um crime contra a jovem intelectualidade de nosso continente. \u00c9 um crime de lesa-p\u00e1tria."	1577	196	421
904277726319518_1492760077471277	2017-07-31T11:10:02+0000	"BOM DIA. ESTOU AO VIVO NO PROGRAMA CONTRAPONTO, NA R\u00c1DIO TRIANON (SP)"	1354	1	400
904277726319518_1492288277518457	2017-07-30T21:10:08+0000	"Morte de ciclistas no tr\u00e2nsito de SP sobe 75% no 1\u00ba semestre\n\nHoje na Paulista Aberta conversei com alguns ciclistas sobre o que pode estar por tr\u00e1s desse n\u00famero assustador. Afinal, ainda que algumas ciclovias tenham sido apagadas, isso jamais explicaria o fen\u00f4meno.\nEles foram un\u00e2nimes em afirmar que desde o in\u00edcio do ano, o comportamento dos motoristas de uma maneira geral tem se alterado substancialmente na cidade como um todo.\nTalvez estejam sendo emitidos sinais inapropriados para civilizar o tr\u00e2nsito da nossa cidade. \"Acelera\" pode n\u00e3o ser o melhor comando e sauda\u00e7\u00e3o, bem como o abandono de um plano de mobilidade urbana premiado internacionalmente (https://goo.gl/GCF3au).\nAs mortes totais no tr\u00e2nsito de SP, por sua vez, subiram 24% em junho; ou seja, o fen\u00f4meno pode n\u00e3o estar restrito aos ciclistas (https://goo.gl/Eymc8i).\nOs pedestres, ciclistas e motociclistas da nossa cidade s\u00e3o basicamente os mesmos do ano passado e duvido que a mudan\u00e7a de comportamento tenha partido deles, que s\u00e3o o elo mais fr\u00e1gil da mobilidade urbana e, enfim, t\u00eam a vida a perder.\nO coment\u00e1rio n\u00e3o visa criticar quem quer que seja, mas colaborar com o debate e alertar para uma mudan\u00e7a que pode afetar o bem-estar de todos n\u00f3s."	4503	487	1520
904277726319518_1492084624205489	2017-07-30T16:13:44+0000	"Thiago Romaro Kanduras"	792	0	80
904277726319518_1491327550947863	2017-07-29T18:51:43+0000	"Obrigado Lula por me lembrar desse dia t\u00e3o importante. Foi uma transforma\u00e7\u00e3o e tanto. Tamo junto. Abra\u00e7\u00e3o."	4557	2	0
904277726319518_1483544038392881	2017-07-21T20:37:56+0000	"Para quem n\u00e3o viu: minha participa\u00e7\u00e3o na \u00edntegra no programa Di\u00e1logos do M\u00e1rio S\u00e9rgio Conti na GloboNews."	3927	4	1347
904277726319518_1483237301756888	2017-07-21T14:05:04+0000	"Compartilho com voc\u00eas esta mat\u00e9ria que resume minha participa\u00e7\u00e3o no programa Di\u00e1logos, ontem, na GloboNews."	3357	2	441
904277726319518_1481418545272097	2017-07-19T16:56:02+0000	"Ontem participei do 43\u00ba Encontro Nacional dos Estudantes de Economia, em Goi\u00e2nia, e conversamos sobre as mudan\u00e7as de paradigma no planejamento das cidades brasileiras. \nA arte de gerir uma cidade hoje implica em quebrar determinados paradigmas que est\u00e3o arraigados na sociedade de forma a tornar a vida urbana mais prazerosa.\nOcupar racionalmente o espa\u00e7o urbano n\u00e3o \u00e9 coisa de direita ou de esquerda. Governantes de diversos matizes ideol\u00f3gicos adotaram em outras cidades do mundo a mesma agenda progressista.\n\n(Foto: M\u00eddia Ninja)"	897	1	53
904277726319518_1479198438827441	2017-07-17T11:53:19+0000	"Entrevista que dei \u00e0 Folha de S\u00e3o Paulo."	8136	9	941
904277726319518_1471793972901221	2017-07-09T23:48:25+0000	"Apareceu a Margarida"	1322	2	101
904277726319518_1452188101528475	2017-06-21T00:31:00+0000	"Ao vivo na Sala do Z\u00e9."	1016	0	0
904277726319518_1451654518248500	2017-06-20T14:33:50+0000	"Hoje \u00e0s 21h30, vou estar na \"Sala do Z\u00e9\", batendo um papo com o jornalista Jos\u00e9 Trajano. \u00c9 s\u00f3 acompanhar na p\u00e1gina do Ultrajano. At\u00e9 l\u00e1!"	432	0	0
904277726319518_1441477619266190	2017-06-10T17:31:52+0000	"O que constrange na decis\u00e3o do TSE \u00e9 menos o resultado e mais o fato de que ele seria diferente se a presid\u00eancia da Rep\u00fablica estivesse ocupada por quem foi eleito. Faz lembrar aquela frase de que \"a venda sobre os olhos da Justi\u00e7a n\u00e3o significa apenas que n\u00e3o se deve interferir no direito, mas que ele n\u00e3o nasceu da liberdade\"."	6154	21	612
904277726319518_1435708526509766	2017-06-05T23:39:37+0000	"Pra quem ainda n\u00e3o leu, a revista piau\u00ed liberou para os n\u00e3o-assinantes o acesso ao meu ensaio na edi\u00e7\u00e3o deste m\u00eas."	3198	2	586
904277726319518_1432376200176332	2017-06-02T19:58:23+0000	"A FALSA REP\u00daBLICA\nA revista piau\u00ed me encomendou um depoimento com minhas mem\u00f3rias como prefeito de S\u00e3o Paulo. Transformei num ensaio que refletisse sobre as persist\u00eancias e mudan\u00e7as no Brasil p\u00f3s-junho de 2013, a partir de minha experi\u00eancia pessoal na administra\u00e7\u00e3o municipal. \n\nA vers\u00e3o online ainda \u00e9 dispon\u00edvel s\u00f3 para assinantes. E a revista chega \u00e0s bancas nos pr\u00f3ximos dias."	4103	0	571
904277726319518_1407628722651080	2017-05-08T14:52:26+0000	"Fui convidado para participar do \"Brazil Forum\", que ocorre nesta semana em Oxford e na London School of Economics, na Inglaterra. Vou estar no painel que discute pol\u00edticas educacionais para o Brasil. Mais uma excelente oportunidade para debatermos os rumos do nosso pa\u00eds."	2428	0	130
904277726319518_1397943573619595	2017-04-30T00:35:04+0000	""	1886	1	136
904277726319518_1391031660977453	2017-04-22T14:09:40+0000	"MOBILIDADE E MORADIA\nQuando se inova em mobilidade, as pessoas passam a considerar seus deslocamentos de outra maneira. Como confirma o presidente do sindicato que re\u00fane as empresas de estacionamentos de S\u00e3o Paulo, Marcelo Gait, metade da queda do faturamento dos estacionamentos tem a ver com a crise; j\u00e1 \"a outra metade est\u00e1 relacionada ao maior uso dos aplicativos [como a Uber ] e a melhoria da mobilidade urbana de uma forma geral, com o aumento do uso do \u00f4nibus, por causa das faixas, e do maior uso da bicicleta\".\nO outro lado dessa hist\u00f3ria, mais dif\u00edcil de perceber, \u00e9 a libera\u00e7\u00e3o de terra bem localizada  para a produ\u00e7\u00e3o de moradia. A maioria dos estacionamentos foi gravada pelo Plano Diretor como Zonas Especiais de Interesse Social (ZEIS) destinadas a programas habitacionais e, com o IPTU progressivo no tempo, a fun\u00e7\u00e3o social dessa terra ter\u00e1 de ser observada mais dia menos dia. \n\u00c9 por essa conex\u00e3o que tanto o Plano Municipal de Mobilidade Urbana quanto o Plano Diretor de S\u00e3o Paulo foram premiados internacionalmente.\nPena que o momento hist\u00f3rico n\u00e3o favore\u00e7a debates muito aprofundados."	2224	1	174
904277726319518_1390136971066922	2017-04-21T15:05:59+0000	"Nesta semana, estive na PUC-SP participando do programa Aula P\u00fablica, uma parceria do Opera Mundi e da TVT. Batemos um papo sobre como as cidades podem ser mais democr\u00e1ticas e inclusivas. O programa vai ao ar nas pr\u00f3ximas semanas e, assim que sair, compartilho com voc\u00eas."	1882	1	90
904277726319518_1388251487922137	2017-04-19T18:55:00+0000	"Ontem estive na cerim\u00f4nia de cola\u00e7\u00e3o de grau dos alunos da Funda\u00e7\u00e3o Getulio Vargas. Tive a alegria de ser escolhido o Patrono da turma de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica. Agrade\u00e7o aos formandos pelo convite, foi muito bom participar com voc\u00eas desse momento. Sucesso!"	2221	0	99
904277726319518_1385134351567184	2017-04-16T13:38:09+0000	"5X COM\u00c9DIA\nOntem fui com Ana Estela ao Teatro Frei Caneca assistir a pe\u00e7a \"5X Com\u00e9dia\" com Lucio Mauro Filho, Bruno Mazzeo, Debora Lamm, Thalita Carauta e Fabiula Nascimento. Textos e interpreta\u00e7\u00f5es ador\u00e1veis. Casa cheia. Valeu a pena."	2779	0	47
904277726319518_1382240351856584	2017-04-13T14:28:20+0000	"Entrevista que eu dei ao Estad\u00e3o de hoje."	1615	0	146
904277726319518_1379456415468311	2017-04-10T20:41:18+0000	"Depois da participa\u00e7\u00e3o no evento de Harvard, dei uma palestra a convite da Universidade de Columbia, em Nova Iorque, sobre os desafios de se inovar em uma megacidade como S\u00e3o Paulo."	2809	1	117
904277726319518_1377499478997338	2017-04-08T22:53:55+0000	"Pessoal, hoje participei de uma mesa na Brazil Conference em Harvard, nos EUA. Uma importante ocasi\u00e3o para discutirmos os rumos do nosso pa\u00eds.\n\nEu acredito que o Brasil, historicamente, conjuga uma meritocracia manca com um \"sistema de castas\" bastante proeminente. Ou seja, permite-se a mobilidade individual, mas existe uma estratifica\u00e7\u00e3o t\u00e3o r\u00edgida que impede as castas de se aproximarem. A dist\u00e2ncia entre os segmentos sociais permanece constante no pa\u00eds, embora um indiv\u00edduo ou outro possa mudar de segmento e ascender. \n\nMas n\u00f3s n\u00e3o podemos fazer dessas exce\u00e7\u00f5es individuais um al\u00edvio para a nossa consci\u00eancia hist\u00f3rica de que n\u00f3s temos que fazer reformas profundas no Brasil. \u00c9 essa l\u00f3gica perversa, que perpetua as desigualdades, que precisamos romper. Se n\u00f3s n\u00e3o estivermos com o foco voltado para isso, n\u00e3o enfrentaremos os desafios hist\u00f3ricos mais importantes pro futuro do nosso pa\u00eds."	3619	1	292
904277726319518_1376623269084959	2017-04-08T01:56:15+0000	"Gilberto Gil e Yamandu Costa no encontro de MIT e Harvard."	2287	2	289
904277726319518_1372727602807859	2017-04-04T10:13:08+0000	"A VERDADE \u00c9 FILHA DO TEMPO\nPor que a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade recomendou a todos os prefeitos do planeta que reduzissem a velocidade m\u00e1xima das vias urbanas?\nPorque a CI\u00caNCIA demonstrou que isso significava menos congestionamentos, menos acidentes, menos polui\u00e7\u00e3o e, portanto, mais SA\u00daDE, f\u00edsica e mental.\nN\u00e3o tenho a menor pretens\u00e3o de que argumentos racionais fa\u00e7am diferen\u00e7a para aqueles que optaram pelo obscurantismo. Nem acredito que as institui\u00e7\u00f5es que servem hoje \u00e0 politicagem ajam em favor da verdade.\nMas, \u00e9 bom saber que a ci\u00eancia, pelo menos no resto do mundo, avan\u00e7a sem fronteiras."	29844	307	12794
904277726319518_1367426143338005	2017-04-01T15:19:20+0000	"Mat\u00e9ria bacana sobre os atrativos naturais da regi\u00e3o de Parelheiros, no extremo sul de S\u00e3o Paulo. Ali:\nCriamos o polo de ecoturismo, incluindo uma lei de incentivos ficais; \nGarantimos a demarca\u00e7\u00e3o das terras ind\u00edgenas;\nDefinimos a regi\u00e3o como \u00e1rea rural voltada a agricultura de alimentos org\u00e2nicos inclu\u00eddos na merenda escolar; \nFomentamos o desenvolvimento sustent\u00e1vel a partir do projeto de agricultura urbana, premiado pela Bloomberg Philanthropies no ano passado; \nE claro, entregamos 80% da obra do Hospital de Parelheiros, aguardado h\u00e1 30 anos!\nVale a pena a visita!"	5082	0	850
904277726319518_1366309763449643	2017-03-28T14:22:16+0000	"Estive em Belo Horizonte e dei a aula magna para os alunos da Escola de Arquitetura da UFMG. Conversamos sobre o legado que deixamos para S\u00e3o Paulo do ponto de vista urban\u00edstico, a come\u00e7ar pela aprova\u00e7\u00e3o do Plano-Diretor. Agrade\u00e7o aos mineiros pela recep\u00e7\u00e3o. Foi \u00f3timo estar com voc\u00eas."	2658	0	65
904277726319518_1365216116892341	2017-03-27T11:04:21+0000	"Quando Gilberto Dimenstein me procurou para incluir a regi\u00e3o do Beco do Batman no programa Ruas Abertas, minha ades\u00e3o ao projeto foi imediata.\nA partir da\u00ed, as equipes da CET, ILUME, SUB, etc. foram mobilizadas. Em pouco mais de 30 dias o projeto foi lan\u00e7ado.\n\u00c9 importante que, al\u00e9m da Paulista, outras ruas sejam abertas aos domingos para mudar a rela\u00e7\u00e3o das pessoas com a cidade. Reeducar o olhar para o conv\u00edvio e a intera\u00e7\u00e3o.\nAos poucos as resist\u00eancias v\u00e3o sendo vencidas.\nOs neg\u00f3cios e a cultura florescem. A cidade se humaniza.\nBoa semana!"	5010	1	288
904277726319518_1364298840317402	2017-03-26T12:53:25+0000	"Ainda no m\u00eas da mulher, compartilho a \u00faltima entrevista de Ana Estela como primeira-dama, rec\u00e9m publicada.\nPrivil\u00e9gio acompanh\u00e1-la de t\u00e3o perto."	2840	1	140
904277726319518_1362249813855638	2017-03-24T10:32:47+0000	"FINAN\u00c7AS DA CIDADE: \u00c9 IMPORTANTE SABER\nDiante de mentiras que est\u00e3o sendo veiculadas nas redes sociais sobre as finan\u00e7as da cidade, recebi de t\u00e9cnicos da prefeitura um quadro comparativo com a situa\u00e7\u00e3o do Estado. A compara\u00e7\u00e3o choca:\n\n1) Em 2012, a d\u00edvida da cidade correspondia a 197% da sua receita anual e a d\u00edvida do Estado, a 154%. Em 2016, enquanto a d\u00edvida da cidade caiu para 92%, a do Estado subiu para 176%.\n2) em 2012, o super\u00e1vit financeiro da cidade sobre a despesa m\u00e9dia mensal foi de 83%; o do Estado, 90%. Em 2016, o super\u00e1vit da cidade passou para 84% e o do Estado cai para 32%.\n3) Ao final de 2016, o comprometimento da receita do Estado com a folha de sal\u00e1rio chegava a 46%, enquanto o da prefeitura atingia apenas 37%, com todos os reajustes dados durante a nossa gest\u00e3o.\n4) Por fim, ao final de 2016, tanto Estado como Prefeitura dispunham de 1,3 m\u00eas de despesa em caixa, o que no caso da Prefeitura equivale a R$ 5,5 bilh\u00f5es.\n\nEssa \u00e9 a verdade, mas no mundo da p\u00f3s-verdade at\u00e9 dados de balan\u00e7o, auditados pelos respectivos Tribunais de Contas, podem sofrer tortura."	4040	10	714
904277726319518_1361701150577171	2017-03-23T21:16:38+0000	"Quando decidimos abrir a Avenida Paulista para os pedestres, muita gente da turma do contra chiou. Consolidamos essa pol\u00edtica por meio do programa Ruas Abertas e hoje mais de 30 mil pessoas ocupam aquele espa\u00e7o todo domingo. Cidade, afinal, \u00e9 encontro e conv\u00edvio democr\u00e1tico. Parab\u00e9ns, S\u00e3o Paulo."	10375	3	498
904277726319518_1360418557372097	2017-03-22T19:40:31+0000	"Ontem estive na FEA-USP dando a aula magna para os alunos de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade. Falamos sobre educa\u00e7\u00e3o e pol\u00edticas de acesso ao ensino superior, e debatemos as formas de tornar a universidade mais representativa de nossa sociedade."	2738	1	59
904277726319518_1358376160909670	2017-03-21T14:23:40+0000	"TRANSPOSI\u00c7\u00c3O DO RIO S\u00c3O FRANCISCO\nEstive em Monteiro, na Para\u00edba, neste domingo, para conhecer um trecho da obra de transposi\u00e7\u00e3o do S\u00e3o Francisco. \nUma obra imaginada h\u00e1 mais de um s\u00e9culo, iniciada pela determina\u00e7\u00e3o do Presidente Lula e entregue ao povo do Cariri.\nMuita emo\u00e7\u00e3o. Lembran\u00e7a ainda forte da nossa passagem pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Muito carinho das pessoas.\nDia inesquec\u00edvel.\n\nV\u00eddeo: FPA"	5374	4	1187
904277726319518_1356172351130051	2017-03-18T18:35:58+0000	"Ranking Mundial de Congestionamento\nNo nosso governo, S\u00e3o Paulo, que, em 2013, ocupava a 7\u00aa posi\u00e7\u00e3o no ranking das cidades mais congestionadas do mundo, em 2016, passou a ocupar a 71\u00aa posi\u00e7\u00e3o.\nUm ter\u00e7o da melhora deve-se \u00e0 entrada no ranking de outras cidades que passaram a ter o tr\u00e2nsito monitorado  pela maior empresa de GPS do mundo, a holandesa TomTom.\nDois ter\u00e7os, devem-se \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas adotadas, em linha com a Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS/ONU), notadamente a redu\u00e7\u00e3o da velocidade m\u00e1xima em 900 Km de nossas avenidas, e a consequente queda do n\u00famero de acidentes e atenua\u00e7\u00e3o do efeito ondulat\u00f3rio no tr\u00e2nsito.\nN\u00e3o creio que a mudan\u00e7a em apenas 40 Km nas marginais (cerca de 4%) vai alterar substancialmente essa conquista civilizat\u00f3ria.\nDentre as 18 cidades monitoradas com mais de 8 milh\u00f5es de habitantes, S\u00e3o Paulo s\u00f3 perde para Chicago.\nBoa Sampa!"	2269	5	135
904277726319518_1354229617990991	2017-03-17T10:24:54+0000	"Dei uma Aula Magna na Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas (FGV) esta semana.\n\u00d3tima conversa. \nFalamos das diferen\u00e7as entre administra\u00e7\u00e3o privada e administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, do funcionamento das institui\u00e7\u00f5es e do ambiente para inova\u00e7\u00e3o.\nFoi um prazer estar com voc\u00eas!"	3710	1	98
904277726319518_1352253181521968	2017-03-14T16:15:37+0000	"Muito legal a iniciativa dos moradores da Brasil\u00e2ndia em criar a sua pr\u00f3pria empresa de transporte individual numa regi\u00e3o mal atendida por esse servi\u00e7o.\nS\u00e3o Paulo tem desde o ano passado a melhor regula\u00e7\u00e3o de transporte individual do mundo, segundo especialistas internacionais (http://www.citylab.com/cityfixer/2016/01/sao-paulo-uber-traffic-congestion-mileage-fee/433764/).\nIsso deu seguran\u00e7a jur\u00eddica para que outros aplicativos operassem na cidade (Cabify, Easy, 99 etc.). E agora a perifa reage, criando seu pr\u00f3prio modelo.\nAgora, galera, vamos fazer a coisa dentro da legalidade. Boa sorte!"	5094	2	573
904277726319518_1347944451952841	2017-03-11T13:55:28+0000	"Tive o prazer de dar a aula magna para os calouros e calouras da Faculdade de Economia, Administra\u00e7\u00e3o e Contabilidade de Ribeir\u00e3o Preto da USP. Foi muito bom estar com voc\u00eas e debater livremente os temas da gest\u00e3o p\u00fablica e inova\u00e7\u00e3o - a Universidade, afinal, \u00e9 o espa\u00e7o da constru\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica do pensamento por excel\u00eancia. Agrade\u00e7o aos estudantes pelo convite e pela recep\u00e7\u00e3o."	2724	0	126
904277726319518_1347113622035924	2017-03-10T11:04:13+0000	"INTRANSPAR\u00caNCIA NO ENEM\nA decis\u00e3o do MEC de n\u00e3o divulgar os resultados do Enem por escola vai na contram\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de desrespeitar a determina\u00e7\u00e3o do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o (PNE) de  \"incorporar o Exame Nacional do Ensino M\u00e9dio, assegurada a sua universaliza\u00e7\u00e3o (tornando o exame obrigat\u00f3rio para concluintes), ao sistema de avalia\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica\" (Lei 13.005/14, item 7.7).\nAssim, o PNE, elaborado em cinco confer\u00eancias nacionais de educa\u00e7\u00e3o e debatido por quatro anos no Congresso Nacional, vai, dia ap\u00f3s dia, se tornando letra morta."	3209	347	539
904277726319518_1337434249670528	2017-03-02T10:33:33+0000	"SECRET\u00c1RIO DA FAZENDA DE DORIA DESMENTE FOLHA DE S.PAULO\n\n\u00c9 simplesmente falsa a afirma\u00e7\u00e3o de que a Prefeitura n\u00e3o disp\u00f5e de recursos para terminar os hospitais de Parelheiros e da Brasil\u00e2ndia veiculada pela Folha.\n\nO de Parelheiros est\u00e1 80% pronto e a verba para conclus\u00e3o \u00e9 federal mediante reembolso. O munic\u00edpio adianta a verba e recebe alguns meses depois.\nO da Brasil\u00e2ndia est\u00e1 no in\u00edcio (20% da obra) em fun\u00e7\u00e3o do atraso da linha 6 do Metr\u00f4 e n\u00e3o s\u00f3 a prefeitura tem dinheiro, como tem autoriza\u00e7\u00e3o para alienar sua parte no Canind\u00e9 para conclu\u00ed-la.\n\nSegundo demonstrativo assinado pela Secretaria da Fazenda desta gest\u00e3o, foram deixados R$ 500 milh\u00f5es ACIMA do m\u00ednimo previsto pela Lei de Responsabilidade Fiscal. Basta  ler o Di\u00e1rio Oficial do Munic\u00edpio de 28 de janeiro de 2017, p\u00e1gina 46, enviado \u00e0 Folha.\n\nNo mais \u00e9 o que afirma o secret\u00e1rio de Doria, Caio Megale, pessoa s\u00e9ria, em audi\u00eancia na C\u00e2mara, tamb\u00e9m de conhecimento do rep\u00f3rter da Folha: \n\u201cA execu\u00e7\u00e3o fiscal de 2016 esteve completamente dentro das metas e dentro do que determina a Lei de Responsabilidade Fiscal\u201d, disse o secret\u00e1rio.\n\nSobre a d\u00edvida da cidade de S\u00e3o Paulo, o secret\u00e1rio destacou que ela caiu significativamente por causa da renegocia\u00e7\u00e3o com o governo federal. \u201cA d\u00edvida caiu algo perto de R$ 40 bilh\u00f5es, foi uma queda importante. A d\u00edvida com o governo federal girava em torno de R$ 90 bilh\u00f5es e caiu para perto de R$ 30 bilh\u00f5es\u201d, disse."	2618	63	696
904277726319518_1336516093095677	2017-03-01T12:07:07+0000	"Quando eu e o ex-ministro da Cultura Juca Ferreira anunciamos que transformar\u00edamos S\u00e3o Paulo num polo tur\u00edstico no Carnaval, a campanha contra foi impiedosa.\nPois bem. S\u00e3o Paulo, em apenas quatro anos, j\u00e1 \u00e9 um dos principais destinos tur\u00edsticos no Carnaval, promovendo a intera\u00e7\u00e3o das pessoas pela cultura e gerando oportunidades pela ativa\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e do com\u00e9rcio da cidade.\nParab\u00e9ns Sampa! N\u00e3o deixa o samba morrer!"	18221	7	2097
904277726319518_1330904206990199	2017-02-25T13:07:00+0000	"Come\u00e7ou o Carnaval! Compartilho com voc\u00eas este artigo do ex-ministro e ex-secret\u00e1rio de Cultura Juca Ferreira, que lembra como foi o processo de resgate do Carnaval de rua de S\u00e3o Paulo durante nossa gest\u00e3o. De l\u00e1 pra c\u00e1, nossa cidade ganhou um dos melhores Carnavais de rua do Brasil."	4264	1	366
904277726319518_1330881746992445	2017-02-24T12:36:24+0000	"\u00c0 COMUNIDADE DA PUC-SP\nCom muita honra passo a integrar o Conselho Universit\u00e1rio desta prestigiosa institui\u00e7\u00e3o na condi\u00e7\u00e3o de representante da sociedade civil.\nNomeado pelo nosso Cardeal Dom Odilo Scherer, a quem agrade\u00e7o a confian\u00e7a, coloco-me \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o da comunidade de professores, estudantes e funcion\u00e1rios e da nossa reitora Maria Amalia.\n\u00c9 sempre bom estar junto a voc\u00eas."	8419	28	1390
904277726319518_1330019307078689	2017-02-23T16:47:34+0000	"Quando eu, Ana Estela Haddad e Tarso Genro criamos o PROUNI, diziam que n\u00f3s quer\u00edamos rebaixar a qualidade do ensino superior. Pois \u00e9. Os PROUNISTAS elevam a nota m\u00e9dia das institui\u00e7\u00f5es que aderiram ao programa.\nO pessoal do contra confundia renda e riqueza com m\u00e9rito. Nada a ver. S\u00f3 faltava aos estudantes da escola p\u00fablica uma oportunidade.\nParab\u00e9ns galera do PROUNI."	22571	3	9388
904277726319518_1311993112214642	2017-02-22T17:53:43+0000	"Recebi essa carta gentil do Prefeito de Amsterd\u00e3, Eberhard van der Laan, que nos agradece pelo relacionamento frut\u00edfero que nossas cidades tiveram nos \u00faltimos anos. Ele veio em miss\u00e3o a S\u00e3o Paulo no ano passado e visitou alguns dos programas que criamos, como a Paulista Aberta e o De Bra\u00e7os Abertos, ao qual ele faz uma men\u00e7\u00e3o especial nesta carta."	8215	0	576
904277726319518_1325524410861512	2017-02-19T22:31:48+0000	"Baixo Augusta"	3957	4	213
904277726319518_1323883684358918	2017-02-19T22:05:20+0000	"E tamb\u00e9m neste final de semana, tive o prazer de ser Patrono da turma de formandos em Rela\u00e7\u00f5es Internacionais da FECAP. Onde quer que estejam, desejo que representem nosso pa\u00eds com altivez, frente aos desafios colocados no cen\u00e1rio internacional. Sucesso a voc\u00eas!"	6392	2	293
904277726319518_1323948981019055	2017-02-18T17:41:50+0000	"Muito feliz em ser escolhido Patrono da turma de formandos em Arquitetura e Urbanismo da Escola da Cidade. Fiquei sabendo que fui o primeiro n\u00e3o-arquiteto a ser escolhido para essa homenagem, o que me deixa ainda mais honrado. Recebi uma bonita mensagem ontem na cola\u00e7\u00e3o de grau, que nos deixou emocionados e que compartilho aqui com voc\u00eas:\n\"\u00c9 com satisfa\u00e7\u00e3o que podemos destacar o senhor como figura-chave durante toda nossa trajet\u00f3ria de gradua\u00e7\u00e3o, naquilo que compreendemos como amplia\u00e7\u00e3o e corajoso tensionamento dos mais caros valores e debates acerca do desenvolvimento urbano e sua livre apropria\u00e7\u00e3o - aquilo que antes nos parecia preso ao plano das ideias. N\u00f3s, jovens arquitetos e urbanistas, somos gratos ao Prefeito/Professor pelo ensinamento mais contundente e perene: \u00e9 poss\u00edvel!\"."	7373	0	589
904277726319518_1322361614511125	2017-02-17T14:45:57+0000	"Ontem estive na cerim\u00f4nia de premia\u00e7\u00e3o \"Cidad\u00e3o S\u00e3o Paulo\" e tive o prazer de entregar o pr\u00eamio da categoria Direitos Humanos nas m\u00e3os da querida Djamila Ribeiro, que, junto de sua equipe, desempenhou um trabalho com maestria em nosso governo."	4599	2	199
904277726319518_1320279011386052	2017-02-16T01:28:49+0000	"Chico no Tom Brasil"	3011	1	414
904277726319518_1312258088854811	2017-02-07T21:24:55+0000	"Neste final de semana, tive o prazer de dar a aula inaugural da p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o Perseu Abramo. Conversamos com os alunos sobre pr\u00e1ticas de inova\u00e7\u00e3o na gest\u00e3o p\u00fablica, discutindo como o conhecimento cient\u00edfico pode dar suporte \u00e0s decis\u00f5es pol\u00edticas."	4233	2	129
904277726319518_1310233479057272	2017-02-06T11:58:10+0000	"Na semana passada, em Fortaleza, estive num bate-papo com alunos secundaristas da UBES e discutimos os rumos do Ensino M\u00e9dio em nosso pa\u00eds. \u00d3timo sentir essa energia. A participa\u00e7\u00e3o da juventude na pol\u00edtica sempre foi importante. Mas hoje \u00e9 mais que isso: ela \u00e9 crucial."	2854	1	85
904277726319518_1306857386061548	2017-02-02T18:52:45+0000	"Profundamente triste com a not\u00edcia do falecimento da Dona Marisa. Transmito ao Presidente Lula e familiares meus sentimentos, minha solidariedade e desejo for\u00e7a neste momento dif\u00edcil. Que Deus os conforte."	12548	12	79
904277726319518_1304794086267878	2017-01-31T21:37:03+0000	"Fui convidado para a 10\u00aa Bienal da Uni\u00e3o Nacional dos Estudantes, que est\u00e1 acontecendo na cidade de Fortaleza, no Cear\u00e1. E pude bater um papo muito bom sobre a reinven\u00e7\u00e3o das fronteiras na nova ordem mundial. \nAcredito que se a gente colocar nossa energia a servi\u00e7o de um projeto de emancipa\u00e7\u00e3o, de combate \u00e0 fome e \u00e0 mis\u00e9ria, de respeito \u00e0 diversidade e ao meio ambiente, certamente forjaremos um mundo melhor."	3562	1	154
904277726319518_1285091498238137	2017-01-12T11:23:39+0000	"Texto muito legal da cineasta Tata Amaral a respeito do legado que nosso governo deixa para a cidade de S\u00e3o Paulo."	6298	10	617
904277726319518_1281972351883385	2017-01-08T15:29:22+0000	"Picanha de Chernobyl na Paulista"	4201	4	306
904277726319518_1281031791977441	2017-01-07T11:20:11+0000	"PLANO DIRETOR DE SP AGORA PREMIADO PELA ONU\n\nA ONU-Habitat acaba de divulgar os vencedores dentre as 146 candidaturas ao t\u00edtulo de melhores pr\u00e1ticas inovadoras da Nova Agenda Urbana. O Plano Diretor de SP foi vitorioso.\nIsso acontece depois de o novo desenho urbano de SP, aprovado na nossa gest\u00e3o, ter sido premiado pelo mais prestigiado site de urbanismo do mundo o Archdaily  (https://goo.gl/up1rN6).\nSe considerarmos a obten\u00e7\u00e3o do grau de investimento obtido pela Cidade de S\u00e3o Paulo, concedido pela ag\u00eancia de risco Fitch - isso em meio a maior crise econ\u00f4mica da hist\u00f3ria do pa\u00eds - trata-se de duas conquistas estruturais da maior relev\u00e2ncia.\nJ\u00e1 s\u00e3o sete os pr\u00eamios internacionais obtidos pela nossa gest\u00e3o.\nUma pena a m\u00eddia tradicional local n\u00e3o ter pautado temas dessa envergadura, que efetivamente moldam o futuro da nossa cidade."	11320	2	3629
904277726319518_1277789385635015	2017-01-05T12:24:07+0000	"Entrevista que dei \u00e0 Rede Brasil Atual."	7522	6	670
904277726319518_1277203279026959	2017-01-02T18:00:04+0000	"Meu discurso na cerim\u00f4nia de posse do Prefeito Jo\u00e3o Doria. O interesse p\u00fablico deve vir sempre em primeiro lugar. Fizemos uma grande transi\u00e7\u00e3o em respeito \u00e0 democracia, em respeito ao povo trabalhador dessa cidade. Esse povo merece tudo de n\u00f3s!"	26787	30	17703
904277726319518_1274690439278243	2016-12-30T19:14:22+0000	"FOI UM PRIVIL\u00c9GIO GOVERNAR COM VOC\u00caS\nNunca tinha disputado uma elei\u00e7\u00e3o sequer. Havia sido Ministro da Educa\u00e7\u00e3o por sete anos, uma grande experi\u00eancia na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica - um trabalho que foi reconhecido amplamente por seus avan\u00e7os na \u00e1rea. E tive a honra de ser eleito para comandar a maior cidade do pa\u00eds, a partir de um programa s\u00f3lido, de uma plataforma ousada de transforma\u00e7\u00e3o da cidade de S\u00e3o Paulo.\n\nAo longo de nosso mandato, atravessamos momentos dif\u00edceis de crise econ\u00f4mica, pol\u00edtica e institucional no Brasil. E mesmo assim, batemos recorde de investimentos, combatemos a corrup\u00e7\u00e3o com m\u00e3o firme e deixamos a casa arrumada do ponto de vista financeiro. Reordenamos o espa\u00e7o p\u00fablico, resgatamos a cidadania dos marginalizados, colocamos a vida em primeiro lugar. Quisemos a todo momento construir uma S\u00e3o Paulo amig\u00e1vel \u00e0s pessoas. Uma cidade vibrante, integrada e inovadora. Com um trabalho s\u00e9rio e respons\u00e1vel, fomos capazes de conduzir S\u00e3o Paulo para a outra margem em tempos de atribula\u00e7\u00e3o.\n\n\u00c9 evidente que n\u00e3o deu pra fazer tudo que gostar\u00edamos. Mas foram muitas as realiza\u00e7\u00f5es nos quatro cantos da cidade, sobretudo na periferia. Fizemos o que precisava ser feito. Sem c\u00e1lculo eleitoral, sem demagogia ou pirotecnia. Nunca acreditei nas sa\u00eddas f\u00e1ceis para se resolver um problema e, do mesmo modo, jamais tomei uma decis\u00e3o \"jogando para a torcida\". Eu sempre acreditei no di\u00e1logo e na boa pol\u00edtica enquanto ferramentas imprescind\u00edveis para a constru\u00e7\u00e3o de uma cidade (e de um mundo) melhor. Foi com essas convic\u00e7\u00f5es que colocamos em marcha um projeto moderno e humano, visando as mudan\u00e7as estruturais que S\u00e3o Paulo precisava.\n\nHoje \u00e9 meu \u00faltimo dia na cadeira de Prefeito. Como em todo trabalho, aprendi muito a cada dia. Realmente tenho orgulho da trajet\u00f3ria que trilhamos na Prefeitura de S\u00e3o Paulo. \u00c9 por isso que agrade\u00e7o imensamente pela oportunidade que os paulistanos me deram de governar essa cidade. Acredito que semeamos a esperan\u00e7a e fizemos crer que \u00e9 poss\u00edvel romper com velhos h\u00e1bitos, criar novos valores e fugir dos lugares comuns.  Foi uma honra governar esta cidade e saio com a sensa\u00e7\u00e3o de dever cumprido. Estou certo que deixamos um legado importante para as gera\u00e7\u00f5es futuras.\n\nPor fim, acredito que fizemos uma transi\u00e7\u00e3o de alto n\u00edvel, colaborativa e republicana com o novo Prefeito Jo\u00e3o Doria. Mantivemos uma rela\u00e7\u00e3o cordial, produtiva e transparente. Desejo, com toda a sinceridade, que ele tenha sucesso na condu\u00e7\u00e3o de uma cidade t\u00e3o complexa e desafiadora como \u00e9 S\u00e3o Paulo. \n\nE desejo a todo o Brasil que tenhamos um \u00f3timo ano de 2017. A nossa jornada de luta por um pa\u00eds democr\u00e1tico e com justi\u00e7a social continua."	27473	39	5216
904277726319518_1273752256038728	2016-12-29T14:10:23+0000	"Entrevista que dei ao NEXO, jornal que desponta como refer\u00eancia pela qualidade e imparcialidade. Do n\u00edvel do El Pa\u00eds."	11145	4	1578
904277726319518_1273038542776766	2016-12-28T16:57:29+0000	"SUMAR\u00c9: UMA DAS MAIORES OBRAS CONTRA ENCHENTES\nHoje entregamos uma das maiores obras de macrodrenagem da cidade que aumenta a capacidade de vaz\u00e3o dos ramais que drenam as \u00e1guas dos c\u00f3rregos \u00c1gua Preta e Sumar\u00e9, nas imedia\u00e7\u00f5es da Arena Palmeiras (Allianz Parque) e Shopping Bourbon. Somadas \u00e0s obras do c\u00f3rrego Ponte Baixa (M\u00b4Boi MIrim) e Cupec\u00ea (Cidade Ademar), as obras equivalem a cerca de dez piscin\u00f5es. Deixamos outros 30 piscin\u00f5es licitados, licenciados e conveniados junto ao PAC em oito bacias (Trememb\u00e9, Paci\u00eancia, Ipiranga, Freitas, Aricanduva, Zavuvus, Paraguay-\u00c9guas e Perus).\nParab\u00e9ns aos moradores da \u00c1gua Branca pela vit\u00f3ria, depois de d\u00e9cadas de espera."	5880	1	694
904277726319518_1265296626884291	2016-12-22T22:05:50+0000	"Entrevista que dei ao citiscope, especializado em pol\u00edticas urbanas. http://citiscope.org/story/2016/we-managed-kick-paradigm-shift-sao-paulo-mayor-says-leaving-office"	2114	1	169
904277726319518_1259875570759730	2016-12-19T17:08:46+0000	"SP RAINBOW CITY\nS\u00e3o Paulo foi reconhecida com o selo internacional Rainbow City por suas a\u00e7\u00f5es em favor da popula\u00e7\u00e3o LGBT. Somente 29 cidades em todo mundo contam com esse reconhecimento de ambiente amig\u00e1vel aos LGBT e S\u00e3o Paulo \u00e9 a primeira cidade da Am\u00e9rica do Sul a ganhar o selo. \nAo longo de nosso governo, criamos pol\u00edticas p\u00fablicas para o combate \u00e0 homofobia e pela promo\u00e7\u00e3o dos direitos da comunidade LGBT, como o Transcidadania e a cria\u00e7\u00e3o de Centros de Refer\u00eancia LGBT fixos e m\u00f3veis. \n\u00c9 uma alegria termos contribu\u00eddo para o cultivo da toler\u00e2ncia e estimulado o conv\u00edvio com a diversidade em nossa cidade."	7785	3	1112
904277726319518_1255711827842771	2016-12-16T13:21:34+0000	"Ontem recebi relat\u00f3rio da Comiss\u00e3o da Mem\u00f3ria e Verdade e fiz publicar um pedido oficial de desculpas, em nome da Prefeitura de S\u00e3o Paulo, \u00e0s v\u00edtimas das viola\u00e7\u00f5es aos direitos humanos cometidas por seus agentes durante a ditadura militar."	3830	3	822
904277726319518_1253823661364921	2016-12-14T20:23:06+0000	"Em tempos de crise aguda no Brasil e no mundo, em que o futuro se avizinha nebuloso e incerto, S\u00e3o Paulo perde uma de suas maiores lideran\u00e7as espirituais. Nesse momento de pesar, quero reverenciar aqui a mem\u00f3ria de Dom Paulo Evaristo Arns, nosso sempre cardeal-arcebispo."	3654	1	128
904277726319518_1251159871631300	2016-12-12T12:43:06+0000	"Compartilho com voc\u00eas entrevista que dei ao El Pa\u00eds."	10599	1	1183
904277726319518_1250477728366181	2016-12-11T19:49:09+0000	"Ensaio do Bloco Baixo Augusta Carnaval de Rua 2017"	4489	2	229
904277726319518_1250187041728583	2016-12-11T14:26:38+0000	"Novo Skate Park"	2842	3	581
904277726319518_1247988028615151	2016-12-09T18:54:06+0000	"MAIS QUALIDADE DE VIDA PARA OS IDOSOS\nOntem inauguramos no Ja\u00e7an\u00e3 o 16\u00ba centro-dia para idosos, o primeiro constru\u00eddo pela pr\u00f3pria Prefeitura, com alto padr\u00e3o de infraestrutura em um complexo de 1,3 mil metros quadrados. \nOs centros-dia s\u00e3o uma iniciativa in\u00e9dita do nosso governo, fruto da mobiliza\u00e7\u00e3o dos idosos em nosso programa de metas. Eles s\u00e3o espa\u00e7os de conviv\u00eancia que oferecem atividades e cuidados para a popula\u00e7\u00e3o de idosos, garantindo alimenta\u00e7\u00e3o, oficinas e atividades f\u00edsicas. A popula\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo est\u00e1 envelhecendo, e isso significa que n\u00f3s temos que acolher essas pessoas em locais adequados para que elas possam garantir uma qualidade de vida digna."	2239	0	368
904277726319518_1243226345757986	2016-12-06T12:34:37+0000	"Nova Avenida Sapopemba"	2398	10	530
904277726319518_1239757296104891	2016-12-03T21:59:38+0000	"Chegando no Brasil, fiquei sabendo que recebemos mais um pr\u00eamio, agora da Associa\u00e7\u00e3o Paulista de Cr\u00edticos de Arte pelo programa Ruas Abertas na Avenida Paulista. \nFico muito contente com essa not\u00edcia porque, de fato, as ruas abertas proporcionaram ao paulistano um novo modo de interagir com a cidade, apreciar arte e cultura, dan\u00e7ar, ouvir boa m\u00fasica, fazer exerc\u00edcios f\u00edsicos, descansar e conviver harmoniosamente por aqui.\nDe Parelheiros \u00e0 Paulista, viva S\u00e3o Paulo!"	7715	0	1210
904277726319518_1236765659737388	2016-12-01T21:33:48+0000	"Ontem ganhamos o \"Desafio dos Prefeitos\", organizado pelo ex-Prefeito de Nova Iorque, Michael Bloomberg, que premia as melhores pr\u00e1ticas urbanas no mundo. Mais de 290 cidades se inscreveram, S\u00e3o Paulo ficou em primeiro lugar e recebemos 5 milh\u00f5es de d\u00f3lares para investir em nosso projeto de agricultura familiar em Parelheiros. \nVejam o momento do an\u00fancio. Estou muito orgulhoso dessa conquista para a cidade!\n\nSaibam mais aqui: http://capital.sp.gov.br/noticia/sao-paulo-recebe-premio-mayors-challenge-2016-da-bloomberg-philanthropies"	45464	13	46735
904277726319518_1233165766764044	2016-11-28T20:15:15+0000	"Ainda no esp\u00edrito do dia da consci\u00eancia negra, vale a pena ver este v\u00eddeo."	1935	3	619
904277726319518_1232798590134095	2016-11-28T13:11:49+0000	"20% DOS FUTUROS PROFESSORES TEM NOTA VERMELHA NO ENEM.\n\nAntes de deixar o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o encaminhei um projeto (aprovado em 2013) que prev\u00ea o seguinte:\n\n\"O Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o poder\u00e1 estabelecer nota m\u00ednima em exame nacional aplicado aos concluintes do ensino m\u00e9dio como pr\u00e9-requisito para o ingresso em cursos de gradua\u00e7\u00e3o para forma\u00e7\u00e3o de docentes, ouvido o Conselho Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - CNE.\"\n\nAcho que passou  da hora da sua regulamenta\u00e7\u00e3o.\n \nhttps://goo.gl/62VvQ8"	1282	8	198
904277726319518_1230020390411915	2016-11-26T01:41:13+0000	"Ecla no Bexiga"	1197	3	115
904277726319518_1228547277225893	2016-11-24T18:46:58+0000	"Pra quem ainda n\u00e3o conhece o potencial de um Fab Lab, olha s\u00f3 o que esse cara fez: amante do handpan, um instrumento que ficou conhecido como \"stradivarius da percuss\u00e3o\", ele descobriu o Fab Lab da Prefeitura na Galeria Olido, come\u00e7ou a fabricar exemplares e hoje ganha dinheiro com sua venda."	934	0	0
904277726319518_1225745614172726	2016-11-23T13:31:05+0000	"NOVO CLUBE N\u00c1UTICO\nNo s\u00e1bado passado, inauguramos o Clube Esportivo N\u00e1utico da Guarapiranga, uma nova \u00e1rea de lazer para atender os moradores do fund\u00e3o da zona sul.\nPra se ter uma ideia, o novo clube tem 300 mil m\u00b2, conta com tr\u00eas piscinas, 98 churrasqueiras, campo de futebol, v\u00e1rias quadras poliesportivas, palco para shows, sal\u00e3o de jogos etc.\nEssa entrega representa transformar o bairro em mais cidade. Levar mais lazer para a popula\u00e7\u00e3o. As pessoas da regi\u00e3o n\u00e3o v\u00e3o mais precisar se deslocar tanto para ter lazer. E pra quem n\u00e3o \u00e9 da regi\u00e3o, recomendo muito fazer uma visita. S\u00f3 a vista para a represa Guarapiranga j\u00e1 vale a pena!\n\nVeja mais aqui: http://capital.sp.gov.br/noticia/prefeitura-inaugura-clube-esportivo-nautico-guarapiranga"	5466	0	829
904277726319518_1225660234181264	2016-11-21T18:28:49+0000	"Entrevista que dei \u00e0 Folha de S\u00e3o Paulo sobre cen\u00e1rio internacional e seus reflexos na pol\u00edtica local."	3473	9	342
904277726319518_1224597500954204	2016-11-20T13:58:31+0000	"CINEMA GRATUITO NA PERIFERIA\nCircuito Spcine, com dezoito salas p\u00fablicas de cinema inauguradas pela nossa gest\u00e3o, leva 250 mil pessoas \u00e0s salas de cinema em S\u00e3o Paulo este ano. At\u00e9 o final do ano, mais duas salas ser\u00e3o entregues, totalizando vinte salas. Previs\u00e3o \u00e9 atingir um milh\u00e3o de espectadores por ano.\nhttps://goo.gl/Uoiphp"	1855	0	217
904277726319518_1223072687773352	2016-11-18T20:15:26+0000	"Se em 2016 j\u00e1 foi bom, em 2017 vai ser ainda melhor. \u00c9 como venho dizendo: S\u00e3o Paulo ainda vai ter o maior Carnaval do pa\u00eds."	8778	10	776
904277726319518_1216440295103258	2016-11-12T15:39:37+0000	"Compartilho entrevista que dei para o UOL, onde comento sobre o retrocesso que seria baratear pedagogicamente o Enem, cujo modelo atual foi criado por n\u00f3s em 2009."	6021	26	1109
904277726319518_1213285175418770	2016-11-08T14:03:27+0000	"COMO ENTREGAREMOS AS FINAN\u00c7AS DE SP\nEu posso assegurar que as finan\u00e7as de S\u00e3o Paulo est\u00e3o em seu melhor momento nos \u00faltimos 25 anos. Vejam estes dados, publicados em mat\u00e9ria do Valor Econ\u00f4mico:\n1) N\u00edvel de endividamento: ap\u00f3s a renegocia\u00e7\u00e3o da d\u00edvida com a Uni\u00e3o, reduzimos o n\u00edvel da d\u00edvida consolidada para 74,1% da receita corrente l\u00edquida, contra 182,3% ao final de 2015;\n2) Despesa com pessoal: SP \u00e9 a capital com menor comprometimento da receita corrente l\u00edquida com a folha, cerca de 34,5% (muito inferior ao limite de 60% fixado na lei de responsabilidade fiscal);\n3) Autonomia financeira: SP \u00e9 a capital com maior autonomia, com 70% de suas receitas oriundas de arrecada\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, sendo que a m\u00e9dia das demais capitais \u00e9 de apenas 44%;\n4) Liquidez financeira: SP tem \u00edndice de liquidez quase duas vezes superior \u00e0 m\u00e9dia das demais capitais (1,34 m\u00eas de despesas em caixa contra 0,7 m\u00eas)."	5427	2	1057
904277726319518_1212376328842988	2016-11-07T12:51:35+0000	"No ano passado, criamos a Spcine, empresa de cinema e audiovisual de S\u00e3o Paulo. Uma de suas v\u00e1rias frentes de trabalho (S\u00e3o Paulo Film Commission) tem a ver com a desburocratiza\u00e7\u00e3o dos pedidos de autoriza\u00e7\u00e3o para filmagens em espa\u00e7os p\u00fablicos. O resultado est\u00e1 a\u00ed."	3903	0	278
904277726319518_1210463772367577	2016-11-05T14:00:36+0000	"Mesmo tendo reestruturado todas as carreiras da prefeitura, garantindo o poder de compra dos servidores, comprometimento da receita l\u00edquida do munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo com a folha de pagamento do funcionalismo \u00e9 o menor dentre todas as capitais, mostra boletim do Tesouro Nacional. Por outro lado, S\u00e3o Paulo aparece ainda no boletim como a mais endividada entre as capitais. Com dados do final de 2015, o boletim n\u00e3o considerou a negocia\u00e7\u00e3o da d\u00edvida da prefeitura com a Uni\u00e3o. Em fevereiro, S\u00e3o Paulo conseguiu reduzir o saldo devedor de R$ 74 bilh\u00f5es para R$ 27,5 bilh\u00f5es. Infelizmente o Estad\u00e3o escolheu para manchete a not\u00edcia defasada e ruim e n\u00e3o a boa nova. As contas da prefeitura est\u00e3o no seu melhor momento em mais de 20 anos. Por isso obtivemos o grau de investimento da ag\u00eancia de risco Fitch, not\u00edcia, ali\u00e1s, que o Estad\u00e3o nunca deu.\nhttps://goo.gl/c9YS5I"	5726	297	874
904277726319518_1207539685993319	2016-11-02T01:18:58+0000	"Mais Choro"	1874	2	218
904277726319518_1207490279331593	2016-11-02T00:06:17+0000	"Choro no Nassif"	2651	5	358
904277726319518_1204245326322755	2016-10-29T12:51:41+0000	"Al\u00e9m de salvar vidas e melhorar a fluidez no tr\u00e2nsito, a redu\u00e7\u00e3o da velocidade tamb\u00e9m gera um impacto positivo na rede de sa\u00fade, pela economia em gastos hospitalares. Levantamento recente aponta queda de 28% na interna\u00e7\u00e3o de v\u00edtimas de acidentes de tr\u00e2nsito de 2013 pra c\u00e1, que permitiu que fossem liberados 147 leitos por dia, o que equivale a um hospital de pequeno porte."	8625	5	1599
904277726319518_1203280286419259	2016-10-28T20:17:14+0000	"Nesta semana, tive o prazer de almo\u00e7ar com o grande fil\u00f3sofo italiano Antonio Negri."	3835	3	62
904277726319518_1202720559808565	2016-10-27T20:36:09+0000	"H\u00e1 exatamente um ano, eu lan\u00e7ava esta p\u00e1gina no Facebook com o intuito de criar mais um canal de comunica\u00e7\u00e3o que contribu\u00edsse para um debate franco e democr\u00e1tico sobre a cidade de S\u00e3o Paulo. Hoje j\u00e1 s\u00e3o mais de 286 mil pessoas que curtem esta p\u00e1gina. Agrade\u00e7o a todos pela intera\u00e7\u00e3o, pelas mensagens carinhosas, pelas cr\u00edticas construtivas. Sempre que posso, acompanho atentamente seus coment\u00e1rios. \u00c9 muito bom estar em contato, ainda que virtual, com cada um de voc\u00eas. Um grande abra\u00e7o!"	14182	3	75
904277726319518_1195954583818496	2016-10-20T18:01:23+0000	"Solu\u00e7\u00e3o Salom\u00f4nica: \nBom trabalho da Prefeitura em exigir a reposi\u00e7\u00e3o do estoque de terra destinado a habita\u00e7\u00e3o de interesse social de \u00e1rea ocupada irregularmente pelo Templo de Salom\u00e3o.\nhttps://goo.gl/IYldZd"	5580	46	769
904277726319518_1195709170509704	2016-10-20T11:22:34+0000	"Sempre defendi a tese de que uma maior efetividade de programas de apoio a usu\u00e1rios de crack em situa\u00e7\u00e3o de rua, como o \"De Bra\u00e7os Abertos\", dependia do combate ao tr\u00e1fico e, isso, dependia do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o policial. Eis a prova:\nhttps://goo.gl/3of8dd"	6175	219	1006
904277726319518_1193956854018269	2016-10-18T13:38:07+0000	"Pessoal, estou passando aqui pra pedir a ajudar de voc\u00eas. A mudan\u00e7a de lei das campanhas eleitorais fez com que o tempo e os recursos das campanhas ficassem muito menores. A luta para que isso acontecesse foi nossa, e, finalmente, conseguimos excluir o financiamento das empresas da vida eleitoral.\nVoc\u00ea pode contribuir com qualquer valor em -> https://doacoes.haddadsp.com.br/inicio\nContudo, ao excluir esse tipo de financiamento, conseguir dinheiro para as campanhas se tornou uma \u00e1rdua batalha, e \u00e9 por isso que eu preciso de voc\u00ea.\nPara honrar nossos compromissos com quem trabalhou duro em nossa campanha, a sua ajuda \u00e9 muito importante, e \u00e9 com ela que vamos seguir em frente e continuar debatendo a cidade e o Pa\u00eds que queremos construir."	6775	247	4335
904277726319518_1192150880865533	2016-10-16T16:13:22+0000	"Cooperifa Jd S\u00e3o Lu\u00eds"	2711	3	227
904277726319518_1192146920865929	2016-10-16T16:04:45+0000	"Contribui\u00e7\u00e3o ao debate sobre a reforma do Ensino M\u00e9dio no Brasil, em apoio aos milhares de estudantes que est\u00e3o mobilizados na luta por uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade em nosso pa\u00eds."	5126	2	538
904277726319518_1189120051168616	2016-10-13T15:09:29+0000	"Especialistas e entidades ligadas \u00e0s pol\u00edticas de drogas lan\u00e7aram carta em defesa do nosso programa De Bra\u00e7os Abertos."	2014	17	0
904277726319518_1187494167997871	2016-10-11T20:59:18+0000	"Tico Santa Cruz em Sampa"	4419	44	672
904277726319518_1185647398182548	2016-10-09T20:20:53+0000	"Obrigado, S\u00e3o Paulo!\n\n(Foto: M\u00eddia Ninja)"	23812	15	1458
904277726319518_1185603661520255	2016-10-09T19:36:00+0000	"Beat box do Rhino no mirante 9  de julho"	3526	6	169
904277726319518_1185549461525675	2016-10-09T18:46:30+0000	"Obrigado, S\u00e3o Paulo!\n\n(Foto: M\u00eddia Ninja)"	38414	29	6176
904277726319518_1183109338436354	2016-10-06T21:05:03+0000	"Mexendo no Facebook, eu vi que existe um evento chamado \"Valeu, Haddad\" (que voc\u00ea pode ver nesse link aqui: http://bit.ly/ValeuHaddad).\nNa terceira mensagem que eu vi j\u00e1 me decidi: domingo estarei l\u00e1!\nTe encontro na Av. Paulista, ao meio-dia!"	37306	78	7051
904277726319518_1182888655125089	2016-10-06T18:34:45+0000	"Hoje, no Bom Dia Brasil, a OAB, que havia entrado com uma a\u00e7\u00e3o contra a redu\u00e7\u00e3o da velocidade m\u00e1xima nas marginais, diante das evid\u00eancias, se manifestou favor\u00e1vel \u00e0 medida. Vale assistir ao v\u00eddeo."	20150	31	3848
904277726319518_1182091818538106	2016-10-05T17:05:30+0000	"Hoje, fui a um semin\u00e1rio na PUC. Galera animada. Valeu!"	15887	3	295
904277726319518_1181999298547358	2016-10-05T15:25:18+0000	""	29442	22	764
904277726319518_1181204251960196	2016-10-04T19:43:54+0000	"Mais uma mat\u00e9ria do Estad\u00e3o de hoje: faixas exclusivas aumentaram velocidade do transporte p\u00fablico em 11% e diminu\u00edram emiss\u00f5es de poluentes em 5%.\n\nhttp://noticias.uol.com.br/ultimas-noticias/agencia-estado/2016/10/04/velocidade-cresce-11-e-emissoes-caem-5-com-faixas-de-onibus-em-sp.htm"	8992	68	1101
904277726319518_1180886978658590	2016-10-04T11:56:51+0000	"Hoje no Estad\u00e3o: Mortes no tr\u00e2nsito caem 3 vezes mais na capital paulista. Considerando janeiro a agosto, a queda foi de 16,7% na capital, ante 5,5% no interior. Especialistas apontam redu\u00e7\u00e3o de velocidade."	13971	20	3330
904277726319518_1180022845411670	2016-10-03T17:21:13+0000	"VALEU, S\u00c3O PAULO!\nAgrade\u00e7o imensamente aos paulistanos que votaram em nosso projeto no dia de ontem. Muit\u00edssimo obrigado aos milhares de militantes, estudantes, intelectuais, artistas, movimentos populares etc. pelo apoio dado \u00e0 nossa candidatura ao longo dessa campanha. \u00c9 uma honra governar S\u00e3o Paulo e saio com a sensa\u00e7\u00e3o de dever cumprido. Tenho certeza que estamos deixando um importante legado para o futuro da cidade.\n\nParabenizo o Prefeito eleito Jo\u00e3o Doria Jr. pelo resultado e, conforme falamos por telefone, coloco minha equipe - a come\u00e7ar por mim - \u00e0 inteira disposi\u00e7\u00e3o para fazermos uma transi\u00e7\u00e3o tranquila. Em um pa\u00eds onde a gente v\u00ea as institui\u00e7\u00f5es republicanas fragilizadas, eu penso que n\u00f3s temos que dar o exemplo e fortalec\u00ea-las; e uma das institui\u00e7\u00f5es que eu mais prezo s\u00e3o as transi\u00e7\u00f5es de governo, porque isso revela esp\u00edrito p\u00fablico, respeito \u00e0 democracia, respeito ao resultado das urnas, \u00e0 vontade popular.\n\nA luta por uma S\u00e3o Paulo mais humana, justa e moderna n\u00e3o acaba aqui. Estamos juntos!"	51305	23	4660
904277726319518_1178306748916613	2016-10-02T02:50:00+0000	"\u00daltimos minutos para pedir voto. Deixo este recado para voc\u00eas.\nBoa noite e bom domingo."	4935	19	893
904277726319518_1178580758889212	2016-10-02T02:30:00+0000	"A CIDADE \u00c9 NOSSA\nNosso sonho de felicidade n\u00e3o ser\u00e1 interrompido. A cidade continuar\u00e1 sendo sua, sendo nossa, sendo de todas e todos."	2936	0	748
904277726319518_1178559405558014	2016-10-02T02:00:00+0000	"Tamo Junto?"	12571	18	966
904277726319518_1177165425697412	2016-10-02T01:30:00+0000	"Odair Jos\u00e9 que apoio e m\u00fasica incr\u00edveis! Muito obrigado!"	3152	2	784
904277726319518_1178370055576949	2016-10-02T01:15:00+0000	"Muito legal essa foto que recebi!\nN\u00f3s criamos o Centro Municipal de Ado\u00e7\u00e3o de C\u00e3es e Gatos em janeiro deste ano. L\u00e1 os animais em situa\u00e7\u00e3o de maus-tratos recebem tratamento m\u00e9dico, vacinas e s\u00e3o colocados para ado\u00e7\u00e3o. Vale muito a pena conhecer."	33644	31	35910
904277726319518_1178561752224446	2016-10-02T00:45:01+0000	"Essa foi uma das melhores homenagens que j\u00e1 recebi. Voc\u00eas s\u00e3o incr\u00edveis! Rumo ao 2\u00ba turno!"	18280	17	9308
904277726319518_1178568325557122	2016-10-02T00:25:00+0000	"Tudo que altera a rotina \u00e9 transformador. N\u00f3s quebramos com a mesmice de S\u00e3o Paulo e mudamos a cidade para melhor. Se voc\u00ea tamb\u00e9m pensa diferente, quer inovar e encontrar solu\u00e7\u00f5es que aproximem pessoas, voc\u00ea se alinha ao nosso sonho de cidade. Vem com a gente. Tamo junto?"	2256	0	415
904277726319518_1178563752224246	2016-10-02T00:00:00+0000	"Quem t\u00e1 junto n\u00e3o esconde.\n#EquipeHaddad"	8000	10	1618
904277726319518_1178379775575977	2016-10-01T23:20:00+0000	"\u266a \u266b \u2669 Hoje a vontade do povo \u00e9 que grita #HaddadFica! \u266a \u266b \u2669\n\n#EquipeHaddad"	1400	1	379
904277726319518_1178543115559643	2016-10-01T22:50:12+0000	"No Baixo Augusta com a juventude que pensa diferente e quer continuar transformando S\u00e3o Paulo!"	7788	32	1772
904277726319518_1178524072228214	2016-10-01T22:24:49+0000	"Com voc\u00eas, a gente consegue virar esse jogo. Rumo ao 2\u00ba turno! Vamos ganhar as elei\u00e7\u00f5es!"	5948	4	660
904277726319518_1178346812245940	2016-10-01T21:37:38+0000	"Quando assumi a prefeitura, a sa\u00fade de S\u00e3o Paulo estava numa situa\u00e7\u00e3o muito ruim. Avan\u00e7amos bastante nos \u00faltimos anos, mas ainda h\u00e1 muito a ser feito e o caminho \u00e9 a Rede Hora Certa. Vamos ampliar e investir nesse programa para que pessoas como Maria Irandir consigam receber um tratamento adequado."	929	0	87
904277726319518_1178327705581184	2016-10-01T21:00:00+0000	"Hoje a Ana Estela Haddad est\u00e1 com uma camiseta criada pelos nossos apoiadores que diz \"Eu voto no Haddad, me pergunte por qu\u00ea\". N\u00f3s elencamos 13 motivos. Ficou bem legal. Vamos espalhar essa ideia!"	5233	1	1994
904277726319518_1178320625581892	2016-10-01T20:17:13+0000	"Muito carinho, muita felicidade e respeito pelo Leonardo Boff. Obrigado pelo apoio, meu amigo. Se depender do nosso projeto, S\u00e3o Paulo continuar\u00e1 crescendo e se tornando cada vez mais humana!"	2928	1	780
904277726319518_1178311548916133	2016-10-01T19:30:56+0000	"Hoje foi de dia de Caminhada no Cap\u00e3o Redondo. Agrade\u00e7o imensamente o carinho da regi\u00e3o e a energia incr\u00edvel que estava durante todo o percurso. A onda est\u00e1 formada, vamos virar esse jogo!"	3505	2	143
904277726319518_1177162229031065	2016-10-01T18:45:00+0000	"O que de bom que os meus advers\u00e1rios prop\u00f5em n\u00f3s j\u00e1 fazemos com mais efici\u00eancia, consist\u00eancia e volume. J\u00e1 o que eles prop\u00f5em de novo n\u00e3o \u00e9 bom para S\u00e3o Paulo, como voltar com a velocidade nas vias, trazer a controlar para a cidade ou levar pobres de madrugada para o hospital. S\u00e3o Paulo n\u00e3o \u00e9 para amadores."	987	2	112
904277726319518_1178246252255996	2016-10-01T18:02:36+0000	"Quem faz parte da virada n\u00e3o esconde\n#EquipeHaddad"	2563	1	541
904277726319518_1177500768997211	2016-10-01T17:00:15+0000	"Chico Buarque, Daniela Mercury, Edgard Scandurra, Gregorio Duvivier, Let\u00edcia Sabatella, Z\u00e9lia Duncan, Z\u00e9 Miguel Wisnik, Leoni Oficial, Alessandra Negrini, Marina Person, Laerte Coutinho, Anna Muylaert, OTTO, Andr\u00e9 Abujamra, Cristina Pereira e tantos outros est\u00e3o com a nossa candidatura. Agrade\u00e7o a cada um pelo apoio e reconhecimento, Vamos juntos continuar a transforma\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Paulo."	5197	8	2436
904277726319518_1178154435598511	2016-10-01T16:25:10+0000	"O Datafolha errou na v\u00e9spera da elei\u00e7\u00e3o de 2012. Os institutos indicavam que eu n\u00e3o iria para o segundo turno. Com todo respeito que eu tenho aos institutos de pesquisa, eles n\u00e3o acertam todas. Na hora H, n\u00f3s viramos o jogo e ganhamos as elei\u00e7\u00f5es. Desta vez, n\u00e3o vai ser diferente!"	2545	3	534
904277726319518_1176247799122508	2016-10-01T16:00:02+0000	"S\u00e3o 13 horas e a #HoraH da virada est\u00e1 chegando. \nVamos nos mobilizar, converse com 5 pessoas fale da nossa gest\u00e3o. Preciso de voc\u00ea para chegar 2\u00ba turno. No mano a mano, n\u00f3s ganharemos as elei\u00e7\u00f5es."	2320	1	230
904277726319518_1178094218937866	2016-10-01T15:30:00+0000	"Maeve Jinkings deu a letra! Tamo Junto!"	3279	1	377
904277726319518_1178082852272336	2016-10-01T15:02:29+0000	"Sempre trabalhamos por todos, sobretudo para aqueles que mais precisam. \u00c9 faculdade, cinema, LED, pra\u00e7as wi-fi, corredores e faixas exclusivas de \u00f4nibus, descentraliza\u00e7\u00e3o da cultura, creches, hospitais, rede hora certa... Quem olha, quem escuta, quem faz, quem marca presen\u00e7a \u00e9 o 13. Vamos devolver S\u00e3o Paulo para todas as pessoas e n\u00e3o para meia d\u00fazia. Tamo junto?"	1559	0	234
904277726319518_1178043962276225	2016-10-01T14:35:09+0000	"Os corredores de \u00f4nibus e as faixas exclusivas permitiram que as pessoas ganhassem 4 horas a mais por semana. Elas t\u00eam mais tempo para aproveitar a vida. E mais vida para as pessoas \u00e9 mais vida para a cidade. N\u00e3o vamos permitir que a cidade morra. Conto com voc\u00ea amanh\u00e3. Tamo junto?"	1765	2	276
904277726319518_1178031368944151	2016-10-01T14:00:00+0000	"27 motivos para votar em Haddad\n27 motivos para convencer algu\u00e9m \n27 motivos pelos quais S\u00e3o Paulo ficou melhor\n27 motivos para resistir na cidade\n#EquipeHaddad"	6655	11	1489
904277726319518_1178010152279606	2016-10-01T13:18:47+0000	"Em dire\u00e7\u00e3o ao Cap\u00e3o Redondo para a Caminhada. Tamo Junto?"	6010	105	1593
904277726319518_1177994068947881	2016-10-01T13:03:35+0000	"Maria Casadevall tamb\u00e9m est\u00e1 junto na continuidade do nosso projeto de cidade. Obrigado, Maria! O 2\u00ba turno \u00e9 nosso!"	8155	7	1072
904277726319518_1177937925620162	2016-10-01T12:02:26+0000	"Falta pouco para a cidade ser sua. Com o seu apoio, a transforma\u00e7\u00e3o que come\u00e7amos em S\u00e3o Paulo vai continuar. Personalize sua foto de perfil em apoio a nossa candidatura, acesse http://bit.ly/TwibbonHaddad"	2906	5	178
904277726319518_1177927348954553	2016-10-01T11:43:52+0000	""	1678	0	110
904277726319518_1177430642337557	2016-10-01T04:30:01+0000	"N\u00f3s demos alternativas para voc\u00ea ocupar a cidade, o \u00f4nibus 24h foi uma dessas formas. Desde 2015, voc\u00ea j\u00e1 conta com 151 linhas que n\u00f3s implementamos em toda cidade. Boa noite!"	1223	0	156
904277726319518_1177117925702162	2016-10-01T01:00:00+0000	"Mel Lisboa, n\u00f3s queremos que outras pessoas tamb\u00e9m possam ver e viver a cidade. \u00c9 nesse sentido que a nossa gest\u00e3o caminha. Obrigado pelo apoio!"	6533	3	1564
904277726319518_1177503418996946	2016-10-01T00:01:05+0000	"Hoje as pessoas ocupam lugar central no projeto de cidade mais humana e menos ca\u00f3tica. Em uma caminhada de quatro anos, S\u00e3o Paulo assumiu uma nova qualidade ao ter sua l\u00f3gica invertida. A cidade est\u00e1 diferente! E a mudan\u00e7a \u00e9 percept\u00edvel: nas ruas, nas escolas, nas pra\u00e7as, nos bairros, nos \u00f4nibus, nos parques. S\u00e3o Paulo agora respira, vive"	5986	8	902
904277726319518_1177347382345883	2016-09-30T22:45:00+0000	"CAMINHADA DA VIT\u00d3RIA\nHoje, a nossa onda saiu para as ruas em busca da vit\u00f3ria. Hoje, tive a certeza, mais uma vez, de que juntos conseguimos continuar o nosso projeto de transformar a cidade. Vamos colocar isso em pr\u00e1tica, vamos conversar com as pessoas e falar dos nossos in\u00fameros avan\u00e7os. N\u00e3o vamos desistir da cidade!"	2557	4	845
904277726319518_1177313989015889	2016-09-30T21:26:59+0000	"Muito feliz com o apoio do Ziraldo! Meu amigo, obrigado pelo reconhecimento. Estamos juntos para melhorar ainda mais S\u00e3o Paulo! \u00c9 uma honra saber que tem tanta gente boa apoiando o nosso projeto de cidade."	5040	1	1888
904277726319518_1172834736130481	2016-09-30T21:00:00+0000	"Todo avan\u00e7o que tivemos na gest\u00e3o foi gra\u00e7as aos movimentos das mulheres. Assim como fizemos de 2012 a 2016, n\u00f3s vamos cumprir integralmente o programa de 2017 a 2020 que voc\u00eas nos entregaram.  Juntos a gente vai avan\u00e7ar no empoderamento, na igualdade e no combate a viol\u00eancia contra as mulheres."	1188	0	220
904277726319518_1177292009018087	2016-09-30T20:00:02+0000	"Tamo Junto?"	10200	5	3103
904277726319518_1177087045705250	2016-09-30T19:00:30+0000	"A gente quer mudar a vida das pessoas, sobretudo aquelas que n\u00e3o t\u00eam oportunidades. Imagine uma pessoa que foi expulsa de casa, da escola e do mercado de trabalho por causa da sexualidade ou identidade de g\u00eanero. Inaceit\u00e1vel, mas infelizmente ainda \u00e9 uma realidade. N\u00f3s enxergamos essas pessoas e criamos o Transcidadania e outras tantas pol\u00edticas para a popula\u00e7\u00e3o LGBT. Se depender da gente, S\u00e3o Paulo ser\u00e1 cada dia mais humana."	4982	4	3747
904277726319518_1177260195687935	2016-09-30T17:53:57+0000	"Obrigado por passar essa energia incr\u00edvel, Jos\u00e9 Celso Martinez Corr\u00eaa! Resistir e existir em S\u00e3o Paulo sempre!"	2441	0	735
904277726319518_1177173875696567	2016-09-30T17:00:00+0000	"O engajamento de voc\u00eas formou essa onda que est\u00e1 tomando conta das ruas, das pra\u00e7as, da internet. Esse engajamento vai virar o jogo. N\u00f3s vamos para o segundo turno, ganhar as elei\u00e7\u00f5es e continuar transformando S\u00e3o Paulo."	6296	1	767
904277726319518_1177160712364550	2016-09-30T15:38:25+0000	"Caminhada da Virada!"	1294	2	0
904277726319518_1177121052368516	2016-09-30T15:08:12+0000	"Vielada \u00e9 um projeto incr\u00edvel que quebra com a l\u00f3gica da cultura apenas no centro. Na nossa gest\u00e3o, a descentraliza\u00e7\u00e3o da cultura e o incentivo nas periferias foi prioridade para que a pessoa n\u00e3o tenha sempre que atravessar a ponte em busca de divers\u00e3o, lazer e enriquecimento cultural."	797	0	246
904277726319518_1175307932549828	2016-09-30T14:08:20+0000	"O nosso projeto \u00e9 s\u00e9rio, moderno e inovador. Estar com a gente \u00e9 construir um ambiente no qual as pessoas saiam de suas resid\u00eancias e ainda se sintam em casa andando pela cidade. A #HoraH est\u00e1 chegando e n\u00f3s vamos resistir e existir nessa cidade."	3833	0	1001
904277726319518_1176275055786449	2016-09-30T13:00:00+0000	"Bom dia!\nAdriano Paiva esteve nesta caminhada conosco e eu agrade\u00e7o o apoio e dedica\u00e7\u00e3o. Ele j\u00e1 deu a letra: rumo ao segundo turno! Tamo junto?"	1408	2	277
904277726319518_1176509855762969	2016-09-30T11:00:00+0000	"Tamo junto?\nHoje (30), 10h, P\u00e1tio do Col\u00e9gio - Centro \nhttps://www.facebook.com/events/569968933204046/"	1782	8	167
904277726319518_1176715472409074	2016-09-30T03:50:36+0000	"Voc\u00ea sabe o n\u00famero que leva o benef\u00edcio para periferia, esse n\u00famero \u00e9 o 13."	6644	7	2089
904277726319518_1176522069095081	2016-09-29T23:40:00+0000	"Quero deixar esta mensagem para voc\u00eas:"	10375	18	10521
904277726319518_1176244785789476	2016-09-29T23:00:00+0000	"Zeca Baleiro, encontramos muitas resist\u00eancias para transformar a cidade, mas n\u00e3o recuamos. Como voc\u00ea disse, a cidade est\u00e1 mais humana. Contudo, precisamos avan\u00e7ar mais, por isso, agrade\u00e7o seu apoio. Tamo junto?"	4798	0	2222
904277726319518_1176503499096938	2016-09-29T22:07:43+0000	"PERIFERIA COM HADDAD\nSaiu o rap da nossa candidatura, ficou muito bom. Agrade\u00e7o a todos que participaram. Ou\u00e7a e compartilhe!"	1946	0	1147
904277726319518_1176352052445416	2016-09-29T20:30:00+0000	"A Valoriza\u00e7\u00e3o de Iniciativas Cultuais \u00e9 um programa de apoio a cultura nas periferias. A gente entende que existem v\u00e1rios talentos que n\u00e3o podem ser perdidos. Por isso, os UniCEUs, os cinemas, a descentraliza\u00e7\u00e3o da cultura... Os programas que a gente cria \u00e9 para garantir que todos tenham oportunidades."	676	1	233
904277726319518_1176417809105507	2016-09-29T19:29:15+0000	"Uma honra receber o apoio do Luiz Carlos Bresser-Pereira. No pr\u00f3ximo domingo, tenho a certeza de que vou renovar meu compromisso com a cidade de S\u00e3o Paulo. Justamente, por causa da confian\u00e7a de todos voc\u00eas. Obrigado."	1649	0	0
904277726319518_1176233309123957	2016-09-29T18:30:00+0000	"Vamos virar esse jogo juntos. Com voc\u00eas, eu acredito que somos capazes de uma grande virada. N\u00e3o s\u00f3 nas elei\u00e7\u00f5es, mas tamb\u00e9m nos pr\u00f3ximos anos em S\u00e3o Paulo. Se voc\u00ea concorda com o modelo de cidade que a gente quer, colabore com ideias, voluntariado, ou financeiramente http://bit.ly/Doa\u00e7\u00e3oHaddad"	1105	1	150
904277726319518_1176231942457427	2016-09-29T17:20:00+0000	"\u0250p\u0250\u0279\u1d09\u028c \u0250p \u0250\u0279oH"	4626	2	552
904277726319518_1176318129115475	2016-09-29T16:55:07+0000	"F\u00e1brica do Samba 7 galp\u00f5es prontos"	798	2	104
904277726319518_1176210262459595	2016-09-29T16:15:00+0000	"N\u00daMEROS N\u00c3O CONTAM HIST\u00d3RIAS, PESSOAS SIM\nVal\u00e9ria Oliveira mostra como o UniCEU, o FIES e o passe livre fazem parte da sua hist\u00f3ria e da oportunidade de transformar a sua vida. Val\u00e9ria \u00e9 um exemplo de muitos paulistanos que fizeram diferente. Val\u00e9ria, tamo junto!"	831	0	294
904277726319518_1175769649170323	2016-09-29T15:00:00+0000	"DEBATE GLOBO\nHoje, estarei no debate da Globo para mostrar que nossas propostas s\u00e3o, de longe, as mais adequadas para S\u00e3o Paulo. Vamos consolidar a virada desse jogo. #ViradaHaddad13 Tamo Junto?"	3734	0	997
904277726319518_1175774739169814	2016-09-29T14:00:00+0000	"Bom dia!\nAlessandra Negrini tamb\u00e9m apoia a devolu\u00e7\u00e3o da cidade para as pessoas. Obrigado pelo apoio, Alessandra! Tamo junto! A virada t\u00e1 chegando!"	12123	48	4512
904277726319518_1176154905798464	2016-09-29T13:33:39+0000	"\u00c9 importante voc\u00eas conhecerem o trabalho da Casa Rodante, parceiro do De Bra\u00e7os Abertos. Um bra\u00e7o essencial para a constru\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00e3o entre as pessoas. Por meio da arte, agricultura urbana, poesia e cinema na vizinhan\u00e7a, os benefici\u00e1rios do De Bra\u00e7os Abertos conseguem ter tratamento e reinser\u00e7\u00e3o na cidade. \u00c9 um trabalho incr\u00edvel de pessoas que est\u00e3o juntas pela transforma\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo."	900	0	615
904277726319518_1175770369170251	2016-09-29T13:00:00+0000	"MEGAL\u00d3POLE DA DIVERSIDADE\nNenhuma outra gest\u00e3o teve tanto cuidado com a popula\u00e7\u00e3o LGBT como a nossa. Entendo que as a\u00e7\u00f5es que criamos nesses anos foram um ponta p\u00e9 inicial para a igualdade de oportunidades. Para os pr\u00f3ximos anos, queremos deixar a cidade mais colorida com a valoriza\u00e7\u00e3o da cultura e dos eventos LGBT e mais segura para essa popula\u00e7\u00e3o."	2303	0	446
904277726319518_1175727362507885	2016-09-29T12:00:00+0000	"A gente sabia que iria encontrar resist\u00eancia para botar em pr\u00e1tica o nosso projeto de cidade, mas isso n\u00e3o nos intimidou. A gente quer morar na cidade de S\u00e3o Paulo, e n\u00e3o viver trancado nas casas, apartamentos e shoppings. N\u00f3s queremos essa cidade para a gente, queremos vibrar e interagir com pessoas. O que est\u00e1 em jogo \u00e9 romper um paradigma atrasado que imperou na cidade ou andar para tr\u00e1s. Vamos sempre em frente, virar o jogo e tornar S\u00e3o Paulo cada vez mais humana."	1863	0	425
904277726319518_1175539442526677	2016-09-29T01:00:00+0000	"\u00c9 f\u00e1cil contribuir para que o nosso sonho de cidade continue.\n1. Entre no site www.doacoes.haddadsp.com.br\n2. Preencha com seus dados\n3. Assinale o valor que pretende doar"	620	1	37
904277726319518_1175642255849729	2016-09-28T23:45:00+0000	"O nosso projeto de cidade mais humana n\u00e3o pode parar. Os hospitais de Brasil\u00e2ndia e Parelheiros ser\u00e3o entregues, rede Hora Certa para toda cidade, cursos profissionalizantes nos CEUs, zerar a fila de vagas nas creches, passe livre do desempregado,  luz de LED em toda cidade com c\u00e2meras de seguran\u00e7a... N\u00e3o vamos desistir de S\u00e3o Paulo!"	2055	0	764
904277726319518_1175563679190920	2016-09-28T22:30:00+0000	"PRECISAMOS DA SUA AJUDA\nTivemos uma grande vit\u00f3ria na mudan\u00e7a das elei\u00e7\u00f5es. As doa\u00e7\u00f5es empresariais deram lugar \u00e0s doa\u00e7\u00f5es de pessoas f\u00edsicas. Agora, precisamos mais do que nunca da sua participa\u00e7\u00e3o. Se voc\u00ea se identifica com a nossa proposta de cidade mais humana, colabore conosco http://bit.ly/DoeHaddad"	2003	0	403
904277726319518_1175654149181873	2016-09-28T21:42:41+0000	"Leticia Sabatella tem uma recado para voc\u00ea.\n#EquipeHaddad"	5628	16	1983
904277726319518_1175527659194522	2016-09-28T19:30:01+0000	"Para continuar transformando a cidade, a gente precisa da sua ajuda, da sua colabora\u00e7\u00e3o. Contribua para que esse sonho n\u00e3o seja interrompido."	438	0	43
904277726319518_1172937242786897	2016-09-28T18:30:00+0000	"CARNAVAL DE RUA\nA gente deu abertura para os quase 400 blocos que se expressaram em diversas regi\u00f5es. N\u00f3s recebemos 40 mil turistas, al\u00e9m dos muitos paulistanos que ficaram na cidade. Isso devolveu a festa para a cidade, trouxe investimento e ocupou o espa\u00e7o p\u00fablico. Agora \u00e9 o nosso bloco que est\u00e1 na rua. Daqui at\u00e9 domingo, vamos virar esse jogo."	2203	0	777
904277726319518_1171407749606513	2016-09-28T17:08:43+0000	"Eduardo Suplicy, meu grande amigo, obrigado! \u00c9 uma honra dividir tantos momentos de luta com voc\u00ea nesta campanha. Tenho certeza de que vamos continuar transformando S\u00e3o Paulo, dando oportunidades \u00e0quelas pessoas que mais precisam."	3234	1	960
904277726319518_1172825562798065	2016-09-28T16:00:14+0000	"13 horas, hora da virada, hora de votar 13, #HoraH\n#EquipeHaddad"	4056	3	931
904277726319518_1175327482547873	2016-09-28T14:05:46+0000	"Para transformar S\u00e3o Paulo, foi preciso coragem. Corredores de \u00f4nibus, Ruas Abertas, Transcidadania, Merenda org\u00e2nica, De Bra\u00e7os Abertos, ciclovias, diminui\u00e7\u00e3o da velocidade... Enfrentamos resist\u00eancia, mas n\u00f3s n\u00e3o ficamos intimidados. A gente foi l\u00e1 e devolveu a cidade para as pessoas."	2875	1	591
904277726319518_1174999815913973	2016-09-28T13:00:00+0000	"O Datafolha errou na v\u00e9spera da elei\u00e7\u00e3o de 2012. Os institutos indicavam que eu n\u00e3o iria para o segundo turno. Com todo respeito que eu tenho aos institutos de pesquisa, eles n\u00e3o acertam todas. Na hora H, n\u00f3s viramos o jogo e ganhamos as elei\u00e7\u00f5es. Desta vez, n\u00e3o vai ser diferente!"	2109	2	473
904277726319518_1175001669247121	2016-09-28T12:00:00+0000	"Bom dia!\nMuito feliz porque a onda j\u00e1 se formou. Vamos virar o jogo, ir para o segundo turno e ganhar as elei\u00e7\u00f5es! Tamo junto?"	5128	3	470
904277726319518_1174716305942324	2016-09-28T01:21:19+0000	"N\u00f3s lutamos muito para que as campanhas eleitorais deixassem de ser financiadas pelas empresas. Agora chegou a sua vez de se engajar, de ajudar financeiramente candidatos que voc\u00ea acredita. N\u00f3s precisamos da sua ajuda para a grande virada! Pode ser financeiramente, com ideias, ou com for\u00e7a de trabalho. Acesse e contribua: http://bit.ly/2ce33Ci"	3606	1	677
904277726319518_1174909035923051	2016-09-27T23:38:54+0000	"Ato com Haddad - rumo a virada! Resistir e existir em S\u00e3o Paulo \nAcompanhe ao vivo https://m.facebook.com/story.php?story_fbid=1174851042595517&id=904277726319518"	1422	8	107
904277726319518_1174851042595517	2016-09-27T22:02:26+0000	"ATO EM DEFESA DA CIDADE, DOS DIREITOS E DA DEMOCRACIA\n\nAo vivo, direto da Casa de Portugal."	3791	62	1566
904277726319518_1174809055933049	2016-09-27T21:45:00+0000	"S\u00e3o 90 mil lumin\u00e1rias de LED iluminando o nosso caminho para o 2\u00ba turno. A luz dessa cidade ser\u00e1 para todos n\u00f3s."	1810	0	177
904277726319518_1174778845936070	2016-09-27T20:30:00+0000	"Muito feliz com o apoio e confian\u00e7a, OTTO. Obrigado! N\u00f3s devolvemos a cidade para a popula\u00e7\u00e3o, S\u00e3o Paulo precisava disso, precisava ficar mais viva. Tivemos que ter coragem para transformar, para quebrar a l\u00f3gica desigual e desumana na qual a cidade estava inserida."	2380	0	401
904277726319518_1174701322610489	2016-09-27T19:00:00+0000	"#HaddadFica\nDe fato, S\u00e3o Paulo est\u00e1 bem mais bonita. Isso se deve \u00e0s pessoas que ocuparam a cidade e tomaram o protagonismo. O nosso clipe #HaddadFica saiu e ficou incr\u00edvel. Vamos para a virada! Parab\u00e9ns a todos que fizeram parte, s\u00e3o muitas pessoas que acreditam no nosso projeto e que est\u00e3o colaborando para a reelei\u00e7\u00e3o. Vamos resistir e existir em S\u00e3o Paulo, o segundo turno \u00e9 nosso!"	3666	3	3680
904277726319518_1174689725944982	2016-09-27T17:49:18+0000	"\u00c9 hora de vestir a camisa, de conversar com as pessoas, falta pouco e a nossa onda est\u00e1 crescendo muito. \u00c9 hora da virada! O segundo turno vai ser nosso e voc\u00ea faz parte disso. Tamo junto?"	5392	2	2241
904277726319518_1174607235953231	2016-09-27T16:20:00+0000	"Voc\u00ea sabe por que Haddad \u00e9 diferente? As atitudes provam que ele \u00e9 de verdade. De longe, o melhor para S\u00e3o Paulo.\n#EquipeHaddad"	1370	1	490
904277726319518_1174075249339763	2016-09-27T14:30:00+0000	"ATO COM HADDAD\nEstaremos todos reunidos na Casa Portugal, a partir das 18h30. Tamo junto? https://www.facebook.com/events/308845032805411/"	558	6	180
904277726319518_1174077779339510	2016-09-27T13:30:00+0000	"Entra gest\u00e3o e sai gest\u00e3o, o hospital de Parelheiros tem sido prometido h\u00e1 cerca de 30 anos. N\u00f3s conseguimos transform\u00e1-lo em realidade, at\u00e9 o fim do ano. \u00c9 uma grande conquista para regi\u00e3o e para a cidade. Foram 2 mil empregos gerados e ser\u00e3o 200 mil beneficiados."	1010	0	375
904277726319518_1174059992674622	2016-09-27T12:00:01+0000	"Bom dia!\nPense em quanto vale uma vida. Essa vida vale mais ou menos que alguns minutos? Porque s\u00e3o esses minutos que voc\u00ea supostamente perde com a redu\u00e7\u00e3o de velocidade nas vias, mas ganha em seguran\u00e7a. Candidatos que prometem voltar com a velocidade nas ruas colocam vidas em risco. E pessoas que colocam vidas de outras em risco n\u00e3o podem se tornar bons prefeitos."	2397	1	589
904277726319518_1173104986103456	2016-09-27T01:00:00+0000	"Estamos juntos por uma S\u00e3o Paulo com mais cultura para a periferia, cinema para todos, cidade aberta, merenda nutritiva e saud\u00e1vel para as crian\u00e7as. \u00c9 por isso que a gente luta. N\u00f3s resistiremos e existiremos.\nEliane Dias Bel Coelho Anna Muylaert Marina Person Pablo Capil\u00e9"	637	0	116
904277726319518_1172929366121018	2016-09-26T23:40:00+0000	"Quero lembrar a \u00faltima semana da campanha de 2012, a quatro dias da elei\u00e7\u00e3o, eu estava com 19% das pesquisas, terminei com 29% nas urnas. Se voc\u00ea estiver junto, a virada \u00e9 certa. A gente chega no 2\u00ba turno, e ganha a elei\u00e7\u00e3o!"	7235	8	3719
904277726319518_1173995476014407	2016-09-26T22:20:00+0000	"Muito feliz com o apoio do professor, pensador e ex-ministro Renato Janine Ribeiro. Obrigado, meu amigo! Compartilho da mesma ideia de que a potencialidade de S\u00e3o Paulo s\u00f3 ser\u00e1 totalmente alcan\u00e7ada com investimento em educa\u00e7\u00e3o. Por isso, o nosso compromisso em investir mais a ponto de superar o recorde no ensino infantil que batemos nessa gest\u00e3o."	2837	1	1944
904277726319518_1174011249346163	2016-09-26T21:04:56+0000	"Nas grandes cidades do mundo, a redu\u00e7\u00e3o da velocidade \u00e9 uma realidade e indica\u00e7\u00e3o da OMS por reduzir o n\u00famero de acidentes e melhorar o tr\u00e2nsito. Os meus advers\u00e1rios s\u00e3o contra essa medida. Acabar com essa pol\u00edtica \u00e9 voltar com a industria da morte. \u00c9 colocar pessoas em risco por causa de alguns votos. Para mim, se for para colocar em perigo a vida das pessoas, a pol\u00edtica n\u00e3o vale a pena."	4093	13	781
904277726319518_1173895962691025	2016-09-26T19:30:00+0000	"\u00c9 um momento delicado para o pa\u00eds, \u00e9 muito f\u00e1cil empurrar com a barriga e jogar a responsabilidade na popula\u00e7\u00e3o. Na frente das c\u00e2meras, meus advers\u00e1rios escondem o apoio do Temer e do Kassab, por exemplo. Mas, pelas costas, defendem a proposta do governo federal de fazer com que voc\u00ea, trabalhador, pague pela crise."	3004	4	792
904277726319518_1173803249366963	2016-09-26T16:35:33+0000	"A CIDADE \u00c9 SUA\nN\u00f3s vamos resistir e n\u00e3o vamos desistir de S\u00e3o Paulo. A cidade \u00e9 nossa, a cidade \u00e9 sua! N\u00e3o vamos deixar esse sonho de felicidade ser interrompido. Com muita alegria lan\u00e7amos o clipe em parceria com diversos artistas e profissionais. Estou muito agradecido e orgulhoso. Ficou incr\u00edvel!\nInterpretes: Ti\u00ea, P\u00e9lico, Saulo Duarte e a Unidade, Edgard Scandurra, Michelle Abu, Taciana Barros, Coruja BC1, Marina Wisnik, Luiz Thunderbird, Raquel Virg\u00ednia\nM\u00fasicos: Edu \"Peixe\" Salmaso - bateria; Walmir Borges - guitarra; Robinho Tavares - baixo; Edgard Scandurra - guitarra; Xuxa Levy - teclados; Michelle Abu - percuss\u00e3o; Denis Celestino Lisboa - percuss\u00e3o\nProdu\u00e7\u00e3o Musical: Xuxa Levy \nDepoimento: Chico Buarque"	3583	1	5092
904277726319518_1173781942702427	2016-09-26T15:44:50+0000	"Bowl e Street do parque de esportes radicais no Bom Retiro"	4451	69	1499
904277726319518_1173748629372425	2016-09-26T14:48:51+0000	"Falta uma semana para a cidade ser sua. Uma semana para a transforma\u00e7\u00e3o que come\u00e7amos em S\u00e3o Paulo continuar.\nPersonalize sua foto de perfil em apoio a nossa candidatura, acesse http://bit.ly/TwibbonHaddad"	2697	9	264
904277726319518_1173349596078995	2016-09-26T13:30:01+0000	"N\u00e3o \u00e9 momento para amadorismos, quem n\u00e3o tem experi\u00eancia na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica dificilmente vai conduzir a cidade para o melhor caminho. Mesmo neste momento de crise, reduzimos a d\u00edvida pela metade. S\u00e3o Paulo est\u00e1 batendo o recorde de investimentos porque a gente soube administrar. Abrimos 400 creches, batemos recorde em vagas na educa\u00e7\u00e3o infantil, estamos construindo 3 hospitais e todas as outras realiza\u00e7\u00f5es voc\u00ea encontra no www.haddadsp.com.br"	2861	0	543
904277726319518_1173368439410444	2016-09-26T12:00:00+0000	"Bom dia! O apoio animado da Daniela Mercury para come\u00e7ar essa semana. Obrigado, Daniela! A cor da cidade somos todos e todas n\u00f3s!"	3445	9	2528
904277726319518_1173355886078366	2016-09-26T03:55:45+0000	"Esse Debate na Record comprova que estamos a frente nas propostas para S\u00e3o Paulo, agora precisamos nos movimentar, nos engajar mais. Tem uma semana para a cidade ser sua! Quero contar com voc\u00ea, vamos a luta, fazer acontecer!"	5873	38	1582
904277726319518_1173199906093964	2016-09-25T23:26:11+0000	"Conquistas e direitos vieram na base de muita luta. Perd\u00ea-los n\u00e3o \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o. Pense bem sobre as propostas do seu candidato. Quem ele representa? Ele lutar\u00e1 pelos direitos de quem mais precisa ou para beneficiar poucas pessoas? Ele est\u00e1 do nosso lado, defendendo a amplia\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o? Ou ele apoia a proposta do governo federal para congelar gastos sociais? Os meus advers\u00e1rios prometem mundos e fundos, mas, em Bras\u00edlia, apoiam e votam pelo retrocesso."	1392	2	660
904277726319518_1172969579450330	2016-09-25T20:30:00+0000	"Para S\u00e3o Paulo, humaniddad\nPara a cidade, feliciddad, liberddad e igualddad\nPara prefeito, \u00e9 13, \u00e9 Haddad\n#EquipeHaddad"	2321	3	431
904277726319518_1172842246129730	2016-09-25T17:56:01+0000	"Em entrevista \u00e0 Folha de S\u00e3o Paulo, eu disse que Antonio Candido \u00e9 a pessoa viva que mais admiro. Voc\u00eas n\u00e3o imaginam o orgulho que sinto ao receber esta carta de apoio deste que \u00e9 um dos maiores intelectuais de nosso pa\u00eds."	6416	3	1440
904277726319518_1172859459461342	2016-09-25T16:03:09+0000	"Caminhada da Virada, Zona Leste"	1316	18	0
904277726319518_1172841159463172	2016-09-25T15:35:38+0000	"Caminhada da Virada, com Lula e Eduardo Suplicy"	1150	7	0
904277726319518_1172765306137424	2016-09-25T14:18:09+0000	"DEBATE RECORD\nHoje, tem Debate na Rede Record a partir das 22h45. \u00c9 hora de mostrar para quem n\u00e3o viu que temos as melhores propostas para S\u00e3o Paulo. Hashtag #MelhorComHaddad13. Tamo junto?"	1430	1	281
904277726319518_1172651586148796	2016-09-25T11:37:26+0000	"O Ruas Abertas, a cultura descentralizada, as pra\u00e7as wi-fi, o passe livre para estudantes, a parada LGBT no calend\u00e1rio oficial da cidade, o centro de ado\u00e7\u00e3o para c\u00e3es e gatos, o De Bra\u00e7os Abertos... In\u00fameras pol\u00edticas continuar\u00e3o porque n\u00f3s continuaremos. Nosso projeto de cidade humana n\u00e3o ser\u00e1 interrompido."	3925	2	799
904277726319518_1172349729512315	2016-09-25T00:41:12+0000	"Obrigado pelo apoio, Daniela Mercury! Tamo junto para que o Canto da Cidade seja de todos e todas e para todos e todas!"	7523	4	405
904277726319518_1172122619535026	2016-09-24T23:15:00+0000	"N\u00e3o \u00e9 um cart\u00e3o, nem mandando os mais pobres para os hospitais de madrugada que o problema da sa\u00fade ser\u00e1 resolvido. Essa \u00e9 uma quest\u00e3o que precisa de seriedade e n\u00e3o de propostas sem sentido que buscam apenas ganhar votos. A sa\u00fade tem problemas, mas hoje est\u00e1 melhor do que quando assumi a prefeitura. S\u00f3 vamos conseguir resolver essa quest\u00e3o dando continuidade nos projetos e a\u00e7\u00f5es que implementamos e nos hospitais que estamos construindo."	1831	2	530
904277726319518_1172110066202948	2016-09-24T21:00:00+0000	"CAMINHADA DA VIRADA\nO domingo ser\u00e1 nosso. O bloco estar\u00e1 na rua com Lula. Vamos virar o jogo como foi em 2012, iremos para o segundo turno. E depois, no mano a mano, ganharemos a elei\u00e7\u00e3o. \nAmanh\u00e3, \u00e0s 10h, no Jardim da Conquista."	1667	6	277
904277726319518_1169431896470765	2016-09-24T19:00:00+0000	"Meus advers\u00e1rios prometem melhorar a sa\u00fade e a educa\u00e7\u00e3o, mas apoiam a proposta do governo federal que congela os gastos nessas \u00e1reas. N\u00e3o faz sentido. Como \u00e9 que v\u00e3o avan\u00e7ar em sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o se o investimento vai ser prejudicado? Isso \u00e9 muito s\u00e9rio. A popula\u00e7\u00e3o precisa acordar para isso ou ent\u00e3o vai ser tarde e as pessoas estar\u00e3o se aposentando aos 65 anos, o posto de sa\u00fade n\u00e3o vai funcionar no seu bairro, seu filho n\u00e3o estar\u00e1 na creche. \u00c9 contra tudo isso que a gente luta, \u00e9 contra tudo isso que voc\u00ea precisa se engajar. Nenhum direito a menos."	3542	6	3525
904277726319518_1171359252944696	2016-09-24T16:45:01+0000	"Participe da lista de transmiss\u00e3o do Haddad e saiba as novidades, compartilhe conte\u00fado com seus amigos e fam\u00edlia.\n1. Salve o n\u00famero no seu celular (11) 96402-8670\n2. Por WhastApp, envie a mensagem \"Haddad, tamo junto!\"\n3. Pronto, voc\u00ea receber\u00e1 todas as informa\u00e7\u00f5es sobre o Haddad e Campanha. #EquipeHaddad"	472	3	64
904277726319518_1171358686278086	2016-09-24T15:45:00+0000	"Amigos e amigas,\nhttps://www.facebook.com/events/308845032805411/\nEstamos construindo uma cidade mais humana e igualit\u00e1ria, que celebra a diversidade e realiza pol\u00edticas p\u00fablicas inovadoras na \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, mobilidade urbana, cultura e habita\u00e7\u00e3o.\nNeste momento, em que direitos e conquistas hist\u00f3ricas s\u00e3o amea\u00e7ados, convidamos todo o campo democr\u00e1tico e popular para defender a cidade, os direitos humanos e a democracia.\nEstamos esperando voc\u00eas l\u00e1.\nJuntos, vamos virar esse jogo."	1145	0	144
904277726319518_1171414269605861	2016-09-24T13:30:00+0000	"Muito feliz com o v\u00eddeo de apoio que o Chico Buarque gravou. N\u00e3o vamos deixar o projeto de uma cidade mais humana ser interrompido."	14572	78	30796
904277726319518_1171330629614225	2016-09-24T12:00:00+0000	"Nesta semana comemoramos o Dia Mundial Sem Carro, e a nossa gest\u00e3o foi a que mais investiu em alternativas de transporte. Acredito que o futuro seja o transporte coletivo, por isso, fizemos mais de 400km de corredores e faixas exclusivas de \u00f4nibus, al\u00e9m das ciclovias. Nesse sentido que queremos S\u00e3o Paulo, alinhada com as grandes cidades do mundo."	949	0	72
904277726319518_1171490222931599	2016-09-24T01:23:29+0000	"Em Sesc Pompeia, assistindo RZO"	1607	2	132
904277726319518_1171379652942656	2016-09-23T22:10:41+0000	"O Gregorio Duvivier declarou apoio a nossa candidatura. Agrade\u00e7o o reconhecimento, principalmente, \u00e0s nossas realiza\u00e7\u00f5es, como o SPCine, as ciclovias e o incentivo ao transporte coletivo. \nTemos a certeza de que o sonho de S\u00e3o Paulo mais humana n\u00e3o vai morrer. N\u00f3s n\u00e3o vamos abandonar a cidade!"	8491	14	2719
904277726319518_1169595886454366	2016-09-23T20:31:01+0000	"Muito carinho pela popula\u00e7\u00e3o LGBT que me recebeu no Ato desta semana. Voc\u00eas s\u00e3o incr\u00edveis! O Transcidadania, os Centros de Cidadania, os Centros de Acolhida s\u00e3o s\u00f3 o come\u00e7o de uma cidade que ainda tem muito o que avan\u00e7ar na diversidade. Como voc\u00eas dizem, caminhar nesse sentido \u00e9 close certo!"	1606	0	184
904277726319518_1171236242956997	2016-09-23T18:00:32+0000	"Com a sua participa\u00e7\u00e3o, tenho a certeza da virada. Na elei\u00e7\u00e3o passada, as pesquisas indicavam que eu n\u00e3o iria para o segundo turno. Os institutos estavam errados. N\u00f3s viramos o jogo, ganhamos as elei\u00e7\u00f5es. Vamos, mais uma vez, mostrar que as pesquisas est\u00e3o erradas, chegar ao segundo turno e, no mano a mano, ganhar as elei\u00e7\u00f5es."	3646	2	641
904277726319518_1171093069637981	2016-09-23T14:54:28+0000	"ACOLHER E RESGATAR\nMuito emocionante, vale a pena assistir e se sensibilizar com as conquistas de outras pessoas.\nO problema das drogas n\u00e3o s\u00e3o as pessoas, elas t\u00eam tratamento. Elas disseram para a gente que precisavam de apoio, de um teto, de trabalho e de auxilio m\u00e9dico e psicol\u00f3gico. N\u00f3s ouvimos e, hoje, mais de dois ter\u00e7os dos beneficiados do De Bra\u00e7os Abertos reduziram drasticamente o uso de drogas, restabeleceram la\u00e7os familiares e encontraram objetivos para a vida."	972	1	1296
904277726319518_1170618409685447	2016-09-23T12:30:00+0000	"S\u00e3o Paulo foi recorde de investimento e de melhorias em diversas \u00e1reas na minha gest\u00e3o. Praticamente, tudo o que realizamos e criamos foi para as periferias, como creches, ilumina\u00e7\u00e3o, corredores de \u00f4nibus, hospitais... Trabalhando para melhorar a vida de quem mais precisa, a vida de quem acorda cedo para trabalhar e volta tarde para casa. Eu sempre estive ao lado dessas pessoas a e vou continuar lutando por elas."	2839	7	3331
904277726319518_1170584379688850	2016-09-23T11:00:01+0000	"DEBATE SBT\nBom dia! Hoje, estarei no Debate do SBT a partir das 13h10. Essa \u00e9 outra oportunidade de analisar as propostas e perceber que temos as ideias mais consistentes para construir uma cidade melhor. Vamos juntos virar esse jogo. Acompanhe pelo twitter @Haddad_Fernando pela #VouDeHaddad"	1053	1	142
904277726319518_1170448223035799	2016-09-23T00:00:00+0000	"Os jovens est\u00e3o transformando S\u00e3o Paulo. Quando \u00e9 que os coletivos organizados poderiam chegar na prefeitura e falar de igual para igual, propondo uma lei? Voc\u00eas propuseram a lei de cultura perif\u00e9rica e a gente sancionou. Esse \u00e9 o nosso papel: ouvir, mediar e dar oportunidade. A gente est\u00e1 no rumo certo, n\u00e3o podemos abandonar S\u00e3o Paulo!"	1410	0	1117
904277726319518_1170494959697792	2016-09-22T21:15:00+0000	"DE QUE LADO ELES EST\u00c3O?\nAs pessoas precisam saber o que est\u00e1 em jogo no Brasil. Se a emenda que congela os gastos sociais por 20 anos passar, ningu\u00e9m vai conseguir cumprir o plano para a cidade. \u00c9 preciso denunciar, falar a verdade. Os candidatos que sustentam o atual governo federal est\u00e3o dizendo uma coisa nos palanques e fazendo outra no Congresso Nacional."	2669	17	2870
904277726319518_1170430273037594	2016-09-22T19:39:42+0000	"N\u00f3s deixamos S\u00e3o Paulo mais humana e acess\u00edvel para voc\u00ea, hoje, existem alternativas vi\u00e1veis para o carro, o \u00f4nibus est\u00e1 mais \u00e1gil com os corredores exclusivos e a cidade est\u00e1 mais viva com a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de acidentes no tr\u00e2nsito. Aproveite a cidade!\nVia Pense Diferente SP"	787	2	111
904277726319518_1170288503051771	2016-09-22T16:04:40+0000	"SOBRE O DE BRA\u00c7OS ABERTOS\nNa \u00e9poca, o De Bra\u00e7os Abertos surgiu em parceria com os pr\u00f3prios usu\u00e1rios. S\u00f3 d\u00e1 para construir uma pol\u00edtica p\u00fablica desse peso se os maiores interessados forem consultados. Chamamos os pr\u00f3prios moradores de rua na prefeitura e eles disseram que queriam tr\u00eas coisas: teto, tratamento e trabalho. N\u00f3s colocamos eles em hot\u00e9is, demos trabalho remunerado e prontu\u00e1rios referenciados a unidades de sa\u00fade. Eles trabalham e recebem por isso, t\u00eam onde dormir e s\u00e3o cuidados. Dois ter\u00e7os dos beneficiados reduziram drasticamente o consumo de crack, restabeleceram la\u00e7os com seus familiares e encontraram um objetivo na vida. O programa de recupera\u00e7\u00e3o \u00e9 um sucesso. Levamos humanidade e estendemos a m\u00e3o a essas pessoas. O grande problema s\u00e3o as centenas de kg de droga que chegam todas as semanas. O usu\u00e1rio tem tratamento, mas o policiamento, responsabilidade do governo estadual, para coibir o tr\u00e1fico deve colaborar constantemente."	506	1	48
904277726319518_1170246736389281	2016-09-22T15:03:25+0000	"Investir em transporte p\u00fablico e em alternativas ao carro \u00e9 olhar para o futuro. E o futuro \u00e9 transporte p\u00fablico e ciclovia, no mundo inteiro isso j\u00e1 acontece. Em todas as metr\u00f3poles mundiais, voc\u00ea ver\u00e1 os prefeitos focados na expans\u00e3o das faixas exclusivas de \u00f4nibus e da malha ciclovi\u00e1ria."	1182	0	164
904277726319518_1170175989729689	2016-09-22T13:30:00+0000	"O Dia Mundial sem Carro surge com o objetivo fazer com que as pessoas reflitam sobre o uso excessivo do carro e as problem\u00e1ticas decorrentes disso, tais como tr\u00e2nsitos incomensur\u00e1veis e polui\u00e7\u00e3o. Aqui apresentamos 13 a\u00e7\u00f5es que comprovam como a mobilidade em S\u00e3o Paulo melhorou, sendo poss\u00edvel viver sem carro.\nhttp://bit.ly/2csrOrO"	1486	4	371
904277726319518_1169703063110315	2016-09-22T12:00:01+0000	"DIA MUNDIAL SEM CARRO\nNos \u00faltimos anos, comemorar essa data em S\u00e3o Paulo se tornou muito mais vi\u00e1vel. Temos as ciclovias e ciclofaixas, corredores de \u00f4nibus, bilhete \u00fanico mensal entre outras tantas a\u00e7\u00f5es e pol\u00edticas p\u00fablicas que s\u00e3o, de fato, alternativas de mobilidade urbana."	1353	1	125
904277726319518_1169708329776455	2016-09-21T23:21:25+0000	"PLEN\u00c1RIA DA JUVENTUDE\nAgrade\u00e7o o apoio da juventude, que me recebe com tanto carinho. Essa mo\u00e7ada luta e acredita na constru\u00e7\u00e3o de uma cidade diferente."	841	1	183
904277726319518_1169464756467479	2016-09-21T20:51:45+0000	"Pessoas como Ariane Richele tiveram suas vidas transformadas pelas universidades que levamos para os CEUs. N\u00fameros n\u00e3o contam hist\u00f3rias, mas pessoas trazem os resultados de pol\u00edticas da prefeitura nas suas trajet\u00f3rias. Tivemos a coragem de levar mais ensino superior para as periferias e, hoje, s\u00e3o mais de 8 mil pessoas j\u00e1 beneficiadas entre os 301 cursos dos UniCEUs. http://bit.ly/2cLsldO"	554	0	288
904277726319518_1169514019795886	2016-09-21T18:12:44+0000	"Com muito carinho, recebi esta homenagem. Voc\u00eas s\u00e3o incr\u00edveis! Tenho certeza de que com esse engajamento vamos virar o jogo!"	10042	12	7040
904277726319518_1169409439806344	2016-09-21T16:31:52+0000	"13 MELHORIAS NA SA\u00daDE\nPara a Sa\u00fade melhorar em S\u00e3o Paulo, \u00e9 preciso muito trabalho e compromisso com as pessoas. N\u00f3s ainda temos desafios a enfrentar, mas s\u00e3o bem menos do que no come\u00e7o desta gest\u00e3o. Por exemplo, conseguimos criar mais hospitais que qualquer outro prefeito, al\u00e9m dos 33 Hospitais Dia da Rede Hora Certa.\nhttp://bit.ly/2cV0faD"	1022	1	272
904277726319518_1169354446478510	2016-09-21T14:20:08+0000	"Recebendo os v\u00eddeos de apoio que voc\u00eas enviaram com todo carinho!\n- Para v\u00eddeos de apoio, Whatsapp (11) 97455-2971\n.\n- Participe da nossa lista de transmiss\u00e3o no WhatsApp:\nSalve o n\u00famero no seu celular (11) 96402-8670\nPor WhastApp, envie a mensagem \"Haddad, tamo junto!\""	880	1	60
904277726319518_1167928289954459	2016-09-21T12:30:00+0000	"O que est\u00e1 em jogo s\u00e3o as in\u00fameras conquistas e recordes que alcan\u00e7amos em v\u00e1rios setores, como vagas em educa\u00e7\u00e3o infantil, hospitais em constru\u00e7\u00e3o, pol\u00edticas de igualdade. \u00c9 hora de ir para a rua, ir para a luta e ganhar a elei\u00e7\u00e3o! Tamo junto?"	2183	3	2163
904277726319518_1168843636529591	2016-09-20T23:46:05+0000	"LGBT COM HADDAD\nUma cidade mais humana \u00e9 tamb\u00e9m uma cidade que busca a igualdade e respeita a diversidade. Agrade\u00e7o todo o apoio da comunidade LGBT."	1359	5	188
904277726319518_1168738609873427	2016-09-20T21:02:11+0000	"Obrigado pelo carinho, apoio e reconhecimento, Laerte Coutinho! N\u00f3s avan\u00e7amos muito na diversidade e na pauta LGBT gra\u00e7as aos movimentos e lideran\u00e7as. Ainda h\u00e1 muito a ser feito. Por isso, hoje, \u00e0s 20h, estaremos reunidos no \"Encontro LGBT com Haddad\" para discutir os avan\u00e7os para a pr\u00f3xima gest\u00e3o. http://bit.ly/2csebeL\nFelipe de Paula Canal das Bee Hoje Eu Quero Voltar Sozinho  Rico Dalasam Julian Rodrigues Rogerio Sottili Francisco De Sales Rodrigues Saletecampari Campari"	2632	2	547
904277726319518_1168488326565122	2016-09-20T14:58:09+0000	"As pessoas precisam saber o que est\u00e1 em jogo no Brasil. Se a emenda que congela os gastos sociais por 20 anos passar, ningu\u00e9m vai conseguir cumprir o plano para a cidade. \u00c9 preciso denunciar, falar a verdade. Os candidatos que sustentam o atual governo federal est\u00e3o dizendo uma coisa nos palanques e fazendo outra no Congresso Nacional."	7612	23	16439
904277726319518_1167804676633487	2016-09-20T12:30:01+0000	"Falar de uma S\u00e3o Paulo mais humana \u00e9, justamente, tornar a cidade um espa\u00e7o de acolhimento, independente de g\u00eanero, etnia, sexualidade, idade, poder aquisitivo etc. N\u00f3s queremos que a trans saia na rua durante o dia para estudar sem ter medo de algum ataque, ou que os que est\u00e3o em processo de recupera\u00e7\u00e3o pelo De Bra\u00e7os Abertos consigam trabalhar para alcan\u00e7ar o objetivo que vai tir\u00e1-lo do v\u00edcio. E \u00e9 nesse sentido que caminha a nossa forma de gest\u00e3o. \u00c9 por essa S\u00e3o Paulo que a gente luta."	1870	3	351
904277726319518_1167931606620794	2016-09-20T11:30:00+0000	"Saiba tudo sobre a campanha! Participe da nossa lista de transmiss\u00e3o no WhatsApp!\n1. Salve o n\u00famero no seu celular (11) 96402-8670\n2. Por WhastApp, envie a mensagem \"Haddad, tamo junto!\"\n3. Pronto, voc\u00ea receber\u00e1 todas as informa\u00e7\u00f5es sobre o Haddad e Campanha. #EquipeHaddad"	386	2	73
904277726319518_1167924163288205	2016-09-20T00:00:00+0000	"PASSE LIVRE DO DESEMPREGADO\nO trabalhador que est\u00e1 desempregado n\u00e3o pode gastar mais para procurar um trabalho. Por isso, lan\u00e7aremos o Passe Livre para o Desempregado porque entendemos que a prefeitura deve estar ao lado do trabalhador nesses momentos dif\u00edceis, colaborando com quem mais precisa."	1776	2	444
904277726319518_1167931949954093	2016-09-19T22:15:35+0000	"PLEN\u00c1RIA DOS SINDICALISTAS\nVivemos um momento de intensa luta pol\u00edtica contra as medidas propostas pelo governo Temer que atacam direitos conquistados a duras penas pelos trabalhadores. Estamos juntos nessa luta. Tamb\u00e9m agrade\u00e7o muito o empenho das companheiras e dos companheiros em defender nosso projeto de cidade. Queremos uma S\u00e3o Paulo cada vez mais inclusiva e humana."	1076	4	271
904277726319518_1157001487713806	2016-09-19T20:00:00+0000	"Vamos virar esse jogo juntos. Com voc\u00eas, eu acredito que somos capazes de uma grande virada. N\u00e3o s\u00f3 nas elei\u00e7\u00f5es, mas tamb\u00e9m nos pr\u00f3ximos anos em S\u00e3o Paulo. Se voc\u00ea concorda com o modelo de cidade que a gente quer, colabore com ideias, voluntariado, ou financeiramente http://bit.ly/Doa\u00e7\u00e3oHaddad"	1016	1	156
904277726319518_1167697786644176	2016-09-19T16:30:00+0000	"Deixamos os CEUs melhores, levamos faculdades e cinemas. E n\u00f3s queremos deix\u00e1-los ainda mais completos. Imagine, al\u00e9m do conhecimento, voc\u00ea poder adquirir experi\u00eancia profissional e ser remunerado por isso. \u00c9 a nossa proposta. Levar cursos profissionalizantes para que o estudante, sobretudo da periferia, chegue ao mercado de trabalho e concorra em p\u00e9 de igualdade com outras pessoas."	550	1	121
904277726319518_1167590796654875	2016-09-19T13:08:40+0000	"Completamos 28 anos de casamento esta semana. Quem conhece Ana Estela sabe o privil\u00e9gio que eu tenho de acompanhar sua trajet\u00f3ria como mulher, profissional e militante.\nT\u00ea, voc\u00ea \u00e9 incr\u00edvel!\nMeu amor!"	13210	4	713
904277726319518_1167545916659363	2016-09-19T11:54:39+0000	"N\u00e3o tem sentido acabar com pol\u00edtica p\u00fablica que tem \u00f3timos resultados, que \u00e9 recomenda\u00e7\u00e3o e refer\u00eancia de \u00f3rg\u00e3os mundiais e que tem salvado a vida de muitas pessoas. Estou falando da Redu\u00e7\u00e3o de velocidade nas vias, do De Bra\u00e7os Abertos e do Transcidadania. Os advers\u00e1rios que prometem isso est\u00e3o sendo irrespons\u00e1veis com a vida humana por causa de alguns votos. Isso eu n\u00e3o vou fazer. Se for para colocar em risco a vida e o futuro das pessoas, a pol\u00edtica n\u00e3o tem sentido. Eu n\u00e3o acabei pol\u00edtica p\u00fablica que estava dando certo, nem na prefeitura, nem no minist\u00e9rio. Pelo contr\u00e1rio, eu melhorei e avancei."	8032	1	3122
904277726319518_1167117743368847	2016-09-18T22:26:43+0000	"MAPA DA TRANSFORMA\u00c7\u00c3O\nAl\u00e9m do endere\u00e7o das creches, no site voc\u00ea encontra um mapa com a localidade de todas as melhorias e transforma\u00e7\u00f5es que fizemos na cidade. Acesse www.haddadsp.com.br"	1279	0	301
904277726319518_1166785960068692	2016-09-18T18:03:43+0000	"Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das formas mais nobres de se apresentar o mundo de outra maneira e os meus colegas professores sabem bem disso. N\u00f3s iniciamos a transforma\u00e7\u00e3o da cidade de S\u00e3o Paulo atrav\u00e9s do ensino, da oportunidade e de fazer diferente. E, tenho a certeza, de que vamos continuar essa mudan\u00e7a para melhor."	805	1	400
904277726319518_1166785430068745	2016-09-18T14:48:15+0000	"DEBATE\nHoje, estarei no Debate da TV Gazeta, Estad\u00e3o e Twitter. Mais uma oportunidade para voc\u00ea conferir as propostas e perceber que n\u00e3o h\u00e1 plano de governo mais consistente que o nosso. #VemComHaddad a partir das 18h30."	1076	0	203
904277726319518_1165249470222341	2016-09-18T13:00:00+0000	"DIA DE OCUPAR AS RUAS\nN\u00f3s abrimos as ruas e colocamos Wi-fi nas pra\u00e7as aproveite o domingo para ocupar esses espa\u00e7os, sabendo que na pr\u00f3xima gest\u00e3o manteremos o Ruas Abertas, abriremos mais pra\u00e7as com Wi-fi e criaremos o Parque Interlagos. \nBom dia!"	837	0	129
904277726319518_1166116893468932	2016-09-17T23:00:11+0000	"Quando eu assumi a prefeitura, 100 pessoas se feriam e 4 morriam todo dia no tr\u00e2nsito de S\u00e3o Paulo. Eu n\u00e3o podia me omitir e tomei a decis\u00e3o que me cabia: reduzir a velocidade m\u00e1xima das ruas e fiscalizar. Meus advers\u00e1rios s\u00e3o irrespons\u00e1veis quando tratam do assunto. \nReduzir a velocidade preservou vidas e reduziu drasticamente os acidentes. Tudo \u00e9 repar\u00e1vel, menos a pessoa perder a vida ou ficar numa cadeira de rodas. N\u00e3o existe ind\u00fastria da multa. O que existia era a ind\u00fastria da morte e da mutila\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o vou colocar a sua vida e a da sua fam\u00edlia em risco pra ter mais votos na elei\u00e7\u00e3o."	4249	2	3312
904277726319518_1166168396797115	2016-09-17T20:25:35+0000	"Eu digo com toda a convic\u00e7\u00e3o que nunca olharam para a popula\u00e7\u00e3o LGBT como a gente olhou. Criamos in\u00fameros programas, como os Centros de Cidadania e o Transcidadania. N\u00f3s enxergamos essas pessoas e demos condi\u00e7\u00f5es para elas estudarem, se profissionalizarem. N\u00f3s queremos que elas passem da porta de sua resid\u00eancia e continuem se sentindo em casa, continuem sendo elas mesmas."	2207	1	268
904277726319518_1166040386809916	2016-09-17T17:31:48+0000	"Anivers\u00e1rio de S\u00e3o Miguel"	1655	9	163
904277726319518_1166010860146202	2016-09-17T16:52:22+0000	"Vamos virar esse jogo juntos. Voc\u00ea pode enviar v\u00eddeos de apoio para os n\u00fameros\n(11) 97455-2971\n(11) 94385-9634 \nConto com voc\u00eas!"	2639	4	364
904277726319518_1165254806888474	2016-09-17T12:30:01+0000	"SPCine\nO cinema \u00e9 uma ferramenta muito importante para a forma\u00e7\u00e3o das pessoas, aproveite o s\u00e1bado para ir ao Circuito SPCine que criamos com o objetivo de aproximar a arte das pessoas, sobretudo das que n\u00e3o tinham acesso. Hoje, s\u00e3o 20 salas de cinema, com 200 sess\u00f5es semanais e a expectativa de 960 mil espectadores por ano. http://bit.ly/2cFh5dg"	1515	0	310
904277726319518_1165377683542853	2016-09-16T22:33:52+0000	"EDUCA\u00c7\u00c3O COM HADDAD. \u00c9 um prazer e uma grande responsabilidade receber o apoio dos educadores e lideran\u00e7as que lutam por \"MAIS EDUCA\u00c7\u00c3O\" em S\u00e3o Paulo."	1723	15	478
904277726319518_1165155860231702	2016-09-16T17:54:52+0000	"Com voc\u00eas eu acredito que somos capazes de uma grande virada. N\u00e3o s\u00f3 nas elei\u00e7\u00f5es, mas tamb\u00e9m nos pr\u00f3ximos anos em S\u00e3o Paulo. E acredito que, sem voc\u00eas, n\u00e3o \u00e9 que essa virada n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel. Ela n\u00e3o faria o menor sentido.\nA cidade \u00e9 sua."	6363	27	6410
904277726319518_1165076620239626	2016-09-16T16:43:01+0000	"13 A\u00c7\u00d5ES QUE COMPROVAM COMO SP MELHOROU EM MOBILIDADE\nForam muitas a\u00e7\u00f5es que nos tiraram da posi\u00e7\u00e3o de 7\u00aa  cidade mais congestionada do mundo. Hoje somos a 58\u00aa e o objetivo \u00e9 cair mais nesse ranking, melhorando a vida de cada cidad\u00e3o.\nhttp://bit.ly/2csrOrO"	2211	1	357
904277726319518_1164419606971994	2016-09-16T13:45:00+0000	"INVESTIMENTOS NA \u00c1REA SOCIAL PREJUDICADOS\nCaminhei pelo Jardim Jaqueline e conversamos sobre como melhorar a vida de quem mais precisa. Est\u00e1 em curso emenda constitucional que congela os gastos sociais por 20 anos. Isto \u00e9, as cidades n\u00e3o v\u00e3o poder investir mais do que se investe em sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o, por exemplo, n\u00e3o vai ter dinheiro para avan\u00e7ar na contrata\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos, na abertura hospitais, na cria\u00e7\u00e3o e na expans\u00e3o de vagas das creches. \u00c9 uma medida irrespons\u00e1vel com os que mais precisam e os meus advers\u00e1rios apoiam."	652	4	320
904277726319518_1164712006942754	2016-09-16T12:24:44+0000	"Bom dia! \nNesta semana, estive com os movimentos de mulheres e reafirmo o que disse na caminhada: todo avan\u00e7o da cidade a gente deve a voc\u00eas. Gra\u00e7as ao protagonismo e a for\u00e7a das mulheres \u00e9 que conseguimos implementar a Guardi\u00e3 Maria da Penha e a paridade de g\u00eanero nos Conselhos, por exemplo. Assim como cumprimos o programa que voc\u00eas nos propuseram para 2012 a 2016, o de 2017 a 2020 tamb\u00e9m ser\u00e1 totalmente cumprido."	1263	0	71
904277726319518_1164297300317558	2016-09-15T19:33:44+0000	"HORA CERTA M\u00d3VEL\nTem candidato dizendo que vai criar servi\u00e7o de sa\u00fade m\u00f3vel, mas isso j\u00e1 existe h\u00e1 3 anos, \u00e9 o Hora Certa M\u00f3vel. N\u00f3s criamos 33 hospitais Dia Hora Certa, sendo 21 fixos e 12 m\u00f3veis nos quais voc\u00ea faz seu exame, consultas e cirurgias no mesmo lugar. O que de bom eles prometem, a gente j\u00e1 faz."	498	1	154
904277726319518_1164123483668273	2016-09-15T16:22:29+0000	"27 MOTIVOS PARA ESCOLHER HADDAD\nUm jeito muito divertido que criaram para mostrar parte do que tivemos a seriedade para cumprir e realizar. Vale a leitura.\nhttp://haddadsp.com.br/por-que-haddad-27-motivos-com-provas-e-com-conviccao/"	4292	9	785
904277726319518_1164040320343256	2016-09-15T14:32:46+0000	"PROPOSTA: CURSOS PROFISSIONALIZANTES\nMelhoramos os CEUs, inserimos faculdades e cinemas. Na pr\u00f3xima gest\u00e3o, iremos al\u00e9m: vamos disponibilizar cursos t\u00e9cnicos profissionalizantes. Aos mesmo tempo, os alunos aprender\u00e3o a teoria e a pr\u00e1tica e ser\u00e3o remunerados por isso. O jovem vai entrar no mercado de trabalho com forma\u00e7\u00e3o profissional e experi\u00eancia de trabalho."	542	1	95
904277726319518_1163968923683729	2016-09-15T12:26:57+0000	"DE QUE LADO EST\u00c1 O CANDIDATO?\nJ\u00e1 parou pensar quais interesses os outros candidatos defendem? \u00c9 o direito de empres\u00e1rios que querem que voc\u00ea trabalhe mais e por muito tempo? Ou \u00e9 o direito de quem acorda cedo para pegar no batente? Eu n\u00e3o fiz da pol\u00edtica meu meio de vida, estou na pol\u00edtica para ajudar aqueles que mais precisam. Eu estou com o povo."	968	11	370
904277726319518_1158885484192073	2016-09-14T23:30:00+0000	"N\u00daMEROS N\u00c3O CONTAM HIST\u00d3RIAS\nHirlene Galbine, fico emocionado com relatos como o seu. Eles s\u00f3 me d\u00e3o a certeza de que acertamos na cria\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica p\u00fablica e de que o cinema, sobretudo o brasileiro, \u00e9 uma ferramenta muito importante para a forma\u00e7\u00e3o das pessoas. Um ter\u00e7o das classes D e E nunca foi ao cinema e a SPCine nasceu para fazer a ponte entre o filme e as pessoas que, principalmente, n\u00e3o t\u00eam acesso. Hoje, s\u00e3o 20 salas de cinema, com 200 sess\u00f5es semanais e a expectativa de 960 mil espectadores por ano."	424	2	133
904277726319518_1163346930412595	2016-09-14T18:30:00+0000	"TECNOLOGIA: FABLAB\nInvestimos em tecnologia para tornar a cidade mais din\u00e2mica e funcional. Com os FabLab, conseguimos ser a maior rede p\u00fablica de fabrica\u00e7\u00e3o digital do mundo. Espalhados por regi\u00f5es de S\u00e3o Paulo, hoje formamos quase 5 mil profissionais capacitados na \u00e1rea."	494	1	234
904277726319518_1163240100423278	2016-09-14T14:52:40+0000	"HOSPITAL DE PARELHEIROS - visita de inspe\u00e7\u00e3o com o aniversariante do dia Alexandre Padilha, que est\u00e1 feliz com o presente."	1392	14	738
904277726319518_1163235627090392	2016-09-14T14:42:52+0000	"POL\u00cdTICAS PARA PESSOAS COM DEFICI\u00caNCIA\nVagas em escolas, acesso \u00e0 cidade, capacita\u00e7\u00e3o de professores, outras pol\u00edticas e \u00f3rg\u00e3os n\u00e3o s\u00e3o penduricalhos, como afirma o candidato do PSDB. Mas sim a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para garantir igualdade de oportunidades!"	852	3	152
904277726319518_1162702937143661	2016-09-13T22:04:55+0000	"ENCONTRO DE ARTE & CULTURA\nAgrade\u00e7o o apoio de movimentos culturais que entendem a import\u00e2ncia de construir uma cidade cada vez mais fraterna e aberta para as pessoas."	1186	10	358
904277726319518_1162637400483548	2016-09-13T20:39:46+0000	"MAIS PARTICIPA\u00c7\u00c3O E PODER \u00c0S MULHERES\nAs pol\u00edticas p\u00fablicas para as mulheres que implementamos nos \u00faltimos anos s\u00e3o o maior exemplo de que dialogar com os coletivos feministas \u00e9 garantir que as a\u00e7\u00f5es sejam certeiras e transformem de fato a vida das mulheres. Como fizemos entre 2012 e 2016, o programa de 2017 a 2020, que recebi de voc\u00eas, ser\u00e1 totalmente cumprido."	746	2	353
904277726319518_1162570103823611	2016-09-13T18:52:17+0000	"Agora voc\u00ea tamb\u00e9m pode personalizar a sua foto de perfil em apoio ao Haddad. \u00c9 s\u00f3 acessar http://bit.ly/2cDN8za , clicar em \"Add to Facebook\" e publicar no seu perfil. Tamo Junto?"	2985	20	193
904277726319518_1158816650865623	2016-09-13T17:30:18+0000	"PARQUE INTERLAGOS 1 MILH\u00c3O DE M\u00b2\nQuando existe a possibilidade de trazer melhorias para a popula\u00e7\u00e3o e para o meio ambiente, vender Interlagos n\u00e3o \u00e9, nem de longe, a melhor sa\u00edda. A nossa proposta \u00e9 que Interlagos seja, tamb\u00e9m, parque com aproximadamente 1 milh\u00e3o de metros quadrados - 40 vezes maior que o Parque Augusta. Regi\u00f5es como Graja\u00fa, M'Boi, Cidade Ademar, Santo Amaro, entre outras, ser\u00e3o diretamente beneficiadas."	1375	2	212
904277726319518_1153551058058849	2016-09-13T13:18:56+0000	"S\u00c3O PAULO S\u00d3 SE TRANSFORMA COM VOC\u00ca\nCriamos muitos programas e encabe\u00e7amos medidas que s\u00f3 deram certo por causa da sua participa\u00e7\u00e3o. A voc\u00ea, que sempre defendeu o \u2018Ruas Abertas\u2019, o incentivo ao transporte p\u00fablico, a amplia\u00e7\u00e3o das vagas em creches e outras de nossas muitas a\u00e7\u00f5es, fa\u00e7o uma convoca\u00e7\u00e3o: contribua conosco. Assim como o Chico C\u00e9sar, voc\u00ea tamb\u00e9m pode colaborar, como volunt\u00e1rio, doando recursos ou trazendo ideias.\nDoa\u00e7\u00f5es Financeiras: http://bit.ly/Doa\u00e7\u00e3oHaddad\nColabora\u00e7\u00f5es volunt\u00e1rias: http://bit.ly/VoluntarioHaddad\nCompartilhe!"	981	3	759
904277726319518_1162269793853642	2016-09-13T12:21:21+0000	"POL\u00cdTICAS PARA AS MULHERES\nJ\u00e1 no meu primeiro ano de mandato, criei Secretaria Municipal de Pol\u00edticas para as Mulheres para garantir que as pol\u00edticas p\u00fablicas estivessem de acordo com as demandas das mulheres. \nDestaco a amplia\u00e7\u00e3o e melhoria do Centro de Refer\u00eancia da Mulher para 5 unidades. Eles oferecem atendimento psicol\u00f3gico e jur\u00eddico, al\u00e9m de acesso a cursos, palestras e oficinas em grupos. J\u00e1 o Centro de Cidadania da Mulher oferece atendimento especializado a mulheres que sofreram viol\u00eancias de g\u00eanero e dom\u00e9stica. Bom dia! http://bit.ly/2col14D"	704	1	134
904277726319518_1161820837231871	2016-09-13T00:30:00+0000	"CAMINHADA DAS MULHERES - DIA LIL\u00c1S\nAmanh\u00e3 (13), estarei ao lado de Stephanie Ribeiro e outras grandes mulheres na Caminhada Das Mulheres. A partir das 10h, concentra\u00e7\u00e3o na Pra\u00e7a do Patriarca e caminharemos para a Pra\u00e7a da Rep\u00fablica.\nEvento: https://www.facebook.com/events/176050306164543/\nAna Estela Haddad Eleonora Menicucci Djamila Ribeiro Denise Motta Dau"	1312	2	119
904277726319518_1161760480571240	2016-09-12T21:30:00+0000	"PAULISTA DA DEMOCRACIA\nOs direitos conquistados a duras penas, consagrados na Constitui\u00e7\u00e3o de 1988, est\u00e3o em risco e precisamos entender o que isso significa para o Brasil e para a democracia. Enquanto os direitos sociais estiverem amea\u00e7ados, a Paulista Aberta ser\u00e1 a Avenida da Democracia. Nenhum direito a menos!"	2189	6	2733
904277726319518_1161742587239696	2016-09-12T19:47:43+0000	"Pr\u00e9-debate Catraca Livre Facebook"	2004	10	203
904277726319518_1156037224476899	2016-09-12T17:00:00+0000	"AL\u00d4, HELI\u00d3POLIS, TAMO JUNTO!\nA transforma\u00e7\u00e3o em Heli\u00f3polis \u00e9 a prova de que governo e sociedade podem e devem caminhar juntos. A implanta\u00e7\u00e3o do LED surgiu a partir de reivindica\u00e7\u00f5es das mulheres da regi\u00e3o e n\u00f3s fomos atr\u00e1s da melhor tecnologia para atender essa demanda. Hoje, nosso projeto \u00e9 LED em todos os bairros, come\u00e7ando pelos da periferia."	546	2	218
904277726319518_1161134517300503	2016-09-12T12:00:01+0000	"N\u00c3O VAMOS ESMORECER!\nA luta pela democracia, pela manuten\u00e7\u00e3o dos direitos conquistados, pela educa\u00e7\u00e3o de nossas crian\u00e7as e jovens, pela preserva\u00e7\u00e3o da vida no tr\u00e2nsito, pela seguran\u00e7a da nossa popula\u00e7\u00e3o, pelo acesso \u00e0 cidade e aos servi\u00e7os prestados pelo governo, pela dissemina\u00e7\u00e3o das variadas culturas e lazer, pela igualdade de oportunidades para mulheres, LGBTs, negros e pessoas com defici\u00eancia continua.N\u00e3o vamos esmorecer! Essas e outras batalhas assumi quando entre para a vida p\u00fablica e n\u00e3o pretendo largar. Quem est\u00e1 junto nessa? \nBom dia e boa semana a todos!"	2511	2	445
904277726319518_1157645504316071	2016-09-12T00:00:00+0000	"CAMINHO SEGURO\nHeli\u00f3polis, Jardim Monte Azul, Jardim Helena, Jardim \u00c2ngela, Sapopemba, Brasil\u00e2ndia, Lajeado e Distrito de Raposo Tavares j\u00e1 contam com o LED. A nossa proposta para a pr\u00f3xima gest\u00e3o \u00e9 levar LED para toda cidade acoplada a c\u00e2meras de monitoramento para contribuir com a seguran\u00e7a na cidade."	1054	1	288
904277726319518_1160943870652901	2016-09-11T22:34:25+0000	"NENHUM DIREITO A MENOS!\nDepois de tanta luta para conquistar direitos, n\u00e3o podemos deixar que eles sejam tirados de n\u00f3s. \u00c9 preciso acordar e ver o que est\u00e1 acontecendo no Brasil. Nenhum direito a menos!"	2299	1	280
904277726319518_1160862257327729	2016-09-11T20:30:53+0000	"Continuo na Paulista aberta. \u00c9 lindo ver nossa mais famosa avenida tomada de sonhos e esperan\u00e7a."	3248	16	561
904277726319518_1160833193997302	2016-09-11T19:56:47+0000	"Participo de ato em defesa da democracia e contra o retrocesso. Agora, na Paulista."	3773	34	1191
904277726319518_1158874347526520	2016-09-11T15:30:01+0000	"MAPA DA TRANSFORMA\u00c7\u00c3O EM S\u00c3O PAULO\nFizemos muito nos \u00faltimos anos e apresentamos o mapa dessas mudan\u00e7as. O ponto representa o tipo de transforma\u00e7\u00e3o nas vidas dos nossos cidad\u00e3os. Acesse: http://bit.ly/MapaDaTransformacao"	877	1	150
904277726319518_1157916124289009	2016-09-11T13:00:00+0000	"RUAS ABERTAS\nAs cidades s\u00e3o de seus habitantes. \u00c9 com esse intuito que criamos o \u2018Ruas Abertas\u2019, um programa que disponibiliza o espa\u00e7o urbano para lazer e intera\u00e7\u00e3o entre os moradores. Confira as ruas que est\u00e3o abertas hoje: http://bit.ly/2bVI0Tl\nNo mapa:\n\u2022 verde: Rua Aberta + Ativada\n\u2022 amarelo: Rua Aberta + Ativa\u00e7\u00e3o com Ressalvas\n\u2022 vermelho: Rua Aberta sem opera\u00e7\u00e3o"	645	0	90
904277726319518_1156224944458127	2016-09-10T23:00:00+0000	"#EquipeHaddad\n\"O sistema de cart\u00e3o de cr\u00e9dito, por defini\u00e7\u00e3o, \u00e9 extremamente transparente, pois ele blinda a doa\u00e7\u00e3o pessoal. Voc\u00ea entra no site e doa instantaneamente, com o registro virtual banc\u00e1rio da sua contribui\u00e7\u00e3o. Isso traz mais celeridade e seguran\u00e7a ao procedimento.\" Fernando Haddad\nPara doar, acesse: http://haddadsp.com.br/faca-doacoes/"	248	1	31
904277726319518_1159694480777840	2016-09-10T20:30:00+0000	"SABATINA RECORD NEWS\nNesta sabatina, falei sobre o investimento que faremos em seguran\u00e7a com o LED e as c\u00e2meras de monitoramento. Sobre a quest\u00e3o dos cursos profissionalizantes nos CEUs, com est\u00e1gio na prefeitura e nos servi\u00e7os p\u00fablicos. Sa\u00fade e Transporte p\u00fablico tamb\u00e9m foi abordado.\nVia Record News"	890	1	454
904277726319518_1159594900787798	2016-09-10T17:00:15+0000	"Se voc\u00ea analisar de perto, vai ver que os outros candidatos n\u00e3o t\u00eam propostas com come\u00e7o, meio e fim consistentes. O que eles prop\u00f5em que \u00e9 vantajoso para a cidade n\u00f3s j\u00e1 fazemos e o que eles apresentam que \u00e9 in\u00e9dito n\u00e3o \u00e9 bom para S\u00e3o Paulo. N\u00f3s n\u00e3o temos d\u00favidas de que vamos para o segundo turno!"	1316	0	181
904277726319518_1158921227521832	2016-09-10T13:30:00+0000	"PRECISAMOS DA SUA AJUDA\nTivemos uma grande vit\u00f3ria na mudan\u00e7a das elei\u00e7\u00f5es. As doa\u00e7\u00f5es empresariais deram lugar \u00e0s doa\u00e7\u00f5es de pessoas f\u00edsicas. Agora, precisamos mais do que nunca da sua participa\u00e7\u00e3o. Se voc\u00ea se identifica com a nossa proposta de cidade mais humana, colabore conosco http://bit.ly/DoeHaddad"	1572	0	383
904277726319518_1158852584195363	2016-09-10T11:30:02+0000	"CENTRO MUNICIPAL DE ADO\u00c7\u00c3O DE C\u00c3ES E GATOS\nAnimais em situa\u00e7\u00e3o de maus-tratos s\u00e3o cuidados Centro Municipal de Ado\u00e7\u00e3o de C\u00e3es e Gatos que inauguramos no in\u00edcio do ano. Eles recebem todos os cuidados, at\u00e9 os cir\u00fargicos, e depois de recuperados podem ser adotados. Bom dia!"	3403	0	759
904277726319518_1158957917518163	2016-09-09T23:38:56+0000	"Lula e Fernando Haddad falam no Ato em Defesa dos Trabalhadores e Trabalhadoras. Nenhum direito a menos!"	2594	41	1146
904277726319518_1158639070883381	2016-09-09T16:32:29+0000	"VOU CRIAR O PARQUE DE INTERLAGOS COM 1 MILH\u00c3O DE M\u00b2\n\nAgora, al\u00e9m do aut\u00f3dromo, S\u00e3o Paulo ter\u00e1 um parque em Interlagos, como outros aut\u00f3dromos do mundo. Diante da amea\u00e7a do candidato do PSDB de vender Interlagos para a especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria, decidimos anunciar que os cerca de 1 milh\u00e3o de metros quadrados no cora\u00e7\u00e3o da zona sul (cerca de 40 vezes maior que o Parque Augusta) ser\u00e3o abertos como parque. Vender Interlagos seria, na nossa opini\u00e3o, um crime ambiental. Graja\u00fa, M'Boi, Cidade Ademar, Santo Amaro, etc. v\u00e3o ser enormemente beneficiados pelo novo parque, equivalente \u00e0 quase metade do Ibirapuera. Depois da revitaliza\u00e7\u00e3o do Parque do Carmo, do CERET, e dos novos parques como Tiet\u00ea, Ch\u00e1cara do Jockey e  Funcion\u00e1rios P\u00fablicos (no fund\u00e3o da Sul), S\u00e3o Paulo vai celebrar a maior interven\u00e7\u00e3o verde das \u00faltimas d\u00e9cadas."	5007	8	700
904277726319518_1158604360886852	2016-09-09T15:44:36+0000	"Mercad\u00e3o"	925	9	77
904277726319518_1158553787558576	2016-09-09T14:49:36+0000	"CONVOCADO ATO CONTRA A JORNADA DE 12H\nLula e eu convocamos ato Contra a Jornada de 12h de trabalho e contra amea\u00e7a de perda de direitos trabalhistas. Hoje, \u00e0s 18h, Quadra dos Banc\u00e1rios, em S\u00e3o Paulo. Com a presen\u00e7a de movimentos, redes, ativistas e artistas! Nenhum direito a menos!"	2581	20	599
904277726319518_1157698610977427	2016-09-09T12:00:00+0000	"CIDADE MAIS HUMANA\nSempre falo que S\u00e3o Paulo deve ser cada dia mais humana, e isso quer dizer colocar as pessoas em contato com outras e com a pr\u00f3pria cidade. Apresentamos 13 motivos pelos quais S\u00e3o Paulo ganhou outros significados na vida de cada cidad\u00e3o."	3538	4	572
904277726319518_1157811977632757	2016-09-08T20:01:51+0000	"MAPA DA MUDAN\u00c7A EM S\u00c3O PAULO\nDe fato, mudamos a cidade. Neste mapa, voc\u00ea encontra tudo o que fizemos e onde fizemos, dividido por \u00e1reas, como 'Educa\u00e7\u00e3o', 'Espa\u00e7o P\u00fablico', 'Habita\u00e7\u00e3o', 'Mobilidade'. O trabalho foi intenso e pretendemos continuar neste ritmo. http://bit.ly/MapaDaMudan\u00e7a"	2657	6	490
904277726319518_1157725324308089	2016-09-08T17:50:46+0000	"DE BRA\u00c7OS ABERTOS\nFico muito emocionado quando recebo relatos como o do Robson Resolino, que conseguiu nascer de novo, arrumar um novo sentido para a vida e restabelecer la\u00e7os familiares. \u00c9 por esse motivo que estamos na pol\u00edtica, s\u00e3o transforma\u00e7\u00f5es como essa que nos incentivam a fazer a diferen\u00e7a. Ao Robson desejo toda for\u00e7a e determina\u00e7\u00e3o para continuar reconstruindo sua vida."	579	3	112
904277726319518_1157577610989527	2016-09-08T14:30:01+0000	"COMBATE \u00c0 CORRUP\u00c7\u00c3O\nS\u00e3o Paulo se tornou um exemplo de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o com a cria\u00e7\u00e3o da CGM. Recuperamos recursos desviados que somam mais de R$ 600mi, provenientes dos esquemas de corrup\u00e7\u00e3o \u00c1gua Espraiada (gest\u00e3o Maluf/Pitta) e M\u00e1fia do ISS (gest\u00e3o Serra/Kassab). Todo esse dinheiro est\u00e1 sendo investido tamb\u00e9m na constru\u00e7\u00e3o de creches e na aquisi\u00e7\u00e3o do terreno Parque Augusta. http://bit.ly/2cFC8R2"	1694	3	302
904277726319518_1156941887719766	2016-09-08T12:05:34+0000	"\u00c9 HORA DE PARTICIPAR\nN\u00f3s lutamos muito para que as campanhas eleitorais deixassem de ser financiadas pelas empresas. Agora chegou a sua vez de se engajar, de ajudar financeiramente candidatos que voc\u00ea acredita. Se voc\u00ea deseja que a transforma\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo continue, acesse e contribua: http://bit.ly/2ce33Ci"	2149	5	355
904277726319518_1156869894393632	2016-09-08T00:00:00+0000	"CURSOS PROFISSIONALIZANTES NOS CEUs\nCom as faculdades e os cinemas, melhoramos os CEUs e queremos ir al\u00e9m. Na pr\u00f3xima gest\u00e3o, vamos inserir cursos profissionalizantes: o aluno aprende a teoria e desenvolve a pr\u00e1tica nas UBS, nos centros culturais, nos centros desportivos... N\u00f3s vamos garantir, ao mesmo tempo, forma\u00e7\u00e3o profissional e experi\u00eancia de trabalho com remunera\u00e7\u00e3o. \u00c9 assim que os jovens da periferia v\u00e3o estar preparados para entrar no mercado de trabalho pela porta da frente. A educa\u00e7\u00e3o muda as pessoas, as pessoas mudam o mundo. Essa \u00e9 a transforma\u00e7\u00e3o que queremos para S\u00e3o Paulo."	901	7	410
904277726319518_1156903044390317	2016-09-07T19:21:59+0000	"NENHUM DIREITO A MENOS\nO Grito do Exclu\u00eddos \u00e9 uma tradi\u00e7\u00e3o pac\u00edfica muito importante para a democracia que usa do dia da independ\u00eancia para avan\u00e7ar na agenda social do pa\u00eds. Como em outros anos, participei do dia de hoje com o objetivo de combater as amea\u00e7as que pairam sobre os direitos sociais. Nenhum direito a menos dos direitos consagrados na constitui\u00e7\u00e3o de 88."	3076	5	1368
904277726319518_1156709861076302	2016-09-07T15:08:01+0000	"Grito dos Exclu\u00eddos pela democracia.\nFoto M\u00eddia Ninja"	3873	8	202
904277726319518_1156698754410746	2016-09-07T14:48:37+0000	"LED TRAZ ECONOMIA E SEGURAN\u00c7A\nInicialmente, Heli\u00f3polis reivindicou, fomos atr\u00e1s da melhor tecnologia e implantamos LED na regi\u00e3o. Expandimos para outros bairros como Jardim Monte Azul, Jardim Helena, Jardim \u00c2ngela, Sapopemba, Brasil\u00e2ndia, Lajeado e no Distrito de Raposo Tavares. A nossa proposta para a pr\u00f3xima gest\u00e3o \u00e9 levar LED para toda cidade acoplada a c\u00e2meras de monitoramento."	931	2	77
904277726319518_1156211021126186	2016-09-07T11:35:04+0000	"Al\u00f4, Ingrid Guzeloto! Al\u00f4, Vila Guilherme!\nBom dia! Hoje, a universit\u00e1ria Ingrid Guzeloto, moradora da Zona Norte, apresenta as transforma\u00e7\u00f5es que o Wi-fi livre, Casa de Cultura e passe livre fizeram na sua regi\u00e3o."	696	3	84
904277726319518_1156128011134487	2016-09-06T21:28:51+0000	"PENSE DIFERENTE\nTudo o que altera a rotina \u00e9 desafiador, mas s\u00e3o os desafios que movem as pessoas que causam transforma\u00e7\u00e3o. O desafio de S\u00e3o Paulo nos motivou e n\u00f3s mudamos a cidade para melhor. Se voc\u00ea pensa diferente e quer continuar transformando a S\u00e3o Paulo, o nosso ponto de encontro \u00e9 no www.pensediferentesp.com.br Pense Diferente SP"	1443	5	458
904277726319518_1156093761137912	2016-09-06T20:30:00+0000	"POL\u00cdTICAS PARA A POPULA\u00c7\u00c3O LGBT\nAvan\u00e7amos muito nos \u00faltimos anos na constru\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas para a popula\u00e7\u00e3o LGBT. Transcidadania, Centros LGBT, Unidades M\u00f3veis e outras a\u00e7\u00f5es para garantir igualdade de oportunidades e a transforma\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo. \nhttp://haddadsp.com.br/13-motivos-lgbt-para-votar-em-fernando-haddad/"	3344	1	308
904277726319518_1155848651162423	2016-09-06T14:42:00+0000	"EDUCA\u00c7\u00c3O E COMBATE AO RACISMO\nEstive com lideran\u00e7as negras e refor\u00e7amos a import\u00e2ncia de se combater o racismo. H\u00e1 muito a ser feito porque s\u00e9culos de escravid\u00e3o n\u00e3o desaparecem sem um constante e intenso enfrentamento. N\u00f3s \u00faltimos anos, atuamos tamb\u00e9m na educa\u00e7\u00e3o de nossas crian\u00e7as, por meio da aplica\u00e7\u00e3o da lei federal 10.639, que obriga o ensino de Hist\u00f3ria e Cultura da \u00c1frica e Afro-brasileiras. Hoje, contamos com mais de 33 mil professores capacitados, al\u00e9m de 50 mil exemplares do livro \"O que voc\u00ea sabe sobre a \u00c1frica?\". Para os pr\u00f3ximos anos, queremos intensificar o di\u00e1logo com o movimento e lideran\u00e7as negras para juntos construirmos pol\u00edticas p\u00fablicas certeiras no combate ao racismo e que promovam a igualdade \u00e9tnico-racial. http://bit.ly/2c4xmbR"	1446	1	196
904277726319518_1155182771229011	2016-09-05T19:15:34+0000	"N\u00c3O \u00c0 VIOL\u00caNCIA, POR UMA CIDADE DEMOCR\u00c1TICA (PARTE 2) \nQuem participou do ato de ontem reportou que n\u00e3o houve nenhum gesto por parte dos manifestantes que justificasse uma a\u00e7\u00e3o violenta da Pol\u00edcia Militar. No momento, todos os registros, inclusive de jornalistas, v\u00e3o na mesma dire\u00e7\u00e3o: o ato terminou pac\u00edfico e j\u00e1 estava no seu momento de dispers\u00e3o. Os manifestantes observaram todos os pedidos da Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica, como a mudan\u00e7a de hor\u00e1rio e de trajeto."	3393	14	3461
904277726319518_1154934061253882	2016-09-05T13:19:13+0000	"POL\u00cdTICA PARA MUDAR A VIDA DAS PESSOAS\nA gente s\u00f3 est\u00e1 na pol\u00edtica pela satisfa\u00e7\u00e3o em ver um bolsista do ProUni, os alunos no UniCEU, o trabalhador chegar mais cedo em casa e cuidar dos filhos. \u00c9 isso que d\u00e1 gosto. Para n\u00f3s, a pol\u00edtica s\u00f3 vale por isso."	1082	3	169
904277726319518_1154317617982193	2016-09-04T19:05:58+0000	"Al\u00f4, Pirituba!\nAs estudantes Lara Deus e Carol Bueno falam como o \u00f4nibus noturno, o passe livre estudantil, o bilhete \u00fanico mensal e o direito de descerem fora do ponto de \u00f4nibus ap\u00f3s as 22 horas transformou a mobilidade delas na cidade. \u00c9  esse tipo de resultado que queremos em S\u00e3o Paulo. Avan\u00e7aremos mais nesse sentido, conectando as a\u00e7\u00f5es p\u00fablicas com a necessidade dos cidad\u00e3os.\nQuer participar do  #Rep\u00f3rterHaddad? Acesse http://haddadsp.com.br/reporterhaddad/"	1029	2	162
904277726319518_1153547184725903	2016-09-04T14:45:00+0000	"PARA FAZER ACONTECER\nNos \u00faltimos 4 anos, trabalhamos por uma S\u00e3o Paulo planejada, articulada e conectada. Implantamos o passe livre para estudantes, Bilhete \u00danico Mensal, o \u00f4nibus da madrugada, ciclovia, ciclofaixas, entre outras melhorias. E vamos avan\u00e7ar muito mais neste compasso que a cidade merece."	722	3	162
904277726319518_1153511144729507	2016-09-04T12:30:03+0000	"RUAS ABERTAS\nO espa\u00e7o p\u00fablico deve ser ocupado pelo p\u00fablico. Abrir as vias para a popula\u00e7\u00e3o \u00e9 uma forma de intera\u00e7\u00e3o entre o morador e o que a cidade tem para oferecer de melhor. Muitos j\u00e1 sabem que a Av. Paulista fica aberta para a popula\u00e7\u00e3o todos os domingos. Mas temos outras 28 ruas e avenidas para voc\u00ea. Clique aqui e confira: http://bit.ly/2bVI0Tl\nNo mapa:\n\u2022 em verde: Rua Aberta + Ativada\n\u2022 em amarelo: Rua Aberta + Ativa\u00e7\u00e3o com Ressalvas\n\u2022 em vermelho: Rua Aberta sem opera\u00e7\u00e3o"	2042	2	278
904277726319518_1153519958061959	2016-09-03T23:39:50+0000	"A SA\u00daDE N\u00c3O PODE PARAR\nS\u00e3o Paulo \u00e9 complexa e precisa de tempo e matura\u00e7\u00e3o. O trabalho que vem sendo feito na sa\u00fade p\u00fablica n\u00e3o pode parar! Grandes hospitais est\u00e3o sendo constru\u00eddos, temos 33 Hospitais Dia da Rede Hora Certa, sendo 21 fixos e 12 m\u00f3veis, al\u00e9m das 12 novas UPAs em constru\u00e7\u00e3o. Apostando neste caminho e investindo mais, vamos reduzir, gradualmente, o tempo de espera na sa\u00fade."	1094	3	236
904277726319518_1153346711412617	2016-09-03T17:51:37+0000	"DOIS MINUTOS N\u00c3O VALEM UMA VIDA\nMuitas vezes eu me pergunto, quando ou\u00e7o esse pessoal que critica a redu\u00e7\u00e3o do limite de velocidade nas principais avenidas da cidade: Quanto ser\u00e1 que vale uma vida para eles?"	6346	13	1759
904277726319518_1153089818104973	2016-09-03T13:06:54+0000	"Durante o #DebateRedeTV, falei sobre a l\u00e2mpada de LED e sua contribui\u00e7\u00e3o no combate \u00e0 viol\u00eancia e na redu\u00e7\u00e3o do uso de energia. Pretendemos colocar LED em todos os bairros e j\u00e1 iniciamos a implementa\u00e7\u00e3o pelos da periferia que s\u00e3o prioridade. Al\u00e9m disso, vamos acoplar c\u00e2meras inteligentes de monitoramento para apurar imagens que mere\u00e7am aten\u00e7\u00e3o da autoridade p\u00fablica."	1152	4	109
904277726319518_1152779821469306	2016-09-03T04:02:53+0000	"Eduardo Suplicy e Ana Estela Haddad depois do #DebateRedeTV"	2082	8	523
904277726319518_1152665468147408	2016-09-03T00:39:36+0000	"RedeTV"	2090	12	263
904277726319518_1152590614821560	2016-09-03T00:00:00+0000	"Hoje, \u00e0s 22h30, vou estar no debate da Rede TV. Mais uma oportunidade para apresentar o que fizemos nos \u00faltimos anos e as propostas para continuar construindo uma S\u00e3o Paulo mais justa e humana. \nAcompanhe pelo meu twitter @Haddad_Fernando e use a tag #VouDeHaddad. Al\u00e9m disso, o debate vai ser transmitido ao vivo em http://www.redetv.uol.com.br/aovivo/"	820	0	93
904277726319518_1152540824826539	2016-09-02T20:40:58+0000	"N\u00c3O \u00c0 VIOL\u00caNCIA, POR UMA CIDADE DEMOCR\u00c1TICA\nConsternado pelas cenas de viol\u00eancia dos \u00faltimos dias, mediei nesta tarde entendimento entre os organizadores das manifesta\u00e7\u00f5es de domingo e a Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Estado de S\u00e3o Paulo. O acordo foi firmado. O ato ocorre, como previsto, no domingo na Paulista, mas os organizadores atenderam ao apelo para iniciar a concentra\u00e7\u00e3o a partir das 16:30, preservando, com seguran\u00e7a, a passagem da tocha paral\u00edmpica e garantindo o direito democr\u00e1tico de livre manifesta\u00e7\u00e3o. Espero que tudo transcorra bem."	5884	8	2088
904277726319518_1151686838245271	2016-09-02T15:17:38+0000	"Tamo junto, comunidade! \nAs propostas caminham no sentido de iluminar ainda mais S\u00e3o Paulo com LED, de diminuir o tempo no tr\u00e2nsito, garantir mobilidade e o acesso \u00e0 cidade e de valorizar ainda mais a educa\u00e7\u00e3o, sobretudo a infantil. Al\u00e9m de modernizar e conectar S\u00e3o Paulo com seus moradores."	881	3	178
904277726319518_1151686331578655	2016-09-01T23:16:59+0000	"MAIS MORADIA\nNeste \u00faltimo fim de semana, estive na ocupa\u00e7\u00e3o Nova Palestina, zona sul da cidade, conversando com os moradores e com o movimento popular. A quest\u00e3o da moradia \u00e9 fundamental para o desenvolvimento da cidade.\nSe enganam os que tentam dissociar moradia e meio ambiente. Uma coisa est\u00e1 ligada \u00e0 outra. Quem coloca a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente \u00e0 frente de quem precisa de uma casa tem uma vis\u00e3o equivocada sobre como deve ser uma cidade justa e equilibrada. A melhor maneira de preservar o verde \u00e9 ajudando os que mais precisam."	864	3	198
904277726319518_1151480301599258	2016-09-01T18:38:35+0000	"N\u00fameros n\u00e3o contam hist\u00f3rias, pessoas sim!\n\u00c9 emocionante ver a transforma\u00e7\u00e3o em Heli\u00f3polis. Mariana Maria conta como a instala\u00e7\u00e3o de LED, a constru\u00e7\u00e3o do CEU Heli\u00f3polis e da UniCEU e a cria\u00e7\u00e3o de creches tornou a regi\u00e3o diferente, principalmente na vida das mulheres. http://bit.ly/2bYt8V0"	653	2	224
904277726319518_1151323114948310	2016-09-01T14:09:25+0000	"Ontem, concedi entrevista \u00e0 CBN.\nRessaltei a import\u00e2ncia e a preval\u00eancia do interesse p\u00fablico sobre todos outros. Abordei tamb\u00e9m assuntos como impeachment, Theatro Municipal, combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o, desigualdade social, Arco do Futuro, investimentos em publicidade e em mobilidade. \nVia CBN S\u00e3o Paulo"	748	2	168
904277726319518_1151284254952196	2016-09-01T12:41:14+0000	"2 EM 3 REDUZIRAM O USO DO CRACK AP\u00d3S PASSAR PELO \"DE BRA\u00c7OS ABERTOS\", DIZ ESTUDO INDEPENDENTE.\n\nContestado por representantes do governo do Estado, o programa \"De Bra\u00e7os Abertos\" foi avaliado por uma pesquisa da Plataforma Brasileira de Pol\u00edtica de Droga. Financiado pela Open Society, organiza\u00e7\u00e3o fundada pelo megainvestidor George Soros, o estudo aponta que a iniciativa atinge seus objetivos ao resgatar a cidadania dos usu\u00e1rios e ao conseguir que eles reduzam o consumo da droga.\n\ngoo.gl/5hMhBH"	1311	0	201
904277726319518_1150754845005137	2016-08-31T21:48:20+0000	"Acabei de falar ao telefone com a Presidenta eleita Dilma Rousseff para prestar solidariedade a ela neste triste dia para a hist\u00f3ria da democracia no Brasil."	10805	46	455
904277726319518_1149988815081740	2016-08-31T00:24:31+0000	"Uma das minhas prioridades \u00e9 proporcionar oportunidades iguais para todos, desde a primeira inf\u00e2ncia. Criamos 434 novas escolas de educa\u00e7\u00e3o infantil, sendo 403 creches e 31 pr\u00e9-escolas. Hoje, temos mais de 497 mil crian\u00e7as matriculadas. E o mais encantador disso tudo \u00e9 poder oferecer uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade."	1495	12	420
904277726319518_1149896548424300	2016-08-30T20:55:30+0000	"Nos \u00faltimos anos, avan\u00e7amos muito para garantir igualdade de oportunidades para a popula\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo.\n.\nCom os Centros de Cidadania LGBT, auxiliamos a popula\u00e7\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade social e v\u00edtimas de viol\u00eancia f\u00edsica e psicol\u00f3gica motivada pela discrimina\u00e7\u00e3o. S\u00e3o oferecidos servi\u00e7os de atendimento psicol\u00f3gico, assessoria jur\u00eddica assist\u00eancia social e encaminhamento para as pol\u00edticas p\u00fablicas da Prefeitura. \n.\nO Centro de Acolhimento ao Imigrante contribui com aulas de portugu\u00eas, aux\u00edlio na emiss\u00e3o de documentos e busca de trabalho para aqueles que v\u00eam reconstruir suas vidas em S\u00e3o Paulo.\n.\nNo programa Transcidadania, o foco \u00e9 educa\u00e7\u00e3o, capacita\u00e7\u00e3o profissional, sa\u00fade e garantia de direitos para travestis e transsexuais em situa\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade.\n.\nJ\u00e1 o programa De Bra\u00e7os Abertos abarca moradia, trabalho, alimenta\u00e7\u00e3o e capacita\u00e7\u00e3o para cidad\u00e3os da chamada regi\u00e3o Cracol\u00e2ndia e tem o objetivo de resgatar e reinserir os usu\u00e1rios na sociedade.\n.\nPor fim, a lei da Representa\u00e7\u00e3o Feminina garante o m\u00ednimo de 50% de mulheres nos conselhos municipais e 30% de vagas no sistema de transporte da Prefeitura.\n.\nReconhecemos que ainda h\u00e1 muito a ser feito, e \u00e9 buscando esses tipos de realiza\u00e7\u00f5es que queremos deixar a nossa cidade cada dia mais humana."	1750	2	253
904277726319518_1149617738452181	2016-08-30T13:59:06+0000	"Como diz o repente, nos \u00faltimos anos, focamos em construir uma cidade mais fraterna e melhor para se viver e um dos resultados dessas in\u00fameras a\u00e7\u00f5es \u00e9 S\u00e3o Paulo num tempo novo e com mais tempo para voc\u00ea. #PenseDiferenteSP"	493	2	0
904277726319518_1148990275181594	2016-08-29T22:03:00+0000	"Nesses 4 anos, busquei integrar todo transporte p\u00fablico da cidade. A amplia\u00e7\u00e3o do Terminal de \u00f4nibus de Itaquera \u00e9 um exemplo disso: desafogou as linhas do metr\u00f4 e proporcionou maior conforto aos passageiros e passageiras, distribuindo melhor o fluxo dos usu\u00e1rios e usu\u00e1rias aos seus destinos. \nA amplia\u00e7\u00e3o serviu tamb\u00e9m para auxiliar o acesso \u00e0 Arena Corinthians e conta, inclusive, com elevadores para cadeirantes acess\u00edveis ao est\u00e1dio."	959	3	137
904277726319518_1149060711841217	2016-08-29T20:51:01+0000	""	949	6	71
904277726319518_1148939378520017	2016-08-29T19:04:10+0000	"Melhorar o tr\u00e2nsito de S\u00e3o Paulo tamb\u00e9m \u00e9 garantir a seguran\u00e7a de pedestres, ciclistas e motoristas. No nosso plano de mobilidade, reduzir a quantidade de mortes no tr\u00e2nsito sempre estar\u00e1 entre os objetivos. \nNo ano de 2015, em rela\u00e7\u00e3o a 2014, conseguimos diminuir em 20,6% o n\u00famero de v\u00edtimas fatais nas ruas. Preservando a vida, garantimos uma cidade mais humana.\nSaiba mais: http://bit.ly/2bvbs6M"	1649	2	185
904277726319518_1148167061930582	2016-08-28T22:28:10+0000	"Bilhete \u00danico Mensal\nImplantamos o Bilhete \u00danico Mensal com o intuito de tratar o trabalhador como um cidad\u00e3o que n\u00e3o s\u00f3 faz o trajeto de casa para o trabalho e do trabalho para casa. Como, tamb\u00e9m, um cidad\u00e3o que pode usufruir da cidade, dos parques, cinemas, das vias abertas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o aos domingos. \nCom o bilhete em m\u00e3os, ele n\u00e3o tem a preocupa\u00e7\u00e3o de carregar dinheiro ou ter que carregar o cart\u00e3o frequentemente.  Ele fica livre para aproveitar o que a cidade lhe oferece. \nIsso \u00e9 importante porque pensamos numa cidade cada vez mais voltada \u00e0s pessoas, para o uso dos cidad\u00e3os. \nUma ideia diferente, moderna, que aprofunda esse v\u00ednculo entre o morador e S\u00e3o Paulo."	1127	0	191
904277726319518_1147380385342583	2016-08-28T00:49:41+0000	"Apresentamos novas ideias, fizemos muitas obras, tivemos a coragem de encarar problemas que os outros n\u00e3o enfrentaram. Gra\u00e7as a isso tudo, passamos da 7\u00aa posi\u00e7\u00e3o entre as cidades mais congestionadas para a 58\u00aa. \nConfira nossas a\u00e7\u00f5es em mobilidade urbana."	1880	5	574
904277726319518_1147096238704331	2016-08-27T18:03:51+0000	"S\u00e3o Paulo \u00e9 uma cidade incr\u00edvel, que antes n\u00e3o conhecia seu potencial de transforma\u00e7\u00e3o. \nHoje, sabe de sua capacidade, sabe que \u00e9 uma cidade din\u00e2mica, incr\u00edvel, onde as pessoas podem se sentir mais em casa.\nConhe\u00e7a muitas de nossas a\u00e7\u00f5es neste segundo programa. \nCompartilhe!"	2090	7	505
904277726319518_1146987925381829	2016-08-27T14:01:21+0000	"Nosso plano de mobilidade \u00e9 diferente. Prioriza o transporte p\u00fablico em detrimento ao individual motorizado, uma tend\u00eancia alinhada com o que h\u00e1 de mais inovador no mundo em Mobilidade Urbana.\nHoje, trabalhadores, motoristas e cobradores disp\u00f5em de mais conforto com os \u00f4nibus com ar-condicionado e wifi.\nSomados \u00e0s faixas e corredores de \u00f4nibus, criamos um ambiente muito mais favor\u00e1vel e atraente ao uso do transporte p\u00fablico. \u00c9 uma iniciativa moderna, que acrescenta qualidade ao trajeto, tornando-o mais r\u00e1pido e \u00fatil."	1356	2	182
904277726319518_1146291288784826	2016-08-26T17:58:29+0000	"Pessoal, estamos come\u00e7ando uma nova campanha. Uma grande oportunidade para conversarmos sobre a nossa cidade. \nEu vou te contar o que fizemos nestes quatros anos, em mobilidade urbana, transporte, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, em todas as \u00e1reas, em todas as regi\u00f5es da cidade. \nVou poder te provar que, apesar da crise, entregamos muita coisa. Tivemos v\u00e1rios avan\u00e7os e, hoje, S\u00e3o Paulo \u00e9 uma cidade melhor, uma cidade mais humana, funcional e mais amig\u00e1vel. Uma cidade que tem rumo.\n\u00c9 sobre isso que quero falar com voc\u00ea."	2459	6	695
904277726319518_1146183452128943	2016-08-26T15:23:57+0000	"N\u00fameros n\u00e3o contam hist\u00f3rias, pessoas sim! \nA hist\u00f3ria de Priscila Valentina, integrante do programa Transcidadania, \u00e9 uma de tantas vidas que s\u00e3o assistidas todos os dias pelas pol\u00edticas p\u00fablicas que implementamos. \nPorque conhecer \u00e9 melhor do que julgar.\nVia Pense Diferente SP"	986	2	403
904277726319518_1144782482269040	2016-08-25T13:07:00+0000	"O Passe Livre para estudantes conta com quase 700 mil benefici\u00e1rios. \nO estudante de escola p\u00fablica, universidade p\u00fablica ou benefici\u00e1rio de programas de incentivo \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, como Fies e Prouni, tem a passagem integralmente custeada pela Prefeitura. \n\nE esse benef\u00edcio aproxima o estudante tamb\u00e9m dos Clubes da Comunidade (CDCs), Museus, parques e outros aparelhos p\u00fablicos de est\u00edmulo \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e o lazer."	1852	5	375
904277726319518_1144781782269110	2016-08-24T22:30:00+0000	"Pensamos S\u00e3o Paulo de uma forma diferente.\nNuma cidade cada vez mais para as pessoas, aos moradores, para voc\u00ea! \nDemocratizamos o acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o com a abertura recorde de vagas no Ensino Infantil, a implanta\u00e7\u00e3o de ensino superior e t\u00e9cnico para jovens de baixa renda criando o UniCEU; equipamos e agilizamos o transporte p\u00fablico e aproximamos voc\u00ea da sua cidade. \nVoc\u00ea pode conferir estas e muitas outras a\u00e7\u00f5es e propostas no nosso novo site: www.haddadsp.com.br \nConfira, comente e compartilhe essa ideia!"	1085	1	162
904277726319518_1144519182295370	2016-08-24T15:05:00+0000	"Abrimos um n\u00famero recorde de vagas no ensino infantil, com a expans\u00e3o da rede em 100 mil novas vagas e a abertura de 400 novas creches. \nCom isso, atendemos primeiramente \u00e0s crian\u00e7as, mas tamb\u00e9m \u00e0s m\u00e3es, \u00e0s mulheres que precisam ter o direito de trabalhar, estudar e cuidar da fam\u00edlia."	1463	5	305
904277726319518_1143998015680820	2016-08-23T22:56:01+0000	"Participo do ato em defesa da democracia na Casa de Portugal."	2377	23	372
904277726319518_1143865875694034	2016-08-23T18:56:43+0000	"Qualidade no ensino e melhora na remunera\u00e7\u00e3o do professor\n-\nSer professor n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil. Al\u00e9m da gigantesca responsabilidade que carrega o profissional dentro da sala de aula, atualizar-se sempre e segurar a turma dentro da sala de aula, muitas vezes, \u00e9 um desafio. Eu sei porque sou professor, e tamb\u00e9m sei que o trabalho de ensinar \u00e9 um dos mais importantes em nossa sociedade.\n-\nPor tudo isso e muito mais \u2013 quem \u00e9 professor sabe do que eu estou falando \u2013, o reconhecimento de quem d\u00e1 a vida para ensinar n\u00e3o pode ser menor. Sendo assim, n\u00f3s aumentamos o piso salarial do professor da rede municipal para R$ 3.550,00, o que representa um dos maiores pisos salariais do pa\u00eds para a \u00e1rea."	1220	3	180
904277726319518_1143315385749083	2016-08-23T03:34:58+0000	"Fim do debate da Band."	5689	74	1581
904277726319518_1143218752425413	2016-08-23T00:47:44+0000	"\u00c0s 22h, come\u00e7a o debate na Band com os candidatos \u00e0 Prefeitura de S\u00e3o Paulo.\nDurante estes anos \u00e0 frente da Prefeitura de S\u00e3o Paulo, pensamos a cidade de uma forma diferente, mais moderna, humana, voltada \u00e0s pessoas. \nE para continuarmos avan\u00e7ando, precisamos do apoio de todos e todas que nos acompanharam at\u00e9 aqui. \nParticipe com #HaddadTMJ no twitter e por aqui no Facebook. \nHaddad, \u2018tamo\u2019 junto!  (EQUIPE HADDAD)"	1647	9	132
904277726319518_1143170202430268	2016-08-22T23:23:22+0000	"Suplicy"	1336	6	194
904277726319518_1142924132454875	2016-08-22T17:35:28+0000	"A implanta\u00e7\u00e3o de mais de 500 km de corredores e faixas de \u00f4nibus em S\u00e3o Paulo \u00e9 uma pol\u00edtica que est\u00e1 em sintonia com o que h\u00e1 de mais moderno no mundo. \u00c9 muito incomum em pa\u00edses desenvolvidos as pessoas usarem carros na rotina, para ir ao trabalho, \u00e0s escolas, porque se criou uma rede alternativa. \n\nQuando privilegiamos o transporte coletivo, os estudos mostram a efici\u00eancia da a\u00e7\u00e3o. Hoje, o passageiro economiza, em m\u00e9dia, quatro horas semanais durante o transporte. Ou seja, o usu\u00e1rio ganha quatro horas a mais para estar com a fam\u00edlia, estudar ou se exercitar."	2795	18	408
904277726319518_1142094022537886	2016-08-21T19:48:18+0000	"Algumas pessoas t\u00eam receio de tomar medidas com vis\u00e3o de longo prazo, por medo das rea\u00e7\u00f5es instant\u00e2neas. Mas n\u00f3s privilegiamos o planejamento, pensando S\u00e3o Paulo como ela deve ser pensada, como uma metr\u00f3pole din\u00e2mica. Hoje a cidade tem investimentos programados at\u00e9 2030 em mobilidade, habita\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o, entre outros setores, tornando S\u00e3o Paulo uma cidade refer\u00eancia mundial. \n\n\u00c9 mais que obra, mais que uma a\u00e7\u00e3o de governo isolada. \u00c9 uma forma diferente de governar, de garantir para cidade um legado duradouro. Isso \u00e9 mais S\u00e3o Paulo!"	3453	2	1253
904277726319518_1141005832646705	2016-08-20T16:26:55+0000	""	10040	28	464
904277726319518_1140404492706839	2016-08-19T23:42:52+0000	""	1498	1	99
904277726319518_1139921636088458	2016-08-19T15:09:22+0000	"VIOL\u00caNCIA NO TR\u00c2NSITO E PESSOA COM DEFICI\u00caNCIA\nA vantagem de uma campanha \u00e9 deixar claras as eventuais diverg\u00eancias. Uns defendem a extin\u00e7\u00e3o da Secretaria da Pessoa com Defici\u00eancia. J\u00e1 outros criticam a ideia, mas defendem o aumento da velocidade m\u00e1xima nas ruas da cidade. Ser\u00e1 que n\u00e3o sabem que acidentes de tr\u00e2nsito s\u00e3o a causa de 40% dos casos de paraplegia e tetraplegia? Ser\u00e1 que n\u00e3o sabem que, entre 2001 e 2011, o n\u00famero de v\u00edtimas do tr\u00e2nsito com invalidez permanente aumentou mais de 20 vezes? N\u00e3o d\u00e1 pra entender."	672	2	115
904277726319518_1139128312834457	2016-08-18T14:10:01+0000	"Obrigado, Dom Ang\u00e9lico, pelo caf\u00e9 da manh\u00e3 na Brasil\u00e2ndia e pelo apoio declarado. O senhor \u00e9 uma refer\u00eancia moral e social importante para todos n\u00f3s."	2328	4	325
904277726319518_1138532679560687	2016-08-17T18:46:46+0000	"PERFIL NO INSTAGRAM\nTenho alguns canais para a comunica\u00e7\u00e3o com voc\u00eas nas redes sociais. E agora tamb\u00e9m estou no Instagram. \u00c9 s\u00f3 me seguir e acompanhar as fotos que vou postar: haddad.fernando"	895	4	163
904277726319518_1136649599748995	2016-08-17T13:31:59+0000	"\u00c0s vezes me perguntam sobre o Chalita. Eu o conhe\u00e7o h\u00e1 10 anos. Ele \u00e9 um grande quadro, que vem se aproximando do campo progressista h\u00e1 tempos e que se somou ao nosso projeto, mudando de partido na \u00e9poca em que seria mais f\u00e1cil ficar no partido em que estava. Voc\u00ea sabe que poucos pol\u00edticos tomariam essa atitude. Vale a pena assistir ao v\u00eddeo para saber um pouco mais do que eu penso sobre ele.\n\n(via Podemos Mais)"	1236	15	230
904277726319518_1136865046394117	2016-08-15T19:13:55+0000	"Um texto meu para reflex\u00e3o sobre ESCOLA SEM PARTIDO E O GOLPE\n\nhttp://noticias.uol.com.br/opiniao/coluna/2016/08/15/escola-sem-partido-no-fundo-e-a-escola-do-partido-unico.htm"	3058	16	670
904277726319518_1136024636478158	2016-08-14T18:34:45+0000	"Nesse dia dos pais, uma entrevista com a m\u00e3e dos meus filhos."	6569	3	540
904277726319518_1134285009985454	2016-08-13T18:16:17+0000	"Nesses quase 4 anos de administra\u00e7\u00e3o, n\u00f3s preferimos diminuir os gastos em publicidade para atender as \u00e1reas que precisavam de mais recursos e que realmente mudassem a vida dos paulistanos, para continuar atendendo quem mais precisa.\nUm trabalho s\u00e9rio tem erros e acertos, e as cr\u00edticas s\u00e3o muito bem-vindas para que possamos corrigir os erros e trabalhar para construir pol\u00edticas p\u00fablicas que atendam cada vez mais os cidad\u00e3os de S\u00e3o Paulo."	1901	3	252
904277726319518_1132951413452147	2016-08-11T20:51:18+0000	"MONUMENTO A ZUMBI\nEm novembro, m\u00eas da consci\u00eancia negra, vamos homenagear Zumbi dos Palmares, s\u00edmbolo da luta da popula\u00e7\u00e3o negra no Brasil, com um monumento. E ontem recebi Jos\u00e9 Maria dos Santos, mais conhecido como Jofe, o artista que venceu o concurso para criar a escultura. A obra ser\u00e1 instalada nas proximidades da antiga Igreja do Ros\u00e1rio dos Homens Pretos, no centro da cidade, para que a gente nunca se esque\u00e7a da hist\u00f3ria da resist\u00eancia \u00e0 escravid\u00e3o."	1756	2	219
904277726319518_1132114536869168	2016-08-09T22:22:41+0000	"Amanh\u00e3, \u00e0s 11 horas, vou participar da sabatina da R\u00e1dio e TV Estad\u00e3o. Ser\u00e1 mais uma oportunidade para conversar sobre as a\u00e7\u00f5es do nosso governo e sobre o futuro da nossa cidade. Acompanhe pelo site."	1184	11	36
904277726319518_1128167993930489	2016-08-07T16:15:51+0000	"Nesta semana, o Comit\u00ea Ol\u00edmpico Internacional anunciou a inclus\u00e3o de quatro novas modalidades para os pr\u00f3ximos jogos ol\u00edmpicos, em T\u00f3quio-2020. Uma delas \u00e9 o skate. \nFico muito feliz em saber que, em nosso governo, criamos melhores condi\u00e7\u00f5es para a pr\u00e1tica desse esporte: constru\u00edmos o Skate Park da Ch\u00e1cara do Jockey, a pista do Parque Dom Pedro II, o Centro de Esportes Radicais, no Bom Retiro, que vai contar at\u00e9 outubro com o segundo maior Skate Park do Brasil e a reestrutura\u00e7\u00e3o da Pra\u00e7a Roosevelt; al\u00e9m de diversas pistas de skate espalhadas pelos bairros da cidade."	2437	2	238
904277726319518_1129603873786901	2016-08-06T14:59:47+0000	"CINEMA NA PERIFERIA\nEstou muito feliz em anunciar que batemos a marca de 100 mil espectadores nas salas p\u00fablicas de cinema do Circuito Spcine. Hoje temos 18 salas de f\u00e1cil acesso para moradores da periferia, em todas as regi\u00f5es da cidade. Isso porque acreditamos que a popula\u00e7\u00e3o tem o direito de ver todo tipo de produ\u00e7\u00e3o cinematogr\u00e1fica, de gra\u00e7a e em equipamentos de ponta."	1064	0	187
904277726319518_1128733913873897	2016-08-05T17:37:07+0000	"Deem uma olhada nos resultados de uma pol\u00edtica de mobilidade que privilegia o transporte coletivo. No \u00faltimo ano, a velocidade m\u00e9dia dos \u00f4nibus aumentou de modo expressivo nos corredores, nas faixas exclusivas e at\u00e9 mesmo nas vias compartilhadas. Essa melhora n\u00e3o tem precedente na hist\u00f3ria de S\u00e3o Paulo. Estamos no caminho certo."	3102	3	564
904277726319518_1128133873933901	2016-08-04T17:43:29+0000	"Estou orgulhoso do trabalho de recupera\u00e7\u00e3o de R$ 81 milh\u00f5es de recursos desviados em gest\u00e3o passada. Esse montante expressivo vai ser devolvido \u00e0 sociedade na forma de creches e parques.\n\nNossa gest\u00e3o j\u00e1 recuperou aos cofres p\u00fablicos cerca de 278 milh\u00f5es de reais, gra\u00e7as a a\u00e7\u00f5es combinadas da nossa Controladoria com o Minist\u00e9rio P\u00fablico e a Procuradoria Geral do Munic\u00edpio, relativas \u00e0 Opera\u00e7\u00e3o \u00c1gua Espraiada e \u00e0 M\u00e1fia do ISS.\n\nAl\u00e9m disso, bloqueamos o equivalente \u00e0 R$ 330 milh\u00f5es em im\u00f3veis de servidores j\u00e1 exonerados a bem do servi\u00e7o p\u00fablico.\n\nTudo somado, s\u00e3o R$ 608 milh\u00f5es que devolvemos a quem de direito: voc\u00ea."	5916	4	1433
904277726319518_1127276224019666	2016-08-03T14:43:22+0000	"Qual seria o n\u00famero aceit\u00e1vel de mortes no tr\u00e2nsito de uma cidade como S\u00e3o Paulo? Este v\u00eddeo responde \u00e0 pergunta cientificamente..."	7525	9	21070
904277726319518_1125849637495658	2016-08-01T19:22:23+0000	"SP SEMPRE TENTANDO ESTAR NA VANGUARDA\nNossa gest\u00e3o quer sempre aproximar as pessoas dos espa\u00e7os p\u00fablicos, para que elas conquistem cada vez mais o seu direito a cidade. Nessa linha, tentamos implantar em S\u00e3o Paulo um projeto que aproveitasse os cemit\u00e9rios como espa\u00e7os de lazer e cultura e como parque de mem\u00f3ria. \u00c0s vezes \u00e9 dif\u00edcil mudar a forma de pensar. Mas jamais perderemos a iniciativa de aplicar, em S\u00e3o Paulo, pol\u00edticas inovadoras, reconhecidas e estruturadas em outras cidades do mundo."	2566	14	275
904277726319518_1125652170848738	2016-08-01T13:42:28+0000	"Ontem visitei a ocupa\u00e7\u00e3o Douglas Rodrigues, na Vila Maria, que h\u00e1 duas semanas foi atingida por um inc\u00eandio. Fomos conversar com os moradores e acompanhar o trabalho da subprefeitura, que est\u00e1 fazendo obras de seguran\u00e7a na regi\u00e3o."	782	2	37
904277726319518_1125205740893381	2016-08-01T00:18:57+0000	"Imperd\u00edvel: Nelson Cavaquinho na voz da israelense Noa Peled. Gian Correa no viol\u00e3o de 7 cordas faz acontecer.\nhttps://goo.gl/Z8TVfJ"	632	0	177
904277726319518_1123544887726133	2016-07-29T21:22:10+0000	"\u00c1FRICA NAS ESCOLAS\n\nDurante 35 anos, a UNESCO reuniu mais de 350 especialistas em hist\u00f3ria do continente africano e produziu uma obra monumental, consolidada em oito volumes, chamada \"Hist\u00f3ria Geral da \u00c1frica\". \nQuando fui Ministro da Educa\u00e7\u00e3o, tomamos a iniciativa de traduzir toda a obra para a l\u00edngua portuguesa. Em seguida, sintetizamos todos os volumes em dois livros, mais acess\u00edveis para toda a comunidade acad\u00eamica. \nAgora, como Prefeito, transformamos aquele material riqu\u00edssimo em livro did\u00e1tico - o primeiro baseado naquela obra. Fico muito feliz em ver esse projeto concretizado. Ver um trabalho dessa envergadura fazer parte da forma\u00e7\u00e3o b\u00e1sica dos estudantes da rede municipal.\n\nPara quem tiver maior interesse, segue o link da obra completa: http://goo.gl/YYucGH"	31319	14	48526
904277726319518_1121867101227245	2016-07-27T15:40:06+0000	""	2159	4	66
904277726319518_1121298641284091	2016-07-26T22:20:54+0000	"Domingo, 24 de julho de 2016 - Conven\u00e7\u00e3o de homologa\u00e7\u00e3o da candidatura de Fernando Haddad \u00e0 Prefeitura de S\u00e3o Paulo."	1724	6	84
904277726319518_1121192061294749	2016-07-26T19:38:41+0000	"LEI DE FOMENTO \u00c0S PERIFERIAS\nNa semana passada, sancionei a lei de fomento \u00e0s periferias, que vai destinar verbas para iniciativas culturais dos bairros de S\u00e3o Paulo com alta vulnerabilidade social. Essa era uma demanda antiga dos coletivos de cultura da periferia, que agora contam com uma fonte de financiamento exclusiva."	1692	3	1054
904277726319518_1118857078194914	2016-07-23T12:03:04+0000	"Pessoal, entrei no Snapchat para que voc\u00eas possam acompanhar um pouco mais do meu dia a dia. \u00c9 s\u00f3 adicionar:\n\ud83d\udc7b haddadfernando"	1130	3	37
904277726319518_1118236854923603	2016-07-22T20:11:46+0000	"Tive a honra de ser convidado para patrono da turma de formandos da ECA-USP e estive, ontem, na cerim\u00f4nia de cola\u00e7\u00e3o de grau. Muita energia boa. Sucesso para todos voc\u00eas!"	3839	1	199
904277726319518_1117634934983795	2016-07-22T11:01:47+0000	"NOVO PARQUE  MUNICIPAL NO FUND\u00c3O DA ZONA SUL\nAcabamos de adquirir uma \u00e1rea de 300 mil m\u00b2 no fund\u00e3o da M\u00b4Boi. \u00c0 beira da Represa de Guarapiranga, o novo parque municipal contar\u00e1 com um Centro Cultural, uma Escola de Esportes N\u00e1uticos, al\u00e9m da enorme \u00e1rea de lazer j\u00e1 consolidada. O investimento oferecer\u00e1 lazer a uma popula\u00e7\u00e3o trabalhadora at\u00e9 agora desprovida de equipamentos p\u00fablicos de esporte e cultura. At\u00e9 agosto ele ser\u00e1 aberto ao p\u00fablico: TUDO NOSSO!!!\n\nFOTOS DO EQUIPAMENTO: https://goo.gl/lNs0zm"	2846	5	1643
904277726319518_1117603424986946	2016-07-21T23:00:00+0000	"No pr\u00f3ximo domingo, dia 24, vai ocorrer a conven\u00e7\u00e3o de homologa\u00e7\u00e3o da minha candidatura \u00e0 Prefeitura de S\u00e3o Paulo. \u00c9 dia de intensificar a luta por uma S\u00e3o Paulo melhor, mais moderna e mais humana. Convido a todas e todos a participar desse momento com a gente! Vai ser na Quadra dos Banc\u00e1rios \u00e0s 10 da manh\u00e3."	3683	20	764
904277726319518_1117134861700469	2016-07-21T12:18:34+0000	"MAIS UMA OBRA VI\u00c1RIA PARA SP\n\nNo come\u00e7o da semana, fiz uma \u00faltima vistoria \u00e0s obras da Ponte Itapai\u00fana, que faz parte de um grande projeto vi\u00e1rio na zona sul, o complexo Chucri Zaidan. A obra vai aliviar muito o tr\u00e2nsito na ponte Jo\u00e3o Dias, na regi\u00e3o da Vila Andrade e de Parais\u00f3polis e facilita a vida de quem vem da Estrada de Itapecerica. \u00c9 uma obra vi\u00e1ria de grande import\u00e2ncia pro Arco Pinheiros, que comp\u00f5e o Arco do Futuro."	1671	2	548
904277726319518_1116166838463938	2016-07-19T18:02:22+0000	"SOBRE O INC\u00caNDIO NA VILA MARIA\nHoje, na primeira hora do dia, recebemos representantes da comunidade da Vila Maria, onde, infelizmente, aconteceu um inc\u00eandio no dia de ontem. Al\u00e9m de prestar solidariedade \u00e0s v\u00edtimas, alinhamos estrat\u00e9gias para minimizar os estragos provocados pelo fogo, mobilizando as equipes de emerg\u00eancia respons\u00e1veis.\nApesar da redu\u00e7\u00e3o em 60% dos inc\u00eandios em favelas em S\u00e3o Paulo ao longo de nosso mandato, fatos como esse ainda ocorrem na cidade e exigem nossa total dedica\u00e7\u00e3o."	525	1	39
904277726319518_1115531358527486	2016-07-18T20:38:32+0000	"INOVA\u00c7\u00c3O EM LIMPEZA URBANA\nFui visitar o Bigtainer na Brasil\u00e2ndia, um container subterr\u00e2neo que coleta lixo e que conta com um sistema mecanizado bastante avan\u00e7ado. Cart\u00f5es magn\u00e9ticos acionam a abertura do recipiente e quando ele atinge seu m\u00e1ximo de armazenamento, um sinal \u00e9 emitido para a sua limpeza. Ele tem capacidade para 10 toneladas e recebe res\u00edduos domiciliares org\u00e2nicos, embalagens e res\u00edduos de banheiro. S\u00e3o Paulo conta com uma das experi\u00eancias mais inovadoras em limpeza urbana."	7002	4	9136
904277726319518_1114094975337791	2016-07-16T14:49:44+0000	"DESEMBARQUE SEGURO\nOntem sancionei uma lei que autoriza  os motoristas de \u00f4nibus a parar fora dos pontos para que mulheres e idosos possam descer em locais mais acess\u00edveis e seguros. A medida vale no per\u00edodo noturno, entre as 22 horas e as 5 horas."	9035	4	1163
904277726319518_1113500428730579	2016-07-15T18:04:30+0000	"Ass\u00e9dio sexual jamais pode ser naturalizado. Ao contr\u00e1rio, tem que ser enfrentado e punido. Por isso aprovamos uma lei de combate ao ass\u00e9dio na administra\u00e7\u00e3o municipal que \u00e9 um marco, na medida em que assegura um canal seguro de den\u00fancia e apoio. Isso mostra o quanto nosso governo est\u00e1 comprometido com uma demanda hist\u00f3rica, sobretudo das mulheres, que \u00e9 o enfrentamento a esse tipo de viol\u00eancia."	475	2	104
904277726319518_1054103068003649	2016-07-14T11:15:45+0000	"MERENDA ORG\u00c2NICA\nEnquanto alguns governos oferecem merenda seca para nossas crian\u00e7as e jovens, a cidade de S\u00e3o Paulo inova mais uma vez. Como Ministro da Educa\u00e7\u00e3o aprovei lei federal que obriga o uso de 30% da verba da alimenta\u00e7\u00e3o escolar na aquisi\u00e7\u00e3o de produtos provenientes da agricultura familiar. Como prefeito aprovei uma lei municipal ainda mais avan\u00e7ada, propondo a substitui\u00e7\u00e3o gradativa por produtos org\u00e2nicos."	4053	7	2983
904277726319518_1112062265541062	2016-07-13T21:24:54+0000	"CEAGESP EM PERUS, NOVO BAIRRO NA VILA LEOPOLDINA\nRecebemos hoje manifesta\u00e7\u00e3o de interesse para constru\u00e7\u00e3o de um novo entreposto em Perus.\nAs vantagens econ\u00f4micas, sociais, ambientais e urban\u00edsticas do projeto s\u00e3o formid\u00e1veis:\n1) Gera empregos em Perus, numa \u00e1rea atendida pela CPTM, duas rodovias (Anhanguera e Bandeirantes), Rodoanel e o futuro Ferroanel.\n2) Recupera \u00e1rea de mananciais em Perus e cria \u00e1rea institucional para pra\u00e7as e equipamentos sociais de 700 mil m\u00b2.\n3) Cria novo bairro misto na Vila Leopoldina, abrindo espa\u00e7o para um polo de desenvolvimento integrado vizinho da USP e servido por duas linhas da CPTM e dois parques (Villa-Lobos e Vilas-Boas).\n4) Cria, na Vila Leopoldina, \u00e1rea institucional de 240 mil m\u00b2.\n5) Retira 15 mil caminh\u00f5es/dia da regi\u00e3o mais polu\u00edda e congestionada da cidade.\n6) Abre caminho para o desenvolvimento urbano no entroncamento das duas marginais, criando as condi\u00e7\u00f5es para que o Arco Tiet\u00ea se qualifique ao longo do eixo Lapa-Centro.\nNos dois s\u00edtios, a previs\u00e3o \u00e9 de cria\u00e7\u00e3o de 60 mil novos empregos e investimentos de R$ 15 bilh\u00f5es de reais."	1405	1	418
904277726319518_1111945832219372	2016-07-13T17:17:07+0000	"IMIGRANTE AQUI \u00c9 CIDAD\u00c3O\nNa semana passada, estive na abertura do VII F\u00f3rum Social Mundial das Migra\u00e7\u00f5es e assinei uma lei que garante direitos para a popula\u00e7\u00e3o imigrante presente em S\u00e3o Paulo. \nAo longo de nossa gest\u00e3o, desempenhamos um papel de vanguarda no pa\u00eds para a quest\u00e3o dos imigrantes, reconhecendo-os como cidad\u00e3os ao promover sua integra\u00e7\u00e3o social, cultural e econ\u00f4mica na cidade de S\u00e3o Paulo. De modo pioneiro, criamos a coordenadoria de pol\u00edticas para imigrantes; inauguramos o primeiro Centro de Refer\u00eancia e Atendimento ao Imigrante; garantimos espa\u00e7o para os imigrantes nos conselhos participativos municipais; proporcionamos a bancariza\u00e7\u00e3o da comunidade imigrante, mediante acordo com bancos p\u00fablicos; fizemos mutir\u00f5es para emiss\u00e3o de documentos e carteiras de trabalho; valorizamos e regularizamos feiras (como as das Ruas Coimbra e Ros\u00e1rio) e demos apoio a atividades culturais (como a Festa Alasitas), entre outras a\u00e7\u00f5es importantes. V\u00e1rias dessas conquistas, agora, est\u00e3o garantidas por lei."	911	1	116
904277726319518_1111208885626400	2016-07-12T20:55:05+0000	"O n\u00famero de acidentes com v\u00edtimas por cem mil habitantes diminuiu consideravelmente em S\u00e3o Paulo, entre 2014 e 2015, enquanto aumentou no resto do Estado de S\u00e3o Paulo. Definitivamente cai por terra o argumento repetido por alguns \"especialistas\" de que a acentuada queda no n\u00famero de mortos e feridos em nossa cidade tem a ver com a crise econ\u00f4mica. N\u00e3o \u00e9 crise, \u00e9 pol\u00edtica p\u00fablica: mais cal\u00e7adas, ciclovias, faixas exclusivas, redu\u00e7\u00e3o da velocidade m\u00e1xima, etc."	2883	2	603
904277726319518_1110427629037859	2016-07-11T21:38:10+0000	"No s\u00e1bado, levei o meu cachorro Sticky pra tomar vacina na Virada Animal no Centro de Controle de Zoonoses de Santana, na zona norte.\nO centro oferece servi\u00e7os de registro, castra\u00e7\u00e3o e vacina\u00e7\u00e3o, e tamb\u00e9m tem v\u00e1rios animais de estima\u00e7\u00e3o para ado\u00e7\u00e3o. Vale a pena a visita para cuidar do seu bichinho e, quem sabe, levar um deles para casa.\n\nEu lembro, ainda, que constru\u00edmos um hospital veterin\u00e1rio gratuito na Parada Inglesa, na zona norte. Nem sempre a popula\u00e7\u00e3o mais pobre da cidade tem condi\u00e7\u00f5es de dar a ele o tratamento que gostaria. Ent\u00e3o agora a popula\u00e7\u00e3o tem um servi\u00e7o p\u00fablico importante, porque envolve o sentimento de muitas crian\u00e7as, jovens, idosos e fam\u00edlias."	5750	5	2158
904277726319518_1108901785857110	2016-07-09T11:39:55+0000	"PRA\u00c7A DO P\u00d4R DO SOL\nA manchete de hoje da FOLHA, \"Gest\u00e3o Haddad vai cercar a Pra\u00e7a do P\u00f4r do Sol\", \u00e9 FALSA. Nada contra o debate que realmente existe dentro e fora da administra\u00e7\u00e3o. At\u00e9 porque quando a transformei em parque visava \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um conselho gestor que discutisse melhorias, inclusive com acesso a fonte espec\u00edfica de financiamento. Mas, toda l\u00f3gica desta administra\u00e7\u00e3o \u00e9 a remo\u00e7\u00e3o de muros e grades, onde isso \u00e9 poss\u00edvel, para a libera\u00e7\u00e3o dos espa\u00e7os p\u00fablicos para uso e gozo das pessoas. At\u00e9 as grades sob os viadutos t\u00eam sido removidas. Entendo que o papel da Prefeitura, nesse e em outros casos, \u00e9 o da media\u00e7\u00e3o, propondo alternativas que n\u00e3o comprometam a paisagem e o conv\u00edvio e ao mesmo tempo garantam o bem-estar dos moradores do entorno. O cercamento n\u00e3o me parece o melhor caminho. Menos ainda sem o necess\u00e1rio debate entre os interessados."	5975	132	944
904277726319518_1108309895916299	2016-07-08T13:50:11+0000	"TR\u00cdADE URBAN\u00cdSTICA\nEssa \u00e9 a primeira gest\u00e3o que consegue aprovar um novo Plano Diretor, elogiado pela ONU-Habitat (http://www.archdaily.com.br/br/625229/plano-diretor-de-sao-paulo-e-elogiado-pela-onu-habitat), um novo Zonamento e um novo C\u00f3digo de Obras num mesmo mandato. Leis que garantem at\u00e9 2030 nosso desenvolvimento equilibrado do ponto de vista socioambiental. Mais um meta cumprida, talvez a mais importante para o futuro de S\u00e3o Paulo."	1910	0	326
904277726319518_1107766835970605	2016-07-07T20:01:00+0000	"Com Assucena Assucena e Raquel Virg\u00ednia, vocalistas da banda \"As Bahias e a Cozinha Mineira\"; Clara Averbuck, escritora e editora do site \u201cLugar de mulher\u201d; Silvio Almeida, professor de Direito do Mackenzie e do Instituto Luiz Gama; Rosane Borges, Colunista da Boitempo; Mayara Silva, gestora e conselheira do projeto Plano de Menina e Coletivo Poetas do Tiet\u00ea; e Brenno Tardelli, diretor de reda\u00e7\u00e3o do Portal Justificando."	2320	0	51
904277726319518_1107762819304340	2016-07-07T19:50:01+0000	"Tomei um caf\u00e9 com Assucena Assucena e Raquel Virg\u00ednia, vocalistas da banda \"As Bahias e a Cozinha Mineira\"; Clara Averbuck, escritora e editora do site \u201cLugar de mulher\u201d; Silvio Almeida, professor de Direito do Mackenzie e do Instituto Luiz Gama; Rosane Borges, Colunista da Boitempo;  Mayara Silva, gestora e conselheira do projeto Plano de Menina e Coletivo Poetas do Tiet\u00ea; e Brenno Tardelli, diretor de reda\u00e7\u00e3o do Portal Justificando.\nhttps://www.youtube.com/watch?v=SJTbYNCbkRg"	540	0	29
904277726319518_1107543062659649	2016-07-07T11:47:17+0000	"ENEM NA USP\nQuando determinei a integral reformula\u00e7\u00e3o do Enem e a cria\u00e7\u00e3o do SiSU, em 2009, fui elegantemente criticado pelo meu antecessor que desaprovou a mudan\u00e7a (http://vida-estilo.estadao.com.br/noticias/geral,secretario-desaprova-novo-enem,354851). Foi um bom debate com Paulo Renato Souza, ex-ministro da Educa\u00e7\u00e3o do governo FHC.\nMinha inten\u00e7\u00e3o era acabar com o vestibular e a decoreba e ter uma base comum nacional de ensino m\u00e9dio ancorada na matriz de conte\u00fados e compet\u00eancias do novo exame.\nAs universidades federais que, na minha gest\u00e3o, dobraram de tamanho, aderiram em massa \u00e0 proposta, mas minha querida USP relutou. Hoje, a not\u00edcia de que 20% das suas vagas ser\u00e3o oferecidas pelo SiSU anima os que lutam por mais igualdade de oportunidades nesse pa\u00eds ainda t\u00e3o injusto.\n\nhttp://www1.folha.uol.com.br/educacao/2016/07/1789291-usp-vai-usar-enem-para-20-das-vagas.shtml"	4999	1	1359
904277726319518_1106585949422027	2016-07-05T21:36:36+0000	""	13466	6	389
904277726319518_1105719182842037	2016-07-04T18:01:26+0000	"RESOLU\u00c7\u00c3O DE CONFLITOS\nNa \u00faltima sexta-feira, a Prefeitura de S\u00e3o Paulo inaugurou o primeiro posto do Centro Judici\u00e1rio de Solu\u00e7\u00e3o de Conflitos e Cidadania, o CEJUSC, localizado na avenida Liberdade, no centro da cidade. Em parceria com o Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo, o espa\u00e7o servir\u00e1 para mediar conflitos sem judicializa\u00e7\u00e3o.\n\nMuitas vezes, o cidad\u00e3o quer encontrar uma solu\u00e7\u00e3o r\u00e1pida para o seu problema e o Estado nem sempre prov\u00ea. O CEJUSC contribui para melhorar isso, pois desonera o judici\u00e1rio de uma s\u00e9rie de quest\u00f5es que podem ser resolvidas apenas por media\u00e7\u00e3o. Conforme essa experi\u00eancia se mostrar exitosa, podemos espalhar o servi\u00e7o por toda a cidade."	1001	2	163
904277726319518_1105126962901259	2016-07-03T15:10:21+0000	"Panorama de S\u00e3o Paulo numa mat\u00e9ria que n\u00e3o vai ficar velha t\u00e3o cedo. Pra quem gosta de S\u00e3o Paulo ou pra quem n\u00e3o gosta mas quer gostar."	6091	0	3324
904277726319518_1104111306336158	2016-07-02T15:42:37+0000	"Quando me candidatei \u00e0 Prefeitura, apresentei meus tr\u00eas compromissos com a educa\u00e7\u00e3o superior: colocar universidade p\u00fablica nos CEUs, trazer uma universidade federal para a zona leste, e instalar dois campi do Instituto Federal na cidade. Todos foram totalmente cumpridos. \nOntem inauguramos o campus da Unifesp em Itaquera e o do IFSP em S\u00e3o Miguel Paulista. O segundo campus do IFSP, em Pirituba, est\u00e1 em fase final e vai ser aberto em um m\u00eas."	5242	1	1236
904277726319518_1103504163063539	2016-07-01T18:23:19+0000	"Ontem foi anivers\u00e1rio do menino Kelvin, morador do centro da cidade, que veio conhecer a sala onde o Prefeito trabalha. Mostrei a ele um peda\u00e7o do meu gabinete. J\u00e1 tenho candidato a Prefeito em 2036."	3282	1	727
904277726319518_1103854409695181	2016-07-01T13:28:46+0000	"S\u00c3O PAULO MAIS VERDE\nFiquei muito feliz com o mapeamento in\u00e9dito que lan\u00e7amos ontem que mostra que 30% da \u00e1rea da cidade de S\u00e3o Paulo \u00e9 coberta pela Mata Atl\u00e2ntica. Al\u00e9m das conhecidas manchas verdes nas zonas norte e sul, existem v\u00e1rios peda\u00e7os de mata preservada espalhados pela capital. \n\nE s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel preservar com a\u00e7\u00f5es que reconhe\u00e7am essa riqueza ambiental da cidade. \u00c9 por isso que o Plano Diretor que aprovamos em 2014 restitui a zona rural em S\u00e3o Paulo (que havia sido eliminada pelo plano anterior, de 2002). Nesse mesmo sentido, criamos o polo de Ecoturismo no extremo sul e, ainda, demarcamos duas terras ind\u00edgenas nas zonas norte e sul. Tudo isso contribui para uma S\u00e3o Paulo mais verde e com maior qualidade de vida."	2252	1	230
904277726319518_1103376846409604	2016-06-30T22:17:48+0000	"PISCIN\u00c3O COBERTO DO CORDEIRO\nAp\u00f3s 40 anos de luta dos moradores de Cidade Ademar, entregamos o piscin\u00e3o do c\u00f3rrego Cordeiro. A obra vai ajudar a evitar enchentes que atingem a regi\u00e3o da avenida Cupec\u00ea. E para n\u00e3o deixar um buraco aberto que enfeiaria a cidade, constru\u00edmos uma pra\u00e7a sobre a escava\u00e7\u00e3o do piscin\u00e3o, com \u00e1rea para esporte e lazer. Isso faz toda a diferen\u00e7a. \u00c9 o segundo piscin\u00e3o coberto na hist\u00f3ria da cidade, o primeiro na periferia. Ent\u00e3o a comemora\u00e7\u00e3o dos moradores \u00e9 dupla."	1196	0	181
904277726319518_1103208586426430	2016-06-30T13:20:19+0000	"AO VIVO\nS\u00e3o Paulo Carinhosa promove o semin\u00e1rio Grandes Cidades, Pol\u00edticas Intersetoriais e Primeira Inf\u00e2ncia, com exposi\u00e7\u00f5es sobre as pol\u00edticas p\u00fablicas da Prefeitura de S\u00e3o Paulo voltadas ao desenvolvimento integral da crian\u00e7a.\nNa confer\u00eancia de abertura, \"O Que Grandes Cidades e Pol\u00edticas Intersetoriais Podem Fazer Pela Primeira Inf\u00e2ncia?\", falei sobre a necessidade de desenvolver o olhar para o tema da inf\u00e2ncia de maneira integrada.     \nVeja a programa\u00e7\u00e3o completa do semin\u00e1rio: http://goo.gl/XFGUHp"	267	0	21
904277726319518_1102830713130884	2016-06-29T22:05:42+0000	"Hoje dei minhas primeiras entrevistas como pr\u00e9-candidato \u00e0 Prefeitura de S\u00e3o Paulo. Compartilho com voc\u00eas para que possam acompanhar um pouco do que fizemos em nosso governo e as primeiras ideias para os pr\u00f3ximos quatro anos.\n\nBAND NEWS TV - http://bandnewstv.band.uol.com.br/videos/ultimos-videos/15911521/veja-a-entrevista-de-fernando-haddad-a-bandnews.html\n\nR\u00c1DIO BAND NEWS - http://bandnewsfm.band.uol.com.br/Noticia.aspx?COD=777649&Tipo=225\n\nR\u00c1DIO BANDEIRANTES - http://radiobandeirantes.band.uol.com.br/conteudo.asp?ID=777681"	3294	5	216
904277726319518_1102778273136128	2016-06-29T19:46:47+0000	"Ao longo do nosso governo, investimos muito em obras para melhorar a vida do paulistano, especialmente a dos que vivem na periferia da cidade. Nos \u00faltimos dois dias, a Prefeitura de S\u00e3o Paulo inaugurou:\n- a nova ilumina\u00e7\u00e3o em LED no distrito de Pedreira, na zona sul da cidade;\n- a liga\u00e7\u00e3o local entre as avenidas Lino de Moraes Leme e Pedro Bueno, que vai agilizar o acesso \u00e0 avenida Roberto Marinho;\n- o primeiro piscin\u00e3o das obras de canaliza\u00e7\u00e3o do C\u00f3rrego do Cordeiro, no extremo sul, que ajudar\u00e1 a evitar enchentes que atingem a regi\u00e3o da avenida Cupec\u00ea, em Cidade Ademar;\n- a pra\u00e7a comunit\u00e1ria L\u00edgia Maria Salgado N\u00f3brega, \u00e1rea de lazer e esporte que fica sobre o piscin\u00e3o do Cordeiro;\n- 120 unidades de habita\u00e7\u00e3o de interesse social no Parque Jabaquara, na zona sul da cidade;\n\nAl\u00e9m disso, aproveitei para vistoriar as obras:\n- de duplica\u00e7\u00e3o da estrada do Alvarenga, em Cidade Ademar;\n- do Parque Sete Campos, uma \u00e1rea de lazer para os moradores da regi\u00e3o de Cidade Ademar;\n- do Parque do Chuvisco, em implanta\u00e7\u00e3o na \u00e1rea do antigo clube dos funcion\u00e1rios da Varig, pr\u00f3ximo \u00e0 Vila Santa Catarina."	1151	0	99
904277726319518_1102115906535698	2016-06-28T22:38:46+0000	"No dia internacional do orgulho LGBT, compartilho com voc\u00eas uma foto de um encontro que tive recentemente com o Deputado Jean Wyllys, uma das vozes mais combativas em favor dos direitos LGBT no pa\u00eds. \n\nNunca podemos nos esquecer que a LGBTfobia mata. E n\u00e3o somente em Orlando, como aconteceu recentemente. Ela mata aqui do nosso lado, em todo canto onde a toler\u00e2ncia n\u00e3o for a regra, onde n\u00e3o haja o reconhecimento da diversidade. \u00c9 por isso que devemos lutar incansavelmente contra todo tipo de preconceito, discrimina\u00e7\u00e3o e viol\u00eancia contra a comunidade LGBT.\n\nJean, a sua luta pelos direitos LGBT \u00e9 a minha luta. Estamos juntos."	9158	75	851
904277726319518_1101891053224850	2016-06-28T19:50:38+0000	"Ontem estive no Parque Jabaquara, na zona sul da cidade, inaugurando mais 102 unidades de habita\u00e7\u00e3o de interesse social.\nA melhor coisa \u00e9 uma obra que combina a infraestrutura do bairro sem expulsar os moradores de baixa renda. Porque ningu\u00e9m est\u00e1 sendo convidado a sair. Ao contr\u00e1rio, as pessoas est\u00e3o sendo convidadas a ficar no bairro. E isso n\u00e3o era assim. Antes, muitas das cidades vizinhas, ganhavam moradores de S\u00e3o Paulo expulsos pelas obras p\u00fablicas. E esse \u00e9 um pecado que n\u00f3s n\u00e3o podemos cometer nunca mais."	2410	2	1321
904277726319518_1088779227869366	2016-06-28T15:56:54+0000	"MELHORA TEMPO DE ESCOAMENTO DOS ALAGAMENTOS \n\nEm uma cidade tropical como S\u00e3o Paulo invariavelmente chove. E os alagamentos causados pela chuva acabam atrapalhando o tr\u00e2nsito. Mas as obras de drenagem realizadas pela nossa gest\u00e3o ajudaram e muito a diminuir o tempo de escoamento dos alagamentos. Vale a pena gastar 5 minutos para entender como a Prefeitura de S\u00e3o Paulo minimizou esse danos, em mais uma medida de melhoria do tr\u00e2nsito da cidade.\n\nNo per\u00edodo chuvoso de 2015-2016, entre os meses de novembro e abril, houve uma queda de 37% nas ocorr\u00eancias de alagamentos intransit\u00e1veis se comparado ao per\u00edodo anterior. Ainda que n\u00e3o seja poss\u00edvel apontar uma tend\u00eancia de queda (considerando a s\u00e9rie hist\u00f3rica dos \u00faltimos anos), o que d\u00e1 pra afirmar, sem sombra de d\u00favida, \u00e9 que hoje o escoamento dos alagamentos se d\u00e1 em um tempo muito menor. \n\nH\u00e1 uma crescente otimiza\u00e7\u00e3o do desempenho da drenagem, como se pode ver no gr\u00e1fico. Neste ano, 62% das ocorr\u00eancias de alagamentos intransit\u00e1veis foram escoadas num tempo abaixo de 60 minutos. O \u00edndice era de 44% no come\u00e7o da gest\u00e3o e foi subindo gradativamente at\u00e9 o est\u00e1gio atual.\n\nIsso se deve aos investimentos realizados pelo Programa de Redu\u00e7\u00e3o de Alagamentos da Prefeitura de S\u00e3o Paulo, que vem realizando obras de microdrenagem, limpeza de bueiros, desobstru\u00e7\u00e3o e reconstru\u00e7\u00e3o de galerias, implanta\u00e7\u00e3o de novas tubula\u00e7\u00f5es, constru\u00e7\u00e3o de bocas de lobo - obras que aumentam a capta\u00e7\u00e3o de \u00e1guas de chuva em trechos com pontos de alagamento."	519	1	63
904277726319518_1100850256662263	2016-06-27T20:02:03+0000	"Neste fim de semana, visitei o Jardim Paranapanema, no extremo sul de S\u00e3o Paulo, para oficializar as vias do bairro. Essa era uma velha demanda dos moradores, que aguardavam a medida desde a d\u00e9cada de 80. \nCom acesso a um endere\u00e7o oficial, a vida do cidad\u00e3o melhora. As pessoas viviam em suas casas h\u00e1 anos, mas sequer podiam receber correspond\u00eancias. Se um carteiro n\u00e3o conhecia bem a regi\u00e3o, n\u00e3o achava a casa. Sem contar os constrangimentos ao preencher um cadastro, ao buscar um emprego e n\u00e3o ter um CEP. Isso \u00e9 o m\u00ednimo para dar dignidade \u00e0s pessoas. Al\u00e9m disso, os nomes das ruas foram escolhidos com a participa\u00e7\u00e3o dos pr\u00f3prios moradores.\nNo total, a oficializa\u00e7\u00e3o de logradouros vai beneficiar aproximadamente 60 mil fam\u00edlias paulistanas."	1385	3	155
904277726319518_1101317529948869	2016-06-27T15:41:31+0000	"No Dia Mundial do Skate, entregamos mais uma pista no Parque Dom Pedro II. O v\u00eddeo vale a pena!"	870	3	66
904277726319518_1100954469985175	2016-06-26T22:53:44+0000	"Rolezinho em Guaianazes"	2041	14	243
904277726319518_1100886483325307	2016-06-26T20:23:36+0000	"SP DE NOVO NO TOPO\nDepois de figurar no topo das cidades inteligentes pelas recentes pol\u00edticas de mobilidade no ranking da consultoria Urban Systems, publicado pela Revista Exame (https://www.facebook.com/fernandohaddad/posts/1087044871376135), S\u00e3o Paulo foi eleita pela mesma consultoria a cidade mais inovadora pelas pol\u00edticas de conectividade, como as 120 pra\u00e7as wi-fi (http://wifilivre.sp.gov.br/) e os 12 FabLabs (http://fablablivresp.art.br/) j\u00e1 instalados na cidade."	2554	1	580
904277726319518_1100159813397974	2016-06-25T17:38:07+0000	""	3766	2	0
904277726319518_1099544053459550	2016-06-24T20:06:41+0000	"9 MIL FERIDOS A MENOS POR ANO NO TR\u00c2NSITO DE SP\nA CET apresentou dados que apontam queda significativa no n\u00famero de mortos e feridos em acidentes de tr\u00e2nsito de S\u00e3o Paulo.\nNo in\u00edcio da nossa gest\u00e3o, o n\u00famero de acidentes com ferimentos estava em torno de 33 mil por ano. Ao final de 2015, esse n\u00famero caiu para 24 mil. Isso significa que, em tr\u00eas anos, tivemos uma queda de 9 mil feridos a menos por ano na cidade de S\u00e3o Paulo.\n\nVeja mais aqui: http://www.capital.sp.gov.br/portal/noticia/13032"	3338	3	596
904277726319518_1099327420147880	2016-06-24T13:18:52+0000	"LED NOS BAIRROS - JARDIM HELENA\nAgora foi a vez do Jardim Helena, na zona leste da cidade, receber a nova ilumina\u00e7\u00e3o em LED. Estive l\u00e1 nesta semana inaugurando os quase 6 mil pontos que ter\u00e3o a nova tecnologia. \u00c9 mais um bairro da periferia de S\u00e3o Paulo que ganha as novas lumin\u00e1rias.\nN\u00e3o existe cidade sem vida noturna. N\u00f3s n\u00e3o queremos mais bairros dormit\u00f3rios em S\u00e3o Paulo. A cidade tem que viver a noite. Um bairro tem que ter com\u00e9rcio aberto, seguran\u00e7a, as pessoas sa\u00edrem de casa para tomar um sorvete, para namorar. Isso \u00e9 que \u00e9 cidade. \nComo venho dizendo, esse projeto \u00e9 uma revolu\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Paulo."	1437	2	223
904277726319518_1098884530192169	2016-06-23T22:16:11+0000	"RECICLAGEM EM SP QUADRUPLICA\nA nossa gest\u00e3o quadruplicou a porcentagem de reciclagem na cidade: atingimos 6,56% dos res\u00edduos produzidos em S\u00e3o Paulo. E esse avan\u00e7o aconteceu nesses tr\u00eas anos e meio de gest\u00e3o gra\u00e7as \u00e0 instala\u00e7\u00e3o de duas centrais mecanizadas de triagem, as maiores da Am\u00e9rica Latina, mas tamb\u00e9m com o credenciamento das cooperativas de catadores. Isso permitiu a universaliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de coleta seletiva em todos os distritos de S\u00e3o Paulo. \n\nTemos o desafio de atingir 10% de reciclagem at\u00e9 o final do ano. Para isso, n\u00f3s estamos divulgando um site da Prefeitura, em que \u00e9 poss\u00edvel verificar dia e hor\u00e1rio da coleta seletiva. O site \u00e9: http://spcidadelimpa.com.br/\nJ\u00e1 temos capacidade instalada para superar a meta, precisamos agora de apoio da popula\u00e7\u00e3o para que, juntos, a gente construa uma cidade mais sustent\u00e1vel."	2923	1	1494
904277726319518_1098221276925161	2016-06-22T21:42:26+0000	"Por que o programa De Bra\u00e7os Abertos, constru\u00eddo no di\u00e1logo com uma popula\u00e7\u00e3o esquecida desde sempre, ganhou prest\u00edgio internacional. Depoimento de Sarah Evans, da Open Society Foundations, uma das mais renomadas institui\u00e7\u00f5es que lidam com a quest\u00e3o das drogas em ambiente de vulnerabilidade social."	1037	4	337
904277726319518_1098084970272125	2016-06-22T18:48:50+0000	"A MELHOR GEST\u00c3O FINANCEIRA DA HIST\u00d3RIA RECENTE DE SP\n\nNesse momento em que v\u00e1rios munic\u00edpios e Estados passam por enormes dificuldades financeiras, entenda em 10 minutos o que se passa com as finan\u00e7as da nossa cidade.\n\nCompartilho com voc\u00eas tr\u00eas gr\u00e1ficos que d\u00e3o visibilidade ao que nossa gest\u00e3o fez nesse sentido. \n\n1) D\u00cdVIDA COM A UNI\u00c3O: Renegociamos a d\u00edvida p\u00fablica de S\u00e3o Paulo, que s\u00f3 crescia desde o ano 2000. A d\u00edvida \u00e9, atualmente, a mais baixa da hist\u00f3ria recente: caiu de R$ 73,5 bilh\u00f5es para R$ 30,5 bilh\u00f5es de reais. Com uma gest\u00e3o eficiente, cortamos gastos, auditamos e revisamos contratos, e recuperamos recursos desviados. A renegocia\u00e7\u00e3o da d\u00edvida devolve a autonomia que a cidade perdeu h\u00e1 20 anos, inclusive para se financiar com linhas de cr\u00e9dito.\n\n2) INVESTIMENTO RECORDE EM MEIO A CRISE: Ao mesmo tempo, em um cen\u00e1rio de retra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, tivemos recorde de investimentos. Devemos superar R$ 17 bilh\u00f5es no quadri\u00eanio que se encerra em 2016, apesar da retra\u00e7\u00e3o de 5% do PIB, no per\u00edodo. Os governos anteriores investiram muito menos em per\u00edodos de bonan\u00e7a econ\u00f4mica. O nosso governo investiu pesado em infraestrutura, sobretudo na periferia da cidade, e em equipamentos de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o. Desapropriamos terras para habita\u00e7\u00e3o social como h\u00e1 muito n\u00e3o se fazia.\n\n3) PAGAMENTO DE PRECAT\u00d3RIOS SEM CALOTE: Al\u00e9m disso, cumprimos as decis\u00f5es judiciais e pagamos mais precat\u00f3rios. A d\u00edvida com precat\u00f3rios vinha se acumulando nos \u00faltimos mandatos, mas agora pagamos al\u00e9m do valor m\u00ednimo estipulado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Isso porque honramos os compromissos assumidos com os credores paulistanos.\n\n\u00c9 por isso que estou seguro em afirmar que o nosso governo fez o melhor trabalho de gest\u00e3o financeira na hist\u00f3ria da cidade. Essa reorganiza\u00e7\u00e3o das finan\u00e7as, nas circunst\u00e2ncias mais adversas, devolve a S\u00e3o Paulo seu merecido horizonte de grandeza. Isso \u00e9 administrar com responsabilidade. Isso permite a S\u00e3o Paulo colher os frutos agora e no futuro."	3770	1	878
904277726319518_1097309523683003	2016-06-21T12:13:33+0000	"Hoje \u00e9 o anivers\u00e1rio de 75 anos do nosso querido Eduardo Suplicy, um dos mais valorosos quadros da pol\u00edtica brasileira, com quem tenho o privil\u00e9gio de conviver h\u00e1 tantos anos.\nTodo mundo sabe, mas nunca \u00e9 demais repetir: o nosso eterno senador \u00e9 exemplo de integridade, simplicidade e serve de inspira\u00e7\u00e3o para todos e todas que desejam uma sociedade com mais justi\u00e7a e liberdade.\nFoi um grande orgulho t\u00ea-lo como Secret\u00e1rio de Direitos Humanos e Cidadania na nossa gest\u00e3o.\nParab\u00e9ns, Suplicy! Pode contar sempre comigo e siga firme na luta. Como diz a m\u00fasica dos Racionais MCs: sou mais voc\u00ea nessa guerra!"	8743	1	352
904277726319518_1096977110382911	2016-06-20T23:15:23+0000	"LED NOS BAIRROS - JARDIM \u00c2NGELA\nNa semana passada, estive no Jardim \u00c2ngela, na zona sul da cidade, inaugurando 12 mil pontos de ilumina\u00e7\u00e3o em LED, que v\u00e3o beneficiar as mais de 210 mil pessoas que moram na regi\u00e3o.\nA falta de ilumina\u00e7\u00e3o \u00e9 a maior inibidora da ocupa\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o p\u00fablico na periferia. Sobretudo das mulheres, crian\u00e7as e idosos, que n\u00e3o sentem seguran\u00e7a em uma rua escura. Agora voc\u00ea vai ao bairro e percebe a mudan\u00e7a. Voc\u00ea inibe as m\u00e1s pr\u00e1ticas e as pessoas aproveitam mais a cidade. Este projeto \u00e9 uma verdadeira revolu\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Paulo."	1352	1	116
904277726319518_1096917380388884	2016-06-20T20:31:45+0000	"Na semana passada, me reuni com lideran\u00e7as feministas e negras, e conversamos sobre os avan\u00e7os e perspectivas para a agenda de g\u00eanero e de igualdade racial em S\u00e3o Paulo. Felizmente - gra\u00e7as \u00e0 luta de muitas e muitos militantes - essas pautas ganham cada vez mais espa\u00e7o em nossa sociedade, mas ainda h\u00e1 muito o que construir."	1476	1	98
904277726319518_1094795073934448	2016-06-17T11:10:43+0000	"MENTIRA E HIPOCRISIA\nA grande imprensa foi tomada por uma in\u00e9dita preocupa\u00e7\u00e3o com higienismo e moradores em situa\u00e7\u00e3o de rua. Tanto melhor. Trata-se de popula\u00e7\u00e3o extremamente vulner\u00e1vel. H\u00e1 entre eles pessoas de todo tipo: trabalhadores desempregados, usu\u00e1rios e dependentes de drogas, egressos do sistema prisional e pessoas com enfermidades.\nQuando criamos o Programa \"De Bra\u00e7os Abertos (DBA)\", os dois principais jornais da cidade adotaram posi\u00e7\u00e3o editorial contr\u00e1ria ao programa. Ele visa, como se sabe, diversificar o atendimento da assist\u00eancia para atrair o morador em situa\u00e7\u00e3o de rua dependente de crack para os servi\u00e7os oferecidos pela prefeitura. No momento em que o programa recebe reconhecimento internacional \u00e9 o jornal O Globo que d\u00e1 a not\u00edcia (http://oglobo.globo.com/sociedade/saude/programa-social-faz-usuarios-reduzirem-consumo-de-crack-em-sao-paulo-19506085).\nHoje, a imprensa me acusa de querer isentar a Prefeitura de responsabilidade pelos \u00f3bitos da \u00faltima frente fria.\nN\u00e3o \u00e9 verdade.\nA GCM foi acusada de provoc\u00e1-las mediante a retirada ilegal de cobertores. Durante toda semana, investigamos estes \u00f3bitos, procurando cruzar duas informa\u00e7\u00f5es: a causa da morte e a rotina da Guarda. N\u00e3o encontramos nenhuma correla\u00e7\u00e3o entre a a\u00e7\u00e3o da Guarda e os \u00f3bitos.\nSe entend\u00eassemos que o frio n\u00e3o mata jamais ter\u00edamos aberto 1,5 mil vagas provis\u00f3rias durante o inverno, al\u00e9m das 2 mil permanentes, criadas desde 2013, um aumento de 25%.\nServi\u00e7os in\u00e9ditos foram criados para al\u00e9m do DBA: para LGBTs (Transcidadania), para imigrantes, para fam\u00edlias (Fam\u00edlia em Foco), etc. Nenhuma cobertura da imprensa.\nO que se ouve nas redes s\u00e3o refer\u00eancias ao bolsa-crack e bolsa-traveco, express\u00f5es, estas sim, de desrespeito \u00e0 popula\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel.\nContinuaremos a diversificar o atendimento da assist\u00eancia, em combina\u00e7\u00e3o com sa\u00fade, seguran\u00e7a urbana, educa\u00e7\u00e3o e trabalho, para proteger essa popula\u00e7\u00e3o, na melhor tradi\u00e7\u00e3o de respeito aos direitos humanos.\nQuem romantiza a perman\u00eancia na rua em situa\u00e7\u00e3o de risco extremo n\u00e3o somos n\u00f3s. N\u00e3o sejamos hip\u00f3critas."	17410	42	4887
904277726319518_1090127681067854	2016-06-09T18:32:42+0000	"#CinemaP\u00fablico\nHoje foi inaugurada no CEU Vila do Sol, no Jardim \u00c2ngela, a 16\u00aa sala de cinema das 20 que S\u00e3o Paulo ganha at\u00e9 julho. At\u00e9 agora o circuito Spcine levou 32.246 mil espectadores em 550 sess\u00f5es, que exibiram 41 titulos. \nAs 20 salas v\u00e3o constituir um circuito alternativo, p\u00fablico e de f\u00e1cil acesso para moradores da periferia. Democratizar a experi\u00eancia do ir ao cinema \u00e9 uma forma de fomentar a imagina\u00e7\u00e3o paulistana e estimular a produ\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o de novas linguagens. \nVeja aqui a programa\u00e7\u00e3o: http://www.circuitospcine.com.br e leia mais sobre o projeto: goo.gl/qGeVRM"	1555	15	261
904277726319518_1089458641134758	2016-06-08T21:38:27+0000	"Hoje estive na Lapa inaugurando o quinto centro-dia para idosos de S\u00e3o Paulo. Os centros-dia s\u00e3o uma iniciativa in\u00e9dita da nossa gest\u00e3o e teremos mais dez deles em funcionamento at\u00e9 o final deste ano. Eles s\u00e3o espa\u00e7os de conviv\u00eancia que oferecem atividades e cuidados para a popula\u00e7\u00e3o de idosos, garantindo alimenta\u00e7\u00e3o, oficinas e atividades f\u00edsicas. H\u00e1 um envelhecimento natural da popula\u00e7\u00e3o, que felizmente est\u00e1 vivendo mais. Mas tem que viver mais e bem. Temos que cuidar da infraestrutura de equipamentos sociais para que as pessoas mais longevas possam garantir uma qualidade de vida digna."	2953	5	533
904277726319518_1088168801263742	2016-06-06T17:09:49+0000	"CENTRO DE REFER\u00caNCIA DA MULHER DO CAP\u00c3O REDONDO\nMulheres em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia de g\u00eanero e dom\u00e9stica da cidade de S\u00e3o Paulo t\u00eam mais uma porta aberta. Depois de S\u00e3o Miguel Paulista, chegou a vez do Cap\u00e3o Redondo ter seu pr\u00f3prio Centro de Refer\u00eancia da Mulher (CRM), inaugurado na \u00faltima sexta-feira. Ao todo, s\u00e3o cinco equipamentos em opera\u00e7\u00e3o na cidade.\nComo, infelizmente, ainda h\u00e1 muitas mulheres agredidas em S\u00e3o Paulo, os centros de refer\u00eancia s\u00e3o important\u00edssimos para que essas mulheres readquiram autonomia para superar seus problemas. Al\u00e9m de um equipamento acolhedor, com um profissional dedicado a ouvir a hist\u00f3ria de cada uma, os centros oferecem tamb\u00e9m cursos, palestras, oficinas e grupos reflexivos, de maneira a dar sequ\u00eancia ao atendimento emergencial. \nPara oferecer melhores servi\u00e7os \u00e0s mulheres paulistanas, desde o in\u00edcio da atual gest\u00e3o a Secretaria Municipal de Pol\u00edticas para Mulheres reformou totalmente os CRMs Casa Brasil\u00e2ndia e Casa Eliane de Grammont. A Prefeitura tamb\u00e9m reformou os cinco Centros de Cidadania da Mulher (CCMs), em Itaquera, Perus, Capela do Socorro, Parelheiros e Santo Amaro (consulte endere\u00e7os de toda a rede de prote\u00e7\u00e3o aqui: \ngoo.gl/0edYJH)\nLeia mais sobre o Centro de Refer\u00eancia Maria de Lourdes Rodrigues aqui goo.gl/3hM4i0 e aqui \ngoo.gl/2F5AIu."	1894	4	624
904277726319518_1088062767941012	2016-06-06T13:53:48+0000	""	8973	22	152
904277726319518_1087402934673662	2016-06-05T14:59:31+0000	"O QUE VEM PRIMEIRO O CICLISTA OU A CICLOVIA?\nRevista s\u00e3opaulo, da Folha, traz dados interessantes sobre o programa BikeSampa, parceria da Prefeitura de S\u00e3o Paulo com o Ita\u00fa, de compartilhamento de bicicletas:\nO n\u00ba de empr\u00e9stimos aumentou em apenas um ano 88% : \"De abril de 2014 a mar\u00e7o de 2015, foram feitos 470 mil empr\u00e9stimos. No mesmo intervalo de 2015 para este ano, o n\u00famero saltou para 884 mil\".\nJ\u00e1 o n\u00ba de usu\u00e1rios aumentou, no mesmo per\u00edodo, 134%: \"O saldo de usu\u00e1rios das laranjinhas aumentou em 360 mil, atingindo 627 mil pessoas\".\nA conex\u00e3o bike-trilhos tamb\u00e9m sentiu a mudan\u00e7a:\n\"Nas linhas da CPTM, h\u00e1 7.695 embarques de ciclistas por m\u00eas, 41% a mais do que h\u00e1 dois anos. No metr\u00f4, a cada domingo, 1.220 bicicletas s\u00e3o levadas a bordo, em m\u00e9dia 22% a mais do que em 2014.\nO uso dos 29 biciclet\u00e1rios da CPTM cresceu 26% desde 2014. S\u00f3 em abril deste ano, os espa\u00e7os receberam 72,2 mil ve\u00edculos. \"Vem muito mais gente do que podemos atender. Nossos biciclet\u00e1rios est\u00e3o abarrotados\", diz Silas Daniel Lima, gerente de Esta\u00e7\u00f5es e Servi\u00e7os da companhia\".\n\nhttp://www1.folha.uol.com.br/saopaulo/2016/06/1778012-muita-tinta-e-2-anos-depois-ciclovias-passam-a-fazer-parte-da-vida-da-cidade.shtml"	3374	3	405
904277726319518_1087044871376135	2016-06-04T22:41:50+0000	"S\u00c3O PAULO NO TOPO DAS CIDADES INTELIGENTES\n\nReportagem da Revista EXAME divulga estudo da consultoria Urban Systems que elege nossa cidade a mais inteligente do Brasil. O desempenho \u00e9 atribu\u00eddo \u00e0s medidas tomadas na \u00e1rea de mobilidade e urbanismo. Diz o texto:\n\"Em quatro anos, a cidade ganhou um sistema com mais de 500 Km de faixas para \u00f4nibus, partindo de uma marca inferior a 90 Km. At\u00e9 o fim deste ano a meta da prefeitura \u00e9 acrescentar 400 Km \u00e0 malha ciclovi\u00e1ria paulistana - h\u00e1 dois anos, n\u00e3o chegava a 70 Km\".\n\"Um dado indica que S\u00e3o Paulo pode estar no rumo certo. No in\u00edcio deste ano, um dos mais relevantes rankings mundiais de congestionamento - elaborado pela holandesa TomTom, fabricante de sistemas de navega\u00e7\u00e3o para carros - revelou que S\u00e3o Paulo passou da s\u00e9tima para a 58\u00aa posi\u00e7\u00e3o entre as mais engarrafadas, considerando quase 300 metr\u00f3poles em 38 pa\u00edses\".\nO estudo leva em considera\u00e7\u00e3o outras dez \u00e1reas: urbanismo, meio ambiente, energia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, seguran\u00e7a, empreendedorismo, economia e governan\u00e7a.\nOutros destaques da reportagem s\u00e3o o Plano Diretor, revisto em 2014, e a Lei de Zoneamento, neste ano.\n\"Os documentos preveem que grandes empreendimentos sejam permitidos apenas nas \u00e1reas servidas por corredores importantes de transporte p\u00fablico. Al\u00e9m disso, desencorajam o desenvolvimento de bairros exclusivamente residenciais ou comerciais, favorecendo \u00e1reas com fun\u00e7\u00f5es mistas. A ideia \u00e9 que todo morador encontre os equipamentos b\u00e1sicos da vida urbana a uma dist\u00e2ncia 'caminh\u00e1vel' de casa\".\nO levantamento completo ser\u00e1 divulgado durante o evento Connected Smart Cities , dias 8 e 9 de junho, no Rio de Janeiro.\nhttp://exame.abril.com.br/brasil/noticias/as-50-cidades-mais-inteligentes-do-brasil-em-2016"	3359	1	540
904277726319518_1086249611455661	2016-06-03T14:09:31+0000	"Ontem visitei Cidade Tiradentes, no extremo leste da cidade, para acompanhar a instala\u00e7\u00e3o de l\u00e2mpadas LED no bairro. Conversei com moradores e ajudei a instalar duas bra\u00e7adeiras das novas lumin\u00e1rias. N\u00f3s j\u00e1 instalamos quase 60 mil pontos em LED em S\u00e3o Paulo e vamos instalar mais 60 mil at\u00e9 setembro deste ano. Isso significa uma Belo Horizonte inteira em LED dentro da cidade. Sem d\u00favida, \u00e9 um dos projetos mais relevantes da nossa gest\u00e3o e que muda a cara de S\u00e3o Paulo. E come\u00e7amos pela periferia justamente porque tem os moradores que, em geral, acordam mais cedo quando ainda est\u00e1 escuro, e voltam para a casa mais tarde, quando j\u00e1 escureceu. Isso vai trazer seguran\u00e7a, sobretudo para as mulheres, e fazer com que os paulistanos ocupem mais os seus bairros. \u00c9 uma verdadeira revolu\u00e7\u00e3o na cidade."	5384	3	1426
904277726319518_1084904354923520	2016-06-01T12:01:18+0000	"MAIS TECNOLOGIA NOS \u00d4NIBUS - M\u00c1QUINAS DE RECARGA\nDepois de determinar a instala\u00e7\u00e3o de ar-condicionado e wi-fi nos novos \u00f4nibus da cidade, a Prefeitura de S\u00e3o Paulo inicia agora a instala\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas de recarga do Bilhete \u00danico. Com 506 KM de novos corredores e faixas exclusivas e estas novas funcionalidades a Prefeitura continua investindo na melhoria do transporte p\u00fablico."	7028	2	1465
904277726319518_1084413654972590	2016-05-31T15:31:14+0000	"INC\u00caNDIO EM FAVELAS E COMUNIDADES\nEm 2012, uma das ang\u00fastias dos paulistanos era a quantidade de inc\u00eandios em favelas e comunidades. A quantidade era tamanha que alguns chegaram a formular a tese de que nada daquilo parecia casual, mas fruto de a\u00e7\u00f5es orquestradas. Passamos a acompanhar de perto a situa\u00e7\u00e3o: falta de extintores, hidrantes inoperantes e sem manuten\u00e7\u00e3o, pr\u00e1ticas impr\u00f3prias, ou seja, uma gama de quest\u00f5es foi levantada e a Defesa Civil mobilizada. Os resultados at\u00e9 aqui - queda de 61% nas ocorr\u00eancias - parecem animadores, ainda que a situa\u00e7\u00e3o seja muito preocupante e exija cuidados permanentes. Mas, fica meu agradecimento \u00e0 Secretaria da Habita\u00e7\u00e3o e \u00e0 Defesa Civil de S\u00e3o Paulo, bem como ao Corpo de Bombeiros pelas parcerias in\u00e9ditas firmadas nesta administra\u00e7\u00e3o."	3009	1	851
904277726319518_1083891015024854	2016-05-30T18:20:04+0000	"SEM\u00c1FOROS\nUma das raz\u00f5es de melhoria do tr\u00e2nsito em S\u00e3o Paulo foi, sem d\u00favida, a redu\u00e7\u00e3o da velocidade m\u00e1xima das vias. Al\u00e9m da redu\u00e7\u00e3o de acidentes, como preconizado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (ONU), a medida elimina o efeito ondulat\u00f3rio do tr\u00e1fego de ve\u00edculos, aumentado a velocidade m\u00e9dia. Mas, h\u00e1 outras iniciativas que explicam o fen\u00f4meno de S\u00e3o Paulo ter ca\u00eddo, em dois anos, no ranking de congestionamento da 7\u00aa para a 58\u00aa posi\u00e7\u00e3o, segundo estudo da empresa holandesa maior fabricante de GPS do mundo (http://www.tomtom.com/pt_br/trafficindex/list). Uma delas \u00e9 a reforma semaf\u00f3rica (+ de R$ 200 milh\u00f5es de investimento) feita com recursos de multas, apesar da queda de arrecada\u00e7\u00e3o nos \u00faltimos tr\u00eas anos. As panes foram reduzidas em 68%.\n\nSaiba mais: http://bit.ly/1UfdOzd"	2513	4	406
904277726319518_1083242175089738	2016-05-29T15:29:49+0000	"Foi com orgulho que tomei a iniciativa de incluir a Parada LGBT no calend\u00e1rio oficial da cidade. Depois de 20 anos, \u00e9 o m\u00ednimo que se poderia fazer pelo evento que celebra a diversidade e a toler\u00e2ncia e que atrai tanta gente a S\u00e3o Paulo.\n\nEste ano, a Parada tem como tema central as reivindica\u00e7\u00f5es do segmento T.\n\nEm anexo, entrevista que dei ao LADO BI sobre o tema."	12551	4	1366
904277726319518_1082017665212189	2016-05-27T18:20:19+0000	""	24190	14	995
904277726319518_1080703318676957	2016-05-25T15:21:08+0000	"IND\u00daSTRIA DA MULTA?\n\nFala-se muito que eu criei uma ind\u00fastria de multa em S\u00e3o Paulo.\nO gr\u00e1fico abaixo traz informa\u00e7\u00f5es sobre a evolu\u00e7\u00e3o da arrecada\u00e7\u00e3o de 2009 a 2015.\nNo per\u00edodo entre 2009 e 2012 houve realmente um incremento de 41,3% em termos reais (j\u00e1 descontada a infla\u00e7\u00e3o) e ningu\u00e9m falou nada.\nMas, entre 2013 e 2015, houve queda de 3% em termos reais.\nNunca pretendemos criar uma ind\u00fastria da multa, mas acabar com a ind\u00fastria da morte, e estamos conseguindo."	12044	12	4473
904277726319518_1078972008850088	2016-05-24T17:20:04+0000	"Voc\u00ea j\u00e1 nem deve se lembrar mais da CONTROLAR.\nEntre 2009 e 2013, uma lei obrigava os ve\u00edculos da cidade a passarem por inspe\u00e7\u00e3o veicular.\nOcorre que a exig\u00eancia s\u00f3 existia na cidade de S\u00e3o Paulo.\nResultado: muitos propriet\u00e1rios passaram a licenciar seus ve\u00edculos em outras cidades para escapar da taxa e das multas\nNo infogr\u00e1fico abaixo, pode-se ver a evolu\u00e7\u00e3o das frotas estadual e municipal: elas seguem em paralelo at\u00e9 que, em 2009, a da cidade decresce subitamente e s\u00f3 volta a patamares pr\u00f3ximos da do Estado em 2014.\nOu seja, nesse per\u00edodo, o mun\u00edcipe perdeu duplamente: pagou uma nova taxa como contribuinte e perdeu como cidad\u00e3o a cota-parte do IPVA que nos caberia (50% do arrecadado pelo Estado) que foi enviada para outras cidades. Ficamos com a fuma\u00e7a e perdemos estimados R$ 1,5 bilh\u00e3o em arrecada\u00e7\u00e3o.\nEssa \u00e9 a raz\u00e3o pela qual, no mundo, o controle de poluentes \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o estadual ou federal."	3156	27	487
904277726319518_1078306818916607	2016-05-21T21:20:21+0000	""	3143	7	282
904277726319518_1078271545586801	2016-05-21T20:10:29+0000	"#ViradaCultural2016\nDe hoje \u00e0s 18h at\u00e9 amanh\u00e3 tamb\u00e9m \u00e0s 18h, S\u00e3o Paulo se transforma na capital da cultura e do conv\u00edvio no espa\u00e7o p\u00fablico.\nTudo o que voc\u00ea precisa saber para aproveitar essas 24 horas est\u00e1 no post organizado pela Prefeitura de S\u00e3o Paulo.\nBoa Virada a todos!"	1204	3	0
904277726319518_1076240245789931	2016-05-20T19:58:21+0000	"LED NA VIRADA\nNeste fim de semana, come\u00e7a mais uma edi\u00e7\u00e3o da Virada Cultural. Este ano, o evento deixa um importante legado para a cidade.  \nTrocamos as l\u00e2mpadas de s\u00f3dio por ilumina\u00e7\u00e3o em LED, ao longo do circuito central da Virada, entre a pra\u00e7a da Rep\u00fablica e a Pra\u00e7a da Luz. S\u00e3o mais de 700 pontos de ilumina\u00e7\u00e3o que trazem uma sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a maior, importante para que a circula\u00e7\u00e3o entre os palcos seja feita com mais conforto e, assim, desfrutem melhor da experi\u00eancia de viver um final de semana intenso de atra\u00e7\u00f5es culturais das mais variadas.\n\nHoje, a Virada abre com um Happy Hour pelo centro, entre 18 e 23h (programa\u00e7\u00e3o: http://goo.gl/v9ax2h). Mais informa\u00e7\u00f5es e not\u00edcias sobre a as atra\u00e7\u00f5es e not\u00edcias aqui: https://www.facebook.com/viradaculturaloficial/"	2482	1	170
904277726319518_1077008609046428	2016-05-19T20:00:17+0000	"Djamila Ribeiro \u00e9 a nova Secret\u00e1ria-Adjunta da Secretaria Municipal de Direitos Humanos e Cidadania de S\u00e3o Paulo. Feminista negra, mestra em filosofia pol\u00edtica. \n\nBem-vinda \u00e0 equipe."	20575	9	2891
904277726319518_1076850535728902	2016-05-19T15:40:48+0000	"Parab\u00e9ns Ana Estela, minha companheira de tantos anos, pelo seu anivers\u00e1rio. Achei essa foto, que eu sempre gostei, de quando nos conhecemos. Desde ent\u00e3o s\u00f3 cresce minha admira\u00e7\u00e3o e amor por voc\u00ea."	11710	3	84
904277726319518_1075635505850405	2016-05-17T23:39:37+0000	"Uma cidade com o tamanho e a import\u00e2ncia global de S\u00e3o Paulo s\u00f3 cumpre sua voca\u00e7\u00e3o civilizat\u00f3ria (e civilizadora) se todos os seus cidad\u00e3os tiverem seus direitos n\u00e3o apenas garantidos, como continuamente ampliados.\nNo #DiaInternacionalContraAHomofobia, pode-se dizer que S\u00e3o Paulo avan\u00e7ou nesses tr\u00eas anos na dire\u00e7\u00e3o de uma cidade mais diversa e tolerante. Em 2015, inauguramos o Centro de Cidadania LGBT, no Arouche, que tem como intuito reestruturar e expandir a rede de prote\u00e7\u00e3o social \u00e0 popula\u00e7\u00e3o LGBT. Al\u00e9m da sede fixa, uma Unidade M\u00f3vel da Cidadania LGBT percorre a cidade, tornando as pol\u00edticas p\u00fablicas para o p\u00fablico LGBT ainda mais acess\u00edveis.\nS\u00f3 este ano, o programa Transcidadania teve suas vagas dobradas, beneficiando 200 pessoas trans que querem voltar a estudar e se qualificar profissionalmente (http://goo.gl/NxGIB0), foi inaugurado o Centro de Acolhida Especial para Mulheres Transexuais do Brasil (http://goo.gl/fI6CmL) e criado o Conselho Municipal de Pol\u00edticas P\u00fablicas LGBT.\n#Diversidade #Cidadania #MaisDireitos"	4181	3	1
904277726319518_1073567099390579	2016-05-17T15:38:54+0000	"Na \u00faltima sexta-feira, participei de um debate muito legal organizado pelo Quebrando o Tabu. Com media\u00e7\u00e3o da Jout Jout Prazer, discutimos temas relacionados \u00e0 \u00e1rea de educa\u00e7\u00e3o com Paola Carosella, Alice Ribeiro, Rosane Borges, Maria do Pilar e Wilson Levy.\n\nAqui a \u00edntegra: https://youtu.be/bn3lXqRozLc"	8800	5	287
904277726319518_1075006699246619	2016-05-17T00:07:15+0000	"Pe\u00e7o desculpas \u00e0s entidades estudantis pelo cancelamento da minha ida ao evento comemorativo da entrega do cart\u00e3o de Passe Livre Estudantil de n\u00famero 600.000.\n\nTivemos um evento extremo na cidade com chuvas e ventos muito fortes que causaram grande transtornos e, infelizmente, um \u00f3bito. N\u00e3o h\u00e1 nada mais dolorido do que essas perdas.\n\nA Defesa Civil e as Subprefeituras atingidas continuam de prontid\u00e3o. Seguem informa\u00e7\u00f5es dos trabalhos que prosseguem."	3136	5	96
904277726319518_1074807229266566	2016-05-16T16:13:56+0000	"TROTE NUM PSEUDOINTELECTUAL\n\nAlguns de voc\u00eas j\u00e1 devem ter ouvido falar de um tal de Marco Antonio Villa, da Jovem Pan. Ultimamente, ele tem comentado minha agenda p\u00fablica com o conhecimento de quem nunca administrou um boteco.\nAcho gra\u00e7a. Mas, hoje, para que os ouvintes tenham uma p\u00e1lida ideia deste embuste, resolvemos substituir, por algumas horas, a minha agenda pela de outro pol\u00edtico, apenas para v\u00ea-lo comentar, uma vez na vida, o dia-a-dia de quem ele lambe as botas.\nPe\u00e7o desculpas se ofendo algu\u00e9m pelo procedimento, mas sendo caluniado todos os dias por esse projeto de intelectual, imagino que os cidad\u00e3os tenham o direito de saber quem desonra o jornalismo.\nAnexo o \u00e1udio dos coment\u00e1rios dele \u00e0 \"agenda\" e a entrevista que dei a ele ano passado que talvez explique parte de seu desequil\u00edbrio psicol\u00f3gico. E fica um recado: antes de criticar um livro recomenda-se sua leitura.\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=IsHXTQsxElI"	32209	102	9402
904277726319518_1074275285986427	2016-05-15T19:42:13+0000	"Voc\u00ea sabia que, h\u00e1 mais de um ano, S\u00e3o Paulo regulamentou lei determinando que 50% dos integrantes de todos os conselhos da cidade sejam mulheres? Isso empodera e abre espa\u00e7o para a incr\u00edvel participa\u00e7\u00e3o das mulheres na vida da nossa cidade. Em tempos de retrocesso \u00e9 bom lembrar que um outro mundo (mais feminino e melhor) \u00e9 poss\u00edvel!"	12370	10	3058
904277726319518_1072924662788156	2016-05-13T17:51:47+0000	"Semana que vem, come\u00e7a a 12\u00aa edi\u00e7\u00e3o da Virada Cultural. Este ano, j\u00e1 tem programa\u00e7\u00e3o na sexta-feira, 20, com o happy hour das 17h \u00e0s 23h da sexta-feira, que ter\u00e1 9 pontos com atra\u00e7\u00f5es culturais no centro, entre a avenida Ipiranga e a pra\u00e7a da S\u00e9. Um dos destaques ser\u00e1 a pr\u00e9-inaugura\u00e7\u00e3o da nova sede da Casa de Francisca, no palacete Tereza Toledo Lara (rua Quintino Bocai\u00fava, 22).\nNos dias 21 e 22, a Virada ter\u00e1 atra\u00e7\u00f5es em todas as 32 subprefeituras, utilizando a estrutura das ruas abertas, bibliotecas, centros culturais, teatros municipais, casas de cultura, CEUs e cinco palcos externos montados em Parelheiros, M\u2019Boi Mirim, Parque do Carmo, Jardim Helena e Pirituba.\nVeja abaixo os destaques da programa\u00e7\u00e3o de shows."	1512	0	0
904277726319518_1072091646204791	2016-05-12T13:30:59+0000	"Quando assumi, em 2013, o tr\u00e2nsito era um dos principais problema dos paulistanos. A Prefeitura ent\u00e3o come\u00e7ou a tomar medidas duras pra mudar esse quadro. Nada acontece do dia para noite. Nenhuma mudan\u00e7a acontece sem gerar consequ\u00eancias. Muita gente reclamou, esbravejou, diziam que as mudan\u00e7as na mobilidade jamais poderiam dar certo em S\u00e3o Paulo. Bom, o resultado est\u00e1 a\u00ed. Da 7\u00aa para a 58\u00aa posi\u00e7\u00e3o, S\u00e3o Paulo obt\u00e9m resultado positivo espetacular no ranking mundial de congestionamentos. Uma cidade que est\u00e1 vencendo um de seus maiores desafios. Hoje, o paulistano gasta menos tempo no tr\u00e2nsito, tem diversas op\u00e7\u00f5es para se locomover na cidade, descobre uma S\u00e3o Paulo que antes estava escondida. As dist\u00e2ncias est\u00e3o mais curtas. Eu tenho muito orgulho dessa conquista. E posso afirmar que \u00e9 s\u00f3 o come\u00e7o, vem muito mais por a\u00ed. Todos voc\u00eas s\u00e3o parte dessa mudan\u00e7a!\n\nhttp://www.capital.sp.gov.br/portal/noticia/10696"	9165	7	2095
904277726319518_1070312436382712	2016-05-10T18:39:10+0000	"Recentemente visitei a regi\u00e3o de Pirituba/Jaragu\u00e1, que tem recebido melhorias em todos os seus distritos desde o in\u00edcio da gest\u00e3o. \n\nNa \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, entregamos 36 novas creches conveniadas, mais 4 CEIs Indiretos, al\u00e9m de 2 EMEIs (Estrada do Corredor e Parque das Na\u00e7\u00f5es), 1 EMEF (Ch\u00e1cara Tur\u00edstica), 1 CIEJA (Pirituba) e 2 polos UAB, nos CEUs Pera Marmelo e Vila Atl\u00e2ntica. Mais 2 CEUs est\u00e3o em fase final de licita\u00e7\u00e3o: Pinheirinho d\u2019\u00c1gua e Taipas.\n\nNa sa\u00fade, vale destacar um equipamento importante que foi entregue \u00e0 popula\u00e7\u00e3o: o Hospital Municipal Jos\u00e9 Soares Hungria. Ele oferece atendimento nas \u00e1reas de cl\u00ednica geral, cirurgia, ortopedia, pediatria, ginecologia e psiquiatria, al\u00e9m de contar com maternidade. Mais cinco servi\u00e7os de sa\u00fade est\u00e3o em obras: 2 UBS Integrais (Brasil\u00e2ndia III e Parque das Na\u00e7\u00f5es Unidas); a UPA/AMA Jos\u00e9 Soares Hungria; UPA City Jaragu\u00e1, que passa por readequa\u00e7\u00e3o na estrutura j\u00e1 existente; e um CAPS, localizado na Raimundo Pereira de Magalh\u00e3es.\n\nCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mobilidade, a regi\u00e3o foi beneficiada pela implanta\u00e7\u00e3o de 8,2 km de faixas exclusivas para \u00f4nibus e mais 5,5 km de ciclovias \u2013 ambos em locais estrat\u00e9gicos de circula\u00e7\u00e3o, como as Avenidas El\u00edsio Teixeira Leite, El\u00edsio Cordeiro Siqueira e Raimundo Pereira de Magalh\u00e3es.  Soma-se a isso, a readequa\u00e7\u00e3o do Terminal Pirituba, que facilita a vida dos moradores da regi\u00e3o no deslocamento para o centro da cidade.\n\nAl\u00e9m disso, a regi\u00e3o ganhou 1.007 pontos de luz, entre novos e remodelados para a tecnologia LED e 3 pontos de Wi-Fi Livre, nas Pra\u00e7as do Coreto, Jo\u00e3o Boldo e Vila Tur\u00edstica."	1695	5	394
904277726319518_1070283916385564	2016-05-10T00:15:20+0000	"O planet\u00e1rio do Parque do Carmo est\u00e1 em pleno funcionamento. Depois de nove anos fechado, devolvemos o equipamento \u00e0 cidade em condi\u00e7\u00f5es de funcionar por muitos anos sem nenhuma interrup\u00e7\u00e3o."	4231	4	1425
904277726319518_1069098876504068	2016-05-09T20:00:22+0000	"No s\u00e1bado, estive reunido com movimentos de moradia do Jaragu\u00e1, na zona norte da cidade, pra comemorar uma parceria entre a Prefeitura de S\u00e3o Paulo e o governo federal que vai viabilizar as obras do conjunto habitacional Alexios Jafet. As moradias ser\u00e3o constru\u00eddas por auto-gest\u00e3o e beneficiar\u00e3o mais de mil fam\u00edlias. A parceria atende uma reivindica\u00e7\u00e3o antiga das entidades da regi\u00e3o.\n\nSaiba mais aqui: http://www.capital.sp.gov.br/portal/noticia/10865#ad-image-0"	1182	1	146
904277726319518_1068325449914744	2016-05-06T21:46:08+0000	"Ontem participei da cerim\u00f4nia de demarca\u00e7\u00e3o da Terra Ind\u00edgena Tenond\u00e9 Por\u00e3, que beneficia quatro aldeias das comunidades Guarani Mbya, em Parelheiros, extremo sul da capital. \n\nS\u00e3o quase 16 mil hectares que se somam aos 532 hectares da Terra Ind\u00edgena Jaragu\u00e1, na zona norte (que delimitamos em junho do ano passado). Sendo uma das maiores concentra\u00e7\u00f5es urbanas do planeta, a cidade de S\u00e3o Paulo pode se orgulhar de ter dois territ\u00f3rios ind\u00edgenas ocupando parte da metr\u00f3pole. Em pleno s\u00e9culo XXI, \u00e9 um gesto necess\u00e1rio de respeito aos povos origin\u00e1rios e reconhecimento da nossa ancestralidade."	4084	1	2451
904277726319518_1067110706702885	2016-05-06T17:39:09+0000	"No pr\u00f3ximo domingo, vamos reabrir o planet\u00e1rio do Parque do Carmo em Itaquera. \u00c9 um equipamento de alta tecnologia que, depois de nove anos fechado, recolocamos \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos paulistanos. Junto do planet\u00e1rio do Ibirapuera, ele permite \u00e0 comunidade desfrutar de uma experi\u00eancia \u00fanica de contempla\u00e7\u00e3o, conhecimento cient\u00edfico e reflex\u00e3o. Vale a visita!"	3837	0	1184
904277726319518_1067779193302703	2016-05-05T23:18:27+0000	"Sarau da Cooperifa."	909	1	10
904277726319518_1067561513324471	2016-05-05T17:21:47+0000	"Ontem inaugurei a Ponte Laguna, na zona sul da cidade, que vai aliviar muito o tr\u00e2nsito na regi\u00e3o, em especial na Ponte Jo\u00e3o Dias. Ela foi entregue com ciclovia e espa\u00e7o para pedestres e, agora, integra o Parque Burle Marx ao entorno do Rio Pinheiros. A ponte foi constru\u00edda com recursos da Opera\u00e7\u00e3o Urbana \u00c1gua Espraiada, que prev\u00ea tamb\u00e9m o alargamento da Avenida Chucri Zaidan."	4289	1	488
904277726319518_1067083206705635	2016-05-04T22:17:36+0000	"Muito obrigado ao Poeta S\u00e9rgio Vaz pela recep\u00e7\u00e3o no Sarau da Cooperifaoficial ontem. Muita energia boa e vontade de lutar do povo da poesia. Luta \u00e9 pra uma vida inteira!"	1447	0	63
904277726319518_1066824623398160	2016-05-04T11:00:46+0000	"Inauguramos no fim de semana o 12\u00ba laborat\u00f3rio de fabrica\u00e7\u00e3o digital de S\u00e3o Paulo, mais conhecido como FabLab. Ele passa a integrar a rede \"FabLab Livre SP\", a maior do tipo no pa\u00eds, distribu\u00edda por toda a cidade e de acesso livre a todos que t\u00eam interesse em melhorar seus conhecimentos em inova\u00e7\u00e3o e tecnologia.\n\nOs FabLab s\u00e3o espa\u00e7os de aprendizado interdisciplinar e de produ\u00e7\u00e3o colaborativa. Eles foram equipados com m\u00e1quinas de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o, como impressoras 3D, cortadoras a laser, fresadoras de precis\u00e3o, equipamentos de eletr\u00f4nica etc. Por meio de cursos de forma\u00e7\u00e3o, a popula\u00e7\u00e3o \u00e9 capacitada a produzir de forma customizada e a baixo custo. S\u00f3 pra se ter uma ideia, aqui \u00e9 poss\u00edvel fazer desde um game at\u00e9 pr\u00f3teses e prot\u00f3tipos de objetos. Recentemente, o programa Fant\u00e1stico fez uma s\u00e9rie de reportagens destacando a import\u00e2ncia dos Fab Labs no mundo de hoje (http://g1.globo.com/fantastico/quadros/fab-lab/). Estamos acompanhando iniciativas existentes em cidades como Barcelona e S\u00e3o Francisco.\n\nQueremos mudar a cabe\u00e7a dos jovens para que possam inovar e perceber a produ\u00e7\u00e3o de outra maneira: democr\u00e1tica, criativa, colaborativa. N\u00e3o tenho d\u00favidas que este projeto \u00e9 um marco na hist\u00f3ria da cidade."	1644	1	385
904277726319518_1065807226833233	2016-05-02T23:49:05+0000	"S\u00e3o Paulo tem um novo espa\u00e7o p\u00fablico de lazer, esporte e cultura! Inauguramos no \u00faltimo s\u00e1bado o Parque Municipal Ch\u00e1cara do Jockey, na zona oeste da cidade. \n\nA \u00e1rea pertencia ao Jockey Club de S\u00e3o Paulo e foi declarada de utilidade p\u00fablica pela administra\u00e7\u00e3o municipal, sem gasto de dinheiro p\u00fablico, apenas compensando d\u00edvidas de IPTU. O local conta com extensa \u00e1rea verde, pista para caminhada, uma quadra poliesportiva, campo de futebol, playground, pra\u00e7a para piqueniques, laborat\u00f3rio de fabrica\u00e7\u00e3o digital, duas escolas de Ensino Infantil e um skatepark, que est\u00e1 entre os tr\u00eas maiores de uso p\u00fablico do pa\u00eds. Demolimos os muros e substitu\u00edmos por gradis, de forma a conectar o parque ao seu entorno. E todo o espa\u00e7o tem ilumina\u00e7\u00e3o em LED. Pra comemorar, ontem tivemos um belo espet\u00e1culo do Alceu Valen\u00e7a.\n \nAgora todos n\u00f3s, paulistanos, somos os donos desse parque!"	3148	0	641
904277726319518_1063949537019002	2016-05-02T18:10:19+0000	"Tenho sido convidado a participar de debates com estudantes em v\u00e1rias faculdades de S\u00e3o Paulo e, desta vez, tive o prazer de conversar com os alunos do Insper. Num bate-papo franco, falamos sobre pol\u00edtica, gest\u00e3o p\u00fablica, finan\u00e7as, entre outros temas que afetam o munic\u00edpio.\nNeste trecho do v\u00eddeo, comento como a produ\u00e7\u00e3o de conhecimento pode contribuir para a tomada de decis\u00e3o pol\u00edtica na Prefeitura. Cada vez mais, estudiosos em todo o mundo se dedicam a compreender os problemas urbanos e suas solu\u00e7\u00f5es. E quando v\u00e1rios estudos convergem para uma mesma dire\u00e7\u00e3o, basta ter coragem para mudar a realidade da cidade."	2686	0	369
904277726319518_1063335097080446	2016-04-28T22:59:03+0000	"Ontem convidamos feras do skate, BMX e patins street para testar o skate park que estamos inaugurando junto com o Parque Municipal Ch\u00e1cara do Jockey neste final de semana. Vai encarar?\nConfira a programa\u00e7\u00e3o completa aqui: (https://goo.gl/1Bqbly)"	1601	0	362
904277726319518_1063236640423625	2016-04-28T21:06:29+0000	"Sobre o Uber e outros aplicativos:\nNingu\u00e9m muda parado. Defendo a regulamenta\u00e7\u00e3o para criar condi\u00e7\u00f5es de igualdade entre o Uber e o t\u00e1xi, reduzir o lucro do Uber e aumentar a renda dos motoristas. Tor\u00e7o para que a C\u00e2mara possa retomar esse assunto com urg\u00eancia. S\u00e3o Paulo \u00e9 a cidade mais moderna do Brasil. N\u00e3o d\u00e1 para tentar fugir de uma realidade que se imp\u00f5e. A tecnologia faz parte do dia a dia das cidades e aqui n\u00e3o \u00e9 diferente. Mas precisamos evitar que os aplicativos de transporte representem uma concorr\u00eancia desleal com os t\u00e1xis. A \u00fanica maneira de fazer isso corretamente \u00e9 regulamentando o servi\u00e7o. Enquanto isso n\u00e3o for feito, perde a cidade, que deixa de arrecadar o imposto dos aplicativos e perdem os taxistas, que continuar\u00e3o lutando uma dura batalha todo dia. Quanto mais servi\u00e7os para atender as pessoas e mais oportunidades de trabalho, melhor para os paulistanos.\n\nhttp://www.capital.sp.gov.br/portal/noticia/10822"	3666	24	265
904277726319518_1062598830487406	2016-04-27T21:33:16+0000	"Sancionei uma lei determinando que no m\u00ednimo 80% dos \u00f4nibus de S\u00e3o Paulo tenham ar-condicionado. A instala\u00e7\u00e3o ser\u00e1 gradativa e ter\u00e1 como prioridade as linhas de maior percurso e de maior demanda de usu\u00e1rios.\nAt\u00e9 o in\u00edcio do meu mandato, nenhum ve\u00edculo da frota contava com sistema de refrigera\u00e7\u00e3o. Desde janeiro do ano passado, uma portaria da Prefeitura determina que todo \u00f4nibus novo que entra em circula\u00e7\u00e3o tem que ser entregue com ar-condicionado. Agora virou lei.\nA mobilidade sempre foi uma das prioridades de nossa gest\u00e3o e n\u00e3o descansaremos em seguir melhorando as condi\u00e7\u00f5es de quem usa transporte coletivo."	8846	6	1133
904277726319518_1062034693877153	2016-04-26T23:51:22+0000	"Pessoal, estive hoje no Programa P\u00e2nico da r\u00e1dio Jovem Pan. Falamos sobre mobilidade, pol\u00edtica, urbanismo, tecnologia, sobre o momento do pa\u00eds e de S\u00e3o Paulo. Sempre bom poder explicar as mudan\u00e7as que est\u00e3o acontecendo aqui, debater a cidade, ouvir as cr\u00edticas e ouvir as hist\u00f3rias de pessoas que est\u00e3o vivendo uma nova rela\u00e7\u00e3o com S\u00e3o Paulo. O di\u00e1logo e a participa\u00e7\u00e3o s\u00f3 enriquecem a pol\u00edtica. Assistam!\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=7BnUBh1xbRM"	8484	4	709
904277726319518_1061382783942344	2016-04-26T20:58:09+0000	"Tenho andado muito pelos bairros da cidade e recentemente estive em Itaquera, a quarta regi\u00e3o mais populosa de S\u00e3o Paulo, que receber\u00e1 at\u00e9 o final deste ano mais de R$ 86 milh\u00f5es em investimentos em educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade.\n\nS\u00f3 pra se ter uma ideia, a UPA IV, ao lado da comunidade da Paz, ser\u00e1 equipada com oito consult\u00f3rios, sete leitos de urg\u00eancia, 23 leitos de observa\u00e7\u00e3o e dois leitos de isolamento. Como as do Campo Limpo e do Jabaquara, essas UPAs funcionar\u00e3o como prontos-socorro de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o. Vistoriei tamb\u00e9m as obras dos dois novos CEUs, que, juntos, representam a cria\u00e7\u00e3o de mais de mil vagas em educa\u00e7\u00e3o infantil.\n\nNa visita \u00e0 \u00e1rea da Cohab Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio, conversei com coletivos de cultura e skatistas na pra\u00e7a Brasil, que renasceu como espa\u00e7o de lazer e agora conta com um circuito de skate plaza, wifi livre, nova ilumina\u00e7\u00e3o, playground e equipamentos de gin\u00e1stica para idosos."	2454	0	461
904277726319518_1061005060646783	2016-04-25T18:11:57+0000	"S\u00e3o Paulo \u00e9 a cidade do conhecimento, da cultura, das grandes exposi\u00e7\u00f5es. S\u00f3 que a verdade \u00e9 que poucos tinham acesso aos grandes shows, pe\u00e7as e cinemas da cidade. Aos poucos esse cen\u00e1rio vai mudando! Vejam a\u00ed a programa\u00e7\u00e3o dos shows e pe\u00e7as de teatro que acontecem nos CEUs de toda a cidade. Aproveitem e conhe\u00e7am as salas de cinema que estamos instalando em 15 CEUs e 5 Centros Culturais da periferia, com filmes de primeira. A capital da cultura e do conhecimento agora \u00e9 para todos! Apare\u00e7am l\u00e1! Ocupem a cidade e aproveitem!\n\nhttp://emcartaz.prefeitura.sp.gov.br/circuito-municipal-de-cultura-leva-grandes-espetaculos-aos-ceus/\nhttps://spcine.wordpress.com/circuitospcine/"	2896	1	414
904277726319518_1059075330839756	2016-04-22T12:06:29+0000	"Os jardins verticais, instalados nas empenas cegas dos edif\u00edcios da regi\u00e3o central, v\u00e3o ganhando forma. Uma das fotos mostra a perspectiva de 3 deles, vistos do Minhoc\u00e3o, atendendo proposta do Movimento90\u00ba de cria\u00e7\u00e3o do corredor verde. Menos cinza, mais verde."	5459	1	797
904277726319518_1058741520873137	2016-04-21T23:03:48+0000	"Visitei hoje as obras, j\u00e1 em fase final, do futuro Parque Municipal Ch\u00e1cara do Jockey. Um novo espa\u00e7o que terei orgulho de entregar para a cidade no dia 30 de abril, e que vai se somar a outros, como o Centro Esportivo Tiet\u00ea (antigo Clube de Regatas) e o Parque de Esportes Radicais, no Bom Retiro, dentre outros, em execu\u00e7\u00e3o.\n\nAl\u00e9m de CEI, EMEI e Centro Cultural, o Parque contar\u00e1 com uma das maiores pistas de skate da cidade, com tecnologia de ponta, e preparada para receber os melhores skatistas de S\u00e3o Paulo. Me encontrei com o Daniel Oristanio, um dos skatistas que est\u00e1 supervisionando a constru\u00e7\u00e3o da pista, e fiz um filme com ele pra mostrar a voc\u00eas. \n\nS\u00e3o Paulo sempre foi conhecida como a cidade cinza, do concreto e edif\u00edcios. Acho que aos poucos vamos transformando esse cen\u00e1rio, fazendo de Sampa uma cidade mais verde, mais acolhedora, humana e integrada. Estou muito feliz de ver nossa cidade com mais espa\u00e7os de lazer."	3751	4	1071
904277726319518_1058473130899976	2016-04-21T12:32:41+0000	"Teve uma \u00e9poca em que S\u00e3o Paulo s\u00f3 era not\u00edcia fora do Brasil quando acontecia alguma trag\u00e9dia. Isso est\u00e1 mudando.\n\nVejam mais um artigo citando S\u00e3o Paulo como nova refer\u00eancia, desta vez  no jornal ingl\u00eas The Guardian. Ele fala da coordena\u00e7\u00e3o de Direito \u00e0 Cidade que criamos para pensar e implementar pol\u00edticas para que o morador viva a cidade por inteiro, interaja mais e ocupe mais os espa\u00e7os! Dos novos parques \u00e0s pra\u00e7as Wi-Fi, dos FabLabs \u00e0s salas de cinema Spcine, dos novos CEUs \u00e0s ciclovias, do LED nos bairros aos novos Teatros Municipais, do Carnaval de Rua ao Circuito SP de Cultura, dos Parklets \u00e0s Ruas Abertas.\n\nAcho que S\u00e3o Paulo est\u00e1 ganhando mais vida! Essa \u00e9 uma mudan\u00e7a de todos que vivem e curtem essa cidade. \u00c9 muito legal saber que o mundo tamb\u00e9m est\u00e1 percebendo isso.\n\nhttp://www.theguardian.com/cities/2016/apr/19/right-city-social-movement-transforming-urban-space?CMP=share_btn_tw"	4463	2	817
904277726319518_1057816324298990	2016-04-20T12:29:41+0000	"Nesta v\u00e9spera de feriado, o editorial do Jornal do Carro do Estad\u00e3o chama aten\u00e7\u00e3o para um estudo internacional que concluiu que, para cada alta de 8 km/h nos limites de velocidade m\u00e1xima h\u00e1 crescimento de 4% no n\u00famero de \u00f3bitos.\n\n\u00c9 isso, galera: al\u00e9m de melhorar o tr\u00e2nsito na cidade, como mostram os n\u00fameros, a redu\u00e7\u00e3o da velocidade salva vidas, e muitas. Fui muito criticado por essa medida. Poderia ter deixado tudo como est\u00e1. Mas n\u00e3o estou no jogo pra decis\u00f5es f\u00e1ceis, populistas e previs\u00edveis. Mudar exige coragem pra fazer acontecer. E se uma, uma s\u00f3 vida foi salva pela redu\u00e7\u00e3o da velocidade, pra mim a medida j\u00e1 valeu a pena. Em S\u00e3o Paulo, a redu\u00e7\u00e3o de velocidade permitiu que, pela primeira vez desde 1979, ating\u00edssemos menos de 1000 mortos por ano em acidentes.\n\nAproveito para compartilhar o editorial e tamb\u00e9m o link do estudo completo do Insurance Institute for Highway Safety (IIHS), parabenizando o jornal pela posi\u00e7\u00e3o firme em defesa da redu\u00e7\u00e3o de velocidade.\n\nDesejo a tod@s um bom feriado sem pressa nas estradas!\n\nhttp://m.iihs.org/mobile/news/mobilenews/speed-limit-increases-cause-33-000-deaths-in-20-years"	2984	2	590
904277726319518_1053992591348030	2016-04-19T17:31:48+0000	"Compartilho aqui uma mat\u00e9ria bem bacana sobre um dos maiores projetos de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica do mundo, que acontece aqui, em S\u00e3o Paulo. Por muito tempo nossa cidade, em especial a periferia, viveu sem luz, apagada, com autoestima baixa. O paulistano est\u00e1 redescobrindo a cidade, mudando seus h\u00e1bitos, tendo um outro olhar sobre S\u00e3o Paulo. Est\u00e1 ocupando o espa\u00e7o p\u00fablico, voltando a viver em harmonia com o seu lugar. Isso pra mim se resume em integra\u00e7\u00e3o. Uma cidade mais unida, com mais oportunidades e muito mais humana. O programa LED nos Bairros leva seguran\u00e7a, aproxima os vizinhos, permite que as pessoas caminhem tranquilas pelas ruas, ocupem um espa\u00e7o que \u00e9 delas. At\u00e9 julho, n\u00f3s vamos instalar algo em torno de 60 mil pontos na cidade. S\u00e3o Paulo est\u00e1 se reinventando a cada dia. E eu tenho muito orgulho de ver essas mudan\u00e7as acontecendo pra valer.\n\n\nhttp://globoplay.globo.com/v/4952709/"	5149	1	611
904277726319518_1054801204600502	2016-04-15T22:45:55+0000	"SALAS DE CINEMA P\u00daBLICAS - CIRCUITO SPCINE\n\nNesta semana, a Prefeitura de S\u00e3o Paulo inaugurou a terceira sala de cinema p\u00fablica e gratuita no CEU JA\u00c7AN\u00c3. Outras duas salas j\u00e1 haviam sido inauguradas em mar\u00e7o, no CEU Butant\u00e3 e no CEU Meninos. \n\nA cidade ter\u00e1 um circuito composto por 20 salas desse tipo, envolvendo CEUs, onde ingressos ser\u00e3o gratuitos (cinco na Zona Leste, cinco na Zona Sul, quatro na Zona Norte e um na Zona Oeste).\n\nOutras cinco salas do circuito estar\u00e3o na Galeria Olido, duas no Centro Cultural S\u00e3o Paulo, uma no Centro de Forma\u00e7\u00e3o Cultural Cidade Tiradentes e uma na Biblioteca P\u00fablica Roberto Santos), onde ingressos ter\u00e3o pre\u00e7os populares, entre R$ 3 e R$ 8.\n\nPara saber mais: goo.gl/nid1F1 [inaugura\u00e7\u00e3o Ja\u00e7an\u00e3], goo.gl/rUrs6V [SP Cine]."	2172	1	707
904277726319518_1048318128582143	2016-04-09T21:00:00+0000	"Em visita a Lajeado, extremo leste da capital, entreguei 6.800 pontos de ilumina\u00e7\u00e3o LED que ir\u00e3o beneficiar mais de 100 mil moradores. \nAl\u00e9m de economia (as l\u00e2mpadas de LED consomem at\u00e9 50% menos energia el\u00e9trica) e durabilidade (duram aproximadamente 12 anos, enquanto os outros tipos n\u00e3o passam de 5 anos), a ilumina\u00e7\u00e3o LED contribui na seguran\u00e7a da cidade. \nCom a ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica, as pessoas se reconhecem a longa dist\u00e2ncia, aumenta a sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a. \nQuando voc\u00ea aumenta a sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a, as pessoas v\u00e3o para as ruas e o bairro se autoprotege, as pessoas se apropriam dos espa\u00e7os p\u00fablicos, vivenciando e participando cada vez mais a cidade. \nPor meio do programa \u201cLED nos Bairros\u201d, at\u00e9 o final de junho S\u00e3o Paulo contar\u00e1 com mais de 55 mil novas lumin\u00e1rias. \nPara saber mais sobre LED em Lajeado, programa \u201cLED nos Bairros\u201d,  bairros e ruas que j\u00e1 receberam LED e PPP da ilumina\u00e7\u00e3o: http://goo.gl/420tMm"	3010	4	537
904277726319518_1049573961789893	2016-04-08T18:09:55+0000	"Eu apoio minha amiga Anne Hidalgo, prefeita de Paris, \u00e0 presid\u00eancia do C40 Cities por sua vis\u00e3o do papel das cidades na transi\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica. H\u00e1 quase um ano estivemos juntos no Vaticano com mais 63 prefeitos de todo o mundo, a convite do Papa Francisco, para discutir as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas e a escravid\u00e3o moderna. Desde ent\u00e3o, Paris e S\u00e3o Paulo v\u00eam trabalhando juntas na busca de solu\u00e7\u00f5es inovadoras para enfrentar essas quest\u00f5es e melhorar a qualidade de vida de seus cidad\u00e3os.\n\nJe soutiens mon amie Anne Hidalgo, maire de Paris, \u00e0 la Chair du C40 Cities pour sa vision du r\u00f4le des villes dans la transition climatique.\nIl y a presque un an, nous avons \u00e9t\u00e9 ensemble au Vatican, avec d\u2019autres 63 maires du monde entier, sous l\u2019invitation du Pape Fran\u00e7ois, pour discuter les changements climatiques et l\u2019esclavage moderne.\nDepuis lors, Paris et S\u00e3o Paulo travaillent ensemble dans la recherche de solutions innovantes pour faire face \u00e0 ces questions et am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de vie de ses citoyens."	2511	2	184
904277726319518_1048851201862169	2016-04-06T21:41:34+0000	"Em tr\u00eas anos, a cidade de S\u00e3o Paulo j\u00e1 recuperou aos cofres p\u00fablicos cerca de R$ 278 milh\u00f5es de reais, por a\u00e7\u00f5es combinadas de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o.\n\nComo se pode ver pelos n\u00fameros abaixo, as autua\u00e7\u00f5es de empresas  que se beneficiaram da chamada M\u00e1fia do ISS foram respons\u00e1veis pela entrada de cerca de R$ 133 milh\u00f5es. A investiga\u00e7\u00e3o sobre o grupo de fiscais que cobrava propina em troca de descontos no c\u00e1lculo do imposto, verdadeiro escoadouro de dinheiro p\u00fablico que deveria estar sendo usado em problemas cr\u00f4nicos da cidade, foi uma das primeiras opera\u00e7\u00f5es da  Controladoria Geral do Munic\u00edpio (CGM).\n\nA coluna com o maior valor, R$ 145 milh\u00f5es, refere-se \u00e0s irregularidades da Opera\u00e7\u00e3o Urbana \u00c1gua Espraiada, que resultaram na repatria\u00e7\u00e3o de cerca de R$ 53 milh\u00f5es (US$ 20 milh\u00f5es ao c\u00e2mbio de 10 de dezembro de 2014 j\u00e1 devolvidos), restando R$ 92,5 milh\u00f5es, aguardando apenas homologa\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a dos acordos firmados. A\u00e7\u00e3o exitosa da Procuradoria Geral do Munic\u00edpio e Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado.\n  \nLeia mais\nhttp://goo.gl/SHVbW5 [sobre a CGM], http://goo.gl/psyVtU [sobre a cl\u00e1usula anticorrup\u00e7\u00e3o], http://goo.gl/psyVtU [sobre os auditores rec\u00e9m-ingressos na CGM] e http://goo.gl/yiq3CB [sobre a M\u00e1fia do ISS], http://goo.gl/yiq3CB [sobre a Opera\u00e7\u00e3o \u00c1gua Espraiada]"	4325	3	2136
904277726319518_1037818089632147	2016-03-26T21:43:40+0000	"#Territ\u00f3rioCEUFreguesia #HospitalBrasil\u00e2ndia #LEDnosBairros\n\nEm visita \u00e0 regi\u00e3o da Freguesia do \u00d3/Brasil\u00e2ndia, acompanhei as obras do Territ\u00f3rio CEU, que ser\u00e1 um maiores a serem constru\u00eddos em S\u00e3o Paulo no per\u00edodo 2013-2016. \n\nSer\u00e3o 15 CEUs nesse novo modelo, que engloba universidade p\u00fablica (a Universidade Aberta do Brasil), para que a juventude possa estudar depois do ensino m\u00e9dio sem pagar, e salas de cinema integradas ao Circuito Municipal de Cultura, para que as coisas aconte\u00e7am na periferia como acontecem no Centro. O da Freguesia do \u00d3 ainda ter\u00e1 um CEMEI com capacidade para atender 500 crian\u00e7as entre zero e cinco anos. \n\nEm seguida, chequei o andamento das obras do Hospital da Brasil\u00e2ndia, a ser inaugurado no primeiro semestre de 2017 e com espa\u00e7o j\u00e1 reservado para a esta\u00e7\u00e3o do metr\u00f4. O hospital leva \u00e0 regi\u00e3o noroeste da cidade 250 novos leitos, entre eles 40 de UTI; pronto-socorro adulto e pedi\u00e1trico, al\u00e9m de cl\u00ednicas m\u00e9dica, cir\u00fargica e obstetr\u00edcia. Tamb\u00e9m pude ver o Rede Hora Certa em funcionamento, que vem realizando em m\u00e9dia 4.100 consultas e 1.100 exames mensalmente. \n\nNos Jardins Paulistano e Elisa Maria, j\u00e1 de noite, conversei com as crian\u00e7as que jogavam futebol na rua, agora iluminada por l\u00e2mpadas LED, mais claras e que consomem menos energia. A seguran\u00e7a, prioridade n\u00famero um na Brasil\u00e2ndia, muda de figura quando se tem ilumina\u00e7\u00e3o adequada. Uma ilumina\u00e7\u00e3o forte traz seguran\u00e7a para voc\u00ea sair de casa, se divertir, chegar tarde do trabalho. Por fim, fui \u00e0 Pra\u00e7a Sete Jovens, agora revitalizada e tamb\u00e9m iluminada por LED.\n\nLeia mais sobre a Freguesia do \u00d3 e Brasil\u00e2ndia: \ngoo.gl/ACCDhd\ngoo.gl/F9KmtU"	1272	1	279
904277726319518_1036077393139550	2016-03-22T21:46:21+0000	"#257VidasSalvas\nMortes no tr\u00e2nsito caem 20,6% em 2015: entre janeiro e dezembro do ano passado, ocorreram 992 mortes em acidentes vi\u00e1rios; no mesmo per\u00edodo, em 2014, foram registradas 1.249 mortes.\n\nDesde 1979, data de in\u00edcio da s\u00e9rie hist\u00f3rica, o n\u00famero nunca tinha ficado abaixo dos mil \u00f3bitos.\n\nForam 257 vidas salvas em um ano. Os dados s\u00e3o de estudo produzido pela Companhia de Engenharia de Tr\u00e1fego (CET).\n\nConsiderados apenas os pedestres, a queda foi 24,5% e s\u00f3 os ciclistas, de 34%. O que chama a aten\u00e7\u00e3o nesse caso \u00e9 que a queda coincide com um aumento de 66% do n\u00famero de ciclistas, segundo o Ibope.\n\nCom isso, S\u00e3o Paulo aproxima-se da meta da D\u00e9cada de Seguran\u00e7a Vi\u00e1ria da ONU, de 6 mortes para 100 mil habitantes at\u00e9 2020. Em dezembro de 2015, chegamos a 8,26 mortes para 100 mil habitantes.\n\nLeia mais: goo.gl/BMm5Tr"	4825	2	1099
904277726319518_1032937000120256	2016-03-18T18:25:11+0000	"#DeBra\u00e7osAbertos\n\nVoc\u00ea n\u00e3o tem um amigo que usa drogas e tem a vida relativamente organizada? \nOs mais pobres tamb\u00e9m t\u00eam esse direito. Estar nas ruas sem abrigo, sem possibilidade de trabalhar e exposto \u00e0 viol\u00eancia amplificam os danos causados pelo consumo de quaisquer drogas.\nOs atuais 498 participantes [n\u00fameros de mar\u00e7o] do programa De Bra\u00e7os Abertos conseguem dar passos importantes para reestruturar suas vidas para al\u00e9m da adi\u00e7\u00e3o, uma vez que tem garantidos direitos b\u00e1sicos como moradia, trabalho e assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade. \n\u00c9 isso que significa pol\u00edtica de redu\u00e7\u00e3o de danos. Os dados abaixo mostram que vale a pena apostar na dignidade: http://goo.gl/JHuu2t"	5361	0	1388
904277726319518_1031451083602181	2016-03-16T17:05:31+0000	"VOOS DE HELIC\u00d3PTERO\nMuitas vezes, nas redes sociais, se discute o uso de helic\u00f3ptero por autoridades, o que \u00e9 absolutamente leg\u00edtimo. \n\nO uso tem que ser muito parcimonioso. Vistoria de obras, \u00e1reas de risco, \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o ou deslocamentos \u00e1geis em fun\u00e7\u00e3o de agenda s\u00e3o algumas das necessidades de um prefeito de uma cidade como S\u00e3o Paulo. Tudo com comedimento e transpar\u00eancia.\n\nA imprensa sempre aciona a Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o para questionar esta gest\u00e3o sobre o assunto, mas curiosamente nunca publicou os dados encaminhados.Quis compreender esse comportamento e, s\u00f3 agora, entendi a raz\u00e3o.\n\nComo se v\u00ea pela imagem abaixo, a m\u00e9dia anual de horas de v\u00f4o do meu mandato foi bem inferior \u00e0 dos meus antecessores."	4841	2	637
904277726319518_1030103030403653	2016-03-14T23:22:51+0000	"09.03.16 - Aula magna na Faculdade de Arquitetura Urbanismo da Universidade de S\u00e3o Paulo reuniu cerca de mil estudantes discutindo pol\u00edticas p\u00fablicas para cidade de S\u00e3o Paulo e desenvolvimento urbano.\n\nFoto: Leon Rodrigues/SECOM"	5964	1	470
904277726319518_1029204803826809	2016-03-13T17:05:55+0000	"Embora n\u00e3o tenha havido fatalidades na Capital, as cidades vizinhas contaram pelo menos 20 mortes causadas pelas chuvas desta semana. Visitei na manh\u00e3 desse domingo a cidade de Franco da Rocha, para manifestar pesar pelas v\u00edtimas. A cidade de S\u00e3o Paulo coloca sua Defesa Civil a disposi\u00e7\u00e3o de suas vizinhas para qualquer ajuda que seja necess\u00e1ria."	3641	0	1112
904277726319518_1026653764081913	2016-03-09T18:25:31+0000	"Recentemente, tive o prazer de voltar \u00e0 universidade em duas ocasi\u00f5es: para a aula magna da 1\u00aa Semana de Pol\u00edticas P\u00fablicas na Universidade Federal do ABC (foto 1) e para um debate com alunos de arquitetura da Universidade Presbiteriana Mackenzie (foto 2).\n\n\u00c9 sempre interessante conversar com estudantes a respeito dos desafios de governar uma cidade como S\u00e3o Paulo. Na UFABC, debatemos quest\u00f5es sobre participa\u00e7\u00e3o social em programas e iniciativas do governo (leia mais: goo.gl/HXvLem). No Mackenzie, discutimos principalmente temas ligados ao planejamento urbano (leia mais: goo.gl/Bey9q1)."	1518	0	91
904277726319518_1026097204137569	2016-03-08T15:22:09+0000	""	2226	0	0
904277726319518_1024842764263013	2016-03-06T13:13:23+0000	"Folha de S.Paulo denuncia falta de manuten\u00e7\u00e3o nas ciclovias, mas inadvertidamente publica justamente foto de manuten\u00e7\u00e3o (foto 1). A foto abaixo n\u00e3o \u00e9 de um buraco, mas de um recorte sim\u00e9trico no asfalto para recebimento de massa. Ele n\u00e3o est\u00e1 coberto de pedras, mas de contrabase, na nova metodologia de tapa-buracos exigida pelo Tribunal de Contas do Munic\u00edpio, mais custoso e trabalhoso, mas mais duradouro. \u00c9 bem vinda toda informa\u00e7\u00e3o para aperfei\u00e7oarmos a nova malha ciclovi\u00e1ria de quase 400 Km, feita nos \u00faltimos dois anos. Dadas as intemp\u00e9ries, 1 a 2%  exigir\u00e1 reparos e ajustes todo ano. Mas o mais importante, por\u00e9m, \u00e9 saber se o n\u00famero de ciclistas est\u00e1 aumentando e o n\u00famero de mortes de ciclistas diminuindo. Segue link com fotos (ex: foto 2) sobre alguns problemas enfrentados pelos ciclistas de Londres (eles tamb\u00e9m n\u00e3o s\u00e3o perfeitos): http://www.buzzfeed.com/jonstone/22-london-cycle-lanes-that-hate-cyclists#.dd0L6Z9qr"	6305	13	641
904277726319518_1022344027846220	2016-03-03T18:09:07+0000	"Na visita a S\u00e3o Miguel Paulista, fiz vistoria a v\u00e1rias obras que ser\u00e3o entregues at\u00e9 o fim de 2016. \n\nNa \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o, por exemplo, destaca-se o aumento de crian\u00e7as nas creches. Em 2013, S\u00e3o Miguel tinha 50 creches conveniadas e 6061 matriculas. Hoje s\u00e3o 64 creches conveniadas e 8845 matriculas.\n\nOutro ponto de visita foi a UBS Jardim Helena-Romano II. Ser\u00e3o quatro novas UBS e uma UPA s\u00f3 em S\u00e3o Miguel. Lembrando que o Hospital-Dia da Rede Hora Certa de S\u00e3o Miguel j\u00e1 foi entregue e est\u00e1 em pleno funcionamento.\n\nA subprefeitura tamb\u00e9m teve avan\u00e7os na mobilidade. Em janeiro de 2015, Prefeitura eliminou um gargalo no tr\u00e2nsito da regi\u00e3o do Jardim Helena no cruzamento conhecido como Curva do S e, agora, est\u00e1 pronta a rotat\u00f3ria. A ponte da Vila Any, que liga S\u00e3o Paulo a Guarulhos, est\u00e1 sendo  duplicada e ter\u00e1 espa\u00e7o reservado para pedestres e ciclistas.\n\nAl\u00e9m disso, as obras do novo CEU de S\u00e3o Miguel foram iniciadas com entrega prevista para novembro."	1064	0	251
904277726319518_1021651237915499	2016-03-01T13:59:39+0000	"PLACAS OFICIAIS? O PREFEITO NUNCA USOU E A PREFEITURA N\u00c3O USA DESDE 2015 \n\nEm rela\u00e7\u00e3o ao v\u00eddeo disseminado nas redes sociais que pretende atribuir a mim responsabilidade por usar carro com placa oficial acima do limite da velocidade, os fatos s\u00e3o os seguintes:\n\nO bras\u00e3o que aparece no carro em movimento n\u00e3o \u00e9 da Prefeitura de S\u00e3o Paulo. \n\nNunca usei carro com placa oficial desde que assumi o mandato em 2013.\n\nDesde setembro de 2015, a Prefeitura aboliu todas essas placas de sua frota. \n\nA medida teve como objetivo colocar fim \u00e0 distin\u00e7\u00e3o entre ve\u00edculos oficiais e comuns e refor\u00e7ar mensagem de que todos os carros s\u00e3o iguais e devem cumprir as leis de tr\u00e2nsito (releia a nota, publicada em 30/09/2015: http://goo.gl/jVIHe0).\n\nO resto \u00e9 m\u00e1-f\u00e9."	12099	8	3832
904277726319518_1018739718206651	2016-02-25T19:47:27+0000	"25/02/2016 - Visitei as obras do Hospital da Brasil\u00e2ndia (v\u00eddeo), uma reivindica\u00e7\u00e3o de vinte anos dos moradores da regi\u00e3o, que ser\u00e1 entregue no primeiro semestre do ano que vem. O de Parelheiros ser\u00e1 inaugurado ainda este ano e o Vila Santa Catarina (Jabaquara) j\u00e1 est\u00e1 em funcionamento.\n\nPara saber mais sobre as obras: http://goo.gl/QWcHSo"	2190	3	981
904277726319518_1016409438439679	2016-02-21T19:43:54+0000	"Se estivesse vivo, meu av\u00f4 (foto), padre da Igreja Ortodoxa, celebraria a aproxima\u00e7\u00e3o entre a Igreja Ortodoxa e a Igreja Cat\u00f3lica, promovida pelo Papa Francisco e o patriarca russo Kirill I, recebido hoje aqui em S\u00e3o Paulo. O cisma do oriente ocorreu no ano de 1054. Os crist\u00e3os devem se reunir e cultivar o respeito e o amor m\u00fatuos, se quiserem o triunfo do amor universal, ess\u00eancia do cristianismo."	3371	1	249
904277726319518_1011505105596779	2016-02-16T21:29:39+0000	"No s\u00e1bado, 13/02/2016, a subprefeitura de Guaianases foi palco do Dia Nacional de Mobiliza\u00e7\u00e3o Para o Combate ao Aedes aegypti (leia mais sobre o dia D aqui http://goo.gl/GuHgs9).\n\nNa ocasi\u00e3o, foram abertas as primeiras tendas de atendimento para casos suspeitos de dengue nos distritos de Penha e Lajeado, que fazem parte do Plano de Conting\u00eancia, sob coordena\u00e7\u00e3o do secret\u00e1rio de Sa\u00fade Alexandre Padilha (http://goo.gl/zSAMHo)."	753	0	151
904277726319518_1012789818801641	2016-02-15T21:25:03+0000	"78% concordam com posi\u00e7\u00e3o da prefeitura pr\u00f3-regulamenta\u00e7\u00e3o do Uber; 4% s\u00e3o pela proibi\u00e7\u00e3o e 17% pela liberaliza\u00e7\u00e3o sem nenhum tipo de regula\u00e7\u00e3o (livre mercado). \u00c9 bom lembrar que a proposta da Prefeitura foi considerada por especialistas do Banco Mundial uma refer\u00eancia a ser observada por outras cidades do mundo."	3584	3	311
904277726319518_1010456022368354	2016-02-11T21:04:19+0000	"07/02/2016 - Viaduto do Ch\u00e1 \nBloco Domingo Ela N\u00e3o Vai \nFoto:  Eduardo Ogata"	2359	0	95
904277726319518_1008434295903860	2016-02-08T12:48:51+0000	"O #CarnavaldeRuadeS\u00e3oPaulo tem tudo para ser o maior e melhor do Brasil. Mexe com a cultura e a economia da cidade como poucos eventos. \n\nOntem, eu e Ana Estela Haddad fomos ao Ilu Ob\u00e1 de Min, o bloco das mulheres que tocam tambores. Imaginar que alguns acreditaram na boutade do Vinicius de Moraes (\"S\u00e3o Paulo \u00e9 o t\u00famulo do samba\" - https://goo.gl/qImtlb) e quase enterraram o carnaval."	5238	0	2183
904277726319518_1005824719498151	2016-02-04T20:00:00+0000	"Em apresenta\u00e7\u00e3o na Campus Party sexta-feira-passada (29/01/2016), falei sobre os programas de inova\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica da Prefeitura de S\u00e3o Paulo. \n\nAl\u00e9m das 120 pra\u00e7as de WiFi Livre SP, 12 FAB LAB LIVRE SP e do Programa de Iniciativas Tecnol\u00f3gicas \u2013 Vai Tec, estamos investindo em novos Telecentros e MobiLab. \n\nTamb\u00e9m unificamos as informa\u00e7\u00f5es de georrefer\u00eancias e bancos de dados da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica da cidade, com o GeoSampa e continuamos estimulando o  empreendedorismo tecnol\u00f3gico na cidade por meio do Tech Sampa."	1095	0	417
904277726319518_1005880442825912	2016-02-03T22:29:24+0000	"#Gest\u00e3oUrbana #PlanoDiretor\nA Prefeitura de S\u00e3o Paulo est\u00e1 querendo discutir as grandes interven\u00e7\u00f5es urbanas que podem redesenhar os espa\u00e7os p\u00fablico da cidade. \n\nPor isso, elaborou um instrumento legal, denominado PIU (Projetos de Interven\u00e7\u00e3o Urbana) e est\u00e1 interessado em saber o que os cidad\u00e3os tem a dizer.\n\nA minuta do decreto j\u00e1 est\u00e1 dispon\u00edvel para a consulta e discuss\u00e3o colaborativa: http://minutapiu.gestaourbana.prefeitura.sp.gov.br/.  \n\nEntenda melhor o que \u00e9 o PIU em reportagem do Jornal GGN."	1002	0	190
904277726319518_1000743873339569	2016-01-27T23:30:00+0000	"#SP462\nGilberto Gil encerrou a programa\u00e7\u00e3o cultural do feriado do anivers\u00e1rio de funda\u00e7\u00e3o da cidade de S\u00e3o Paulo em show que reuniu 30 mil pessoas, no parque Tiet\u00ea. \n\nA programa\u00e7\u00e3o cultural se estendeu pelos tr\u00eas dias do feriado, em 12 #RuasAbertas, teatros, parques, centros culturais e CEUs. O percurso do trio de Daniela Mercury da Faria Lima ao centro levou cerca de 150 mil pessoas durante sete horas de festa, antecipando o Carnaval. \n\n\u201cUma cidade que se esfor\u00e7a tanto, trabalha tanto, se preocupa tanto com o Brasil, merece uma festa com o povo\u201d, disse Gil. Fecho de ouro."	956	0	121
904277726319518_1001501159930507	2016-01-27T20:31:07+0000	"S\u00e3o Paulo pode se tornar um modelo de mobilidade compartilhada para o mundo, de acordo com especialista do Banco Mundial."	1293	0	0
904277726319518_1000194630061160	2016-01-25T18:51:56+0000	"24.01.16 - Obrigado, Daniela e Malu, pelo anivers\u00e1rio mais pr\u00e9-carnavalesco da cidade.\n#SP462"	1423	0	0
904277726319518_999997543414202	2016-01-25T12:15:45+0000	""	3505	0	274
904277726319518_999101476837142	2016-01-23T18:53:46+0000	"21.01.2016 - Formatura  do programa Transcidadania na na Pra\u00e7a das Artes. \n\nNa ocasi\u00e3o, anunciei a amplia\u00e7\u00e3o dos atuais 100 para 200 benefici\u00e1rios. O alcance da iniciativa gerida pela Secretaria Municipal de Direitos Humanos e Cidadania de S\u00e3o Paulo pode superar o alcance do ProUni e do Enem, se ele mudar a maneira de as pessoas se comportarem na sociedade (mais informa\u00e7\u00f5es: goo.gl/uuRxeI)."	2646	0	1851
904277726319518_998683113545645	2016-01-22T22:27:00+0000	"Com apoio da Prefeitura, corredor verde toma forma no Minhoc\u00e3o."	1817	0	153
904277726319518_998678046879485	2016-01-22T21:01:57+0000	"Autoridade em Direito P\u00fablico, professor Dalmo Dallari elogia proposta de elei\u00e7\u00e3o de subprefeitos."	1586	0	211
904277726319518_997558820324741	2016-01-20T19:39:47+0000	"12.01.2016 - Visita \u00e0s obras do Hospital Municipal de Parelheiros, com o secret\u00e1rio de Sa\u00fade Alexandre Padilha."	1771	0	1668
904277726319518_996543957092894	2016-01-18T21:49:57+0000	""	2056	0	0
904277726319518_994614210619202	2016-01-16T15:31:19+0000	"O governo municipal instalou lumin\u00e1rias de LED em mais de 10 quil\u00f4metros nas ruas do Jardim Monte Azul no M'Boi Mirim. \n\nO investimento da Prefeitura de S\u00e3o Paulo faz parte do Programa \u201cLED nos bairros\u201d, que prev\u00ea que outros locais sejam beneficiados ao longo deste ano. J\u00e1 est\u00e3o em andamento as implanta\u00e7\u00f5es da nova tecnologia na Brasil\u00e2ndia (9.400 pontos LED), Jardim \u00c2ngela (10.100), Jardim Helena (5.900), Lajeado (6.800), Pedreira (6.300), Raposo Tavares (5.300) e Sapopemba (11.300).\n\nO bairro de Heli\u00f3polis j\u00e1 havia ganhado 1300 pontos de ilumina\u00e7\u00e3o em dezembro de 2015 e se tornou o primeiro bairro da Am\u00e9rica Latina a contar 100% com a tecnologia. \n\nAl\u00e9m do \u201cLED nos bairros\u201d, tamb\u00e9m est\u00e1 em andamento o edital da Parceria P\u00fablico-Privada (PPP) da Ilumina\u00e7\u00e3o P\u00fablica, que prev\u00ea a troca das mais de 600 mil l\u00e2mpadas para a nova tecnologia em toda a cidade.\n\nMais efici\u00eancia, economia, tecnologia, sustentabilidade e seguran\u00e7a para S\u00e3o Paulo.\n\nLeia mais: http://goo.gl/5vMShA"	1198	0	460
904277726319518_994610183952938	2016-01-15T19:14:43+0000	"Em entrevista concedida ontem ao Jornal Valor Econ\u00f4mico falei sobre a mobiliza\u00e7\u00e3o da Prefeitura de S\u00e3o Paulo junto ao Minist\u00e9rio P\u00fablico para garantir o livre exerc\u00edcio das manifesta\u00e7\u00f5es em S\u00e3o Paulo, bem como os esfor\u00e7os da gest\u00e3o para assegurar a mobilidade de 530 mil estudantes do sistema p\u00fablico na cidade.\n\nA cidade hoje tem 22% de suas viagens de \u00f4nibus gratuitas, ou seja, 2,2 milh\u00f5es de pessoas que n\u00e3o pagam a tarifa cheia. Tamb\u00e9m comentei sobre obras em andamento, como o hospital da Brasil\u00e2ndia e de Parelheiros, entre outros investimentos e pol\u00edticas p\u00fablicas para a cidade."	2888	0	578
904277726319518_990025604411396	2016-01-07T16:21:17+0000	"A Prefeitura de S\u00e3o Paulo realizou obras de drenagem nas principais \u00e1reas de risco de enchentes e alagamentos.\n\nVisitei tr\u00eas obras de macrodrenagem j\u00e1 em funcionamento: a canaliza\u00e7\u00e3o dos c\u00f3rregos Sumar\u00e9-\u00c1gua Preta, na Barra Funda, o sistema Ponte Baixa, na regi\u00e3o da avenida M'Boi Mirim e os dois piscin\u00f5es do c\u00f3rrego do Cordeiro, na Cupec\u00ea."	2098	0	2076
904277726319518_977071945706762	2016-01-02T14:18:01+0000	"Vistoria que fiz no dia 18/12/2015 \u00e0s obras do Centro de Esportes Radicais, no Bom Retiro, que ser\u00e1 entregue em mar\u00e7o. Testei o pump track, pista de obst\u00e1culos para bicicletas BMX."	8069	0	2820
904277726319518_985889641491659	2015-12-31T17:40:16+0000	"A Prefeitura de S\u00e3o Paulo foi premiada pelo portal especializado em urbanismo mais visitado do mundo, o ArchDaily, na categoria COMPROMETIMENTO URBANO.\n\nA Municipalidade foi selecionada como inspira\u00e7\u00e3o no ano 2015 pelas mudan\u00e7as que vem promovendo no cotidiano da cidade, sobretudo com a aprova\u00e7\u00e3o do novo Plano Diretor Estrat\u00e9gico (PDE), que redefine o desenvolvimento urbano pelas pr\u00f3ximas d\u00e9cadas: http://goo.gl/Ct1Djc\n\nTrata-se de mais um reconhecimento internacional pelas transforma\u00e7\u00f5es urbanas que garantem o direito \u00e0 cidade para as pessoas."	6293	0	2122
904277726319518_984670564946900	2015-12-29T17:38:33+0000	"\"\u00c9 um modelo bem inovador. Nunca vimos nada parecido em nenhum lugar do mundo\", afirma diretor de comunica\u00e7\u00e3o do Uber sobre a proposta da Prefeitura de S\u00e3o Paulo."	1852	0	0
904277726319518_980030242077599	2015-12-23T22:00:00+0000	"Inaugura\u00e7\u00e3o da primeira Unidade de Tratamento de Res\u00edduos de Servi\u00e7os de Sa\u00fade (UTRSS) de S\u00e3o Paulo, em Itaquera. Ocupa uma \u00e1rea de 2.811,36 metros quadrados e tem capacidade para tratar por dia cerca de 40 toneladas de res\u00edduos.\n\n#S\u00e3oPauloSustent\u00e1vel"	3773	0	4378
904277726319518_978769392203684	2015-12-21T20:05:28+0000	"Ordem de in\u00edcio das obras do Territ\u00f3rio CEU S\u00e3o Pedro, em Itaquera. \nO equipamento ter\u00e1 uma unidade da Universidade Aberta do Brasil, com cursos de ensino superior, especializa\u00e7\u00f5es e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.\n\nPara saber mais sobre o #Territ\u00f3rioCEU S\u00e3o Pedro: goo.gl/mTnXlb \n\nE sobre os sete novos CEUs a serem inaugurados em 2016: goo.gl/6ExHbi"	2255	0	2124
904277726319518_978071995606757	2015-12-20T15:32:36+0000	"A nossa cidade s\u00f3 se sustenta se estiver continuamente inovando.\n\n#FabLabLivre"	1692	0	1
904277726319518_977720528975237	2015-12-20T00:05:38+0000	"#RuaAberta\n#PaulistaAberta"	1648	0	1
904277726319518_976446799102610	2015-12-17T21:13:41+0000	"Pesquisadores do Centro Brasileiro de An\u00e1lise e Planejamento (Cebrap) estiveram na Prefeitura de S\u00e3o Paulo para entregar edi\u00e7\u00e3o da Novos Estudos Cebrap com entrevista realizada por Angela Alonso, Carlos Eduardo Torres Freire, Eduardo Marques, Marcos Nobre, Maria Herm\u00ednia Tavares de Almeida e Mauricio Fiore.\n\nLeia aqui a entrevista: http://goo.gl/QGqY0E\n\nFoto: Eduardo Ogata"	564	0	43
904277726319518_976395845774372	2015-12-17T17:04:02+0000	"S\u00e3o Paulo agora tem \u00f4nibus com LCD, LED e bateria. Ontem de manh\u00e3, testei o trajeto do Terminal de Transfer\u00eancia de Itaquera at\u00e9 o Terminal Parque Dom Pedro.\n\nLeia mais:  http://goo.gl/atBzUx"	13991	0	13899
904277726319518_975955465818410	2015-12-16T19:34:34+0000	"A Prefeitura de S\u00e3o Paulo inaugurou ontem uma central de compostagem para reciclar res\u00edduos das feiras livres, transformando-os em adubo ecol\u00f3gico.  \n\nEm uma metr\u00f3pole, \u00e9 muito importante recolher os res\u00edduos das feiras e descartar de forma correta, economizando o aterro sanit\u00e1rio. Temos estudos que mostram que podemos reduzir em 10%, 15% e 20% o volume do que \u00e9 destinado hoje para os aterros.\n\nO p\u00e1tio piloto servir\u00e1 de refer\u00eancia para outros p\u00e1tios e quatro centrais de compostagem que ser\u00e3o implantados na cidade em 2016."	1278	0	1
904277726319518_975294855884471	2015-12-15T15:02:18+0000	"Novo site da Prefeitura de S\u00e3o Paulo permite saber em que posto de sa\u00fade est\u00e1 o rem\u00e9dio que voc\u00ea precisa."	2908	0	715
904277726319518_973314606082496	2015-12-14T22:15:00+0000	"Conhe\u00e7a melhor Andr\u00e9 Luiz e Isaac Souza, da TV DOC, os entrevistadores da quarta edi\u00e7\u00e3o do #PergunteAoPrefeito.\n \nA \u00edntegra dos 50 minutos de conversa voc\u00ea v\u00ea aqui https://goo.gl/Smm54o"	424	0	94
904277726319518_974876142593009	2015-12-14T20:39:26+0000	"Prefeitura de S\u00e3o Paulo encaminha Opera\u00e7\u00e3o Tamanduate\u00ed, alinhamento vi\u00e1rio do Arco Tiet\u00ea e revis\u00e3o da Opera\u00e7\u00e3o \u00c1guas Espraiadas na reuni\u00e3o do Conselho da Cidade."	498	0	43
904277726319518_973691649378125	2015-12-12T16:55:22+0000	"Na \u00faltima ter\u00e7a-feira, Andr\u00e9 Luiz e Isaac Souza, da TV Doc, foram os entrevistadores na quarta edi\u00e7\u00e3o do #PergunteAoPrefeito."	279	0	29
904277726319518_973309046083052	2015-12-11T23:12:00+0000	"N\u00f3s hav\u00edamos nos comprometido com a entrega de tr\u00eas hospitais na cidade. Hoje, o primeiro, o Hospital Municipal Vila Santa Catarina, foi entregue. A constru\u00e7\u00e3o dos outros dois, em Parelheiros e na Brasil\u00e2ndia, caminha em marcha for\u00e7ada."	3779	0	796
904277726319518_973315962749027	2015-12-11T22:07:28+0000	"Heli\u00f3polis. \nFoto: Leon Rodrigues/Secom"	1003	0	20
904277726319518_973310539416236	2015-12-11T22:01:44+0000	"Come\u00e7a amanh\u00e3: Jornada do Patrim\u00f4nio abre \u00e0 visita\u00e7\u00e3o mais de 80 im\u00f3veis hist\u00f3ricos em S\u00e3o Paulo.\n\nSaiba mais sobre locais, roteiros e programa\u00e7\u00e3o de oficinas e palestras: http://www.jornadadopatrimonio.com.br/"	603	0	85
904277726319518_972728209474469	2015-12-10T22:24:54+0000	"A Prefeitura de S\u00e3o Paulo disponibiliza dados de 3,3 milh\u00f5es de im\u00f3veis. Campe\u00e3 de transpar\u00eancia, S\u00e3o Paulo busca equiparar-se a Nova York e Londres. \n\nAs consultas podem ser feitas na plataforma GeoSampa: goo.gl/u9QS2v"	1779	0	196
904277726319518_972557232824900	2015-12-10T17:13:36+0000	"Estive em Heli\u00f3polis ontem para ver como ficou o primeiro bairro da Am\u00e9rica Latina com a nova ilumina\u00e7\u00e3o LED. 224 ruas e travessas agora usam essa tecnologia, que consome 50% da energia el\u00e9trica e ilumina o dobro em compara\u00e7\u00e3o com as de vapor de s\u00f3dio e merc\u00fario.\n\nCom ilumina\u00e7\u00e3o melhor, as pessoas se sentem mais seguras e a vida de todo o bairro muda, sobretudo para crian\u00e7as e mulheres. \n\nLeia mais: http://goo.gl/Ly4njm\n\nCr\u00e9dito da foto: Leon Rodrigues/Secom"	4270	0	972
904277726319518_972124589534831	2015-12-09T20:11:53+0000	"Daqui a pouco, a partir de 18h30, come\u00e7a a quarta edi\u00e7\u00e3o do #PergunteAoPrefeito. Andr\u00e9 Luiz e Isaac Souza, da TV DOC, j\u00e1 chegaram \u00e0 sede da Prefeitura. \n\nEstaremos ao vivo no link: http://bit.ly/1WgfcDn"	383	0	16
904277726319518_971647152915908	2015-12-08T20:52:35+0000	"Nesta quarta vou receber Andr\u00e9 Luiz e Isaac Souza, da TV DOC, para a quarta edi\u00e7\u00e3o do #PergunteAoPrefeito."	320	0	0
904277726319518_970988926315064	2015-12-07T12:27:56+0000	"S\u00e3o Paulo vai trocar toda a ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica por l\u00e2mpadas de LED em cinco anos. A medida economiza energia e contribui para a seguran\u00e7a p\u00fablica."	3949	0	326
904277726319518_969786253101998	2015-12-04T22:00:00+0000	"O principal estudo sobre empreendedorismo realizado no Brasil concluiu que S\u00e3o Paulo \u00e9 a melhor cidade para empreender no pa\u00eds.\n\nRecebi os representantes da Endeavor Brasil, respons\u00e1vel pela publica\u00e7\u00e3o anual do \u00cdndice de Cidades Empreendedoras (ICE), hoje na  sede da  Prefeitura de S\u00e3o Paulo."	1224	0	108
904277726319518_969760823104541	2015-12-04T20:26:16+0000	"Neste domingo, 6/12, acontecem as elei\u00e7\u00f5es do novo Conselho Participativo Municipal. Formado por representantes da sociedade civil, o conselho tem por objetivo fiscalizar os gastos e as a\u00e7\u00f5es da Prefeitura e assegurar a participa\u00e7\u00e3o dos cidad\u00e3os no planejamento das pol\u00edticas p\u00fablicas.\n\nConsulte locais de vota\u00e7\u00e3o e listas de candidatos aqui  http://goo.gl/a0ZPr5"	450	0	65
904277726319518_967049760042314	2015-11-29T15:47:22+0000	"N\u00e3o temos um jornal \"bairrista\" em S\u00e3o Paulo como tem o Rio. Quando \"O Globo\" celebra SP, algo de bom est\u00e1 acontecendo."	2420	0	363
904277726319518_965551400192150	2015-11-26T19:42:04+0000	"Escrevi artigo sobre a trajet\u00f3ria da cidade de S\u00e3o Paulo para obter o in\u00e9dito grau de investimento."	1542	0	182
904277726319518_964362446977712	2015-11-24T20:32:13+0000	"A partir de hoje, todos os contratos assinados com a Prefeitura de S\u00e3o Paulo incluir\u00e3o uma cl\u00e1usula que inibe a corrup\u00e7\u00e3o e agiliza rescis\u00f5es com empresas envolvidas em pr\u00e1ticas ilegais."	3301	0	1304
904277726319518_963301857083771	2015-11-22T16:02:18+0000	"Mortes no tr\u00e2nsito na capital paulista caem 50% em setembro em compara\u00e7\u00e3o ao mesmo per\u00edodo do ano passado. No Estado esse n\u00famero foi de 25,57%. Os dados s\u00e3o da Secretaria de Seguran\u00e7a do Estado."	3057	0	481
904277726319518_962428863837737	2015-11-20T17:09:48+0000	"Restos de 26 feiras livres de S\u00e3o Paulo est\u00e3o virando adubo na Lapa."	846	0	140
904277726319518_962056297208327	2015-11-19T21:15:47+0000	"Parceria in\u00e9dita da Prefeitura de S\u00e3o Paulo com a Casa Angela  permite 30 partos humanizados por m\u00eas agora pelo SUS.\n\nFoto: Secretaria Municipal de Pol\u00edticas para as Mulheres"	1739	0	786
904277726319518_961865307227426	2015-11-19T12:50:08+0000	"Semana da Consci\u00eancia Negra\n\nEstive com Malaak Shabazz, filha de Betty Shabazz e Malcolm X. Mulher extraordin\u00e1ria. \n\nLeia mais sobre o encontro: bit.ly/1MDYGsw \n \nFoto: Cesar Ogata/Secom"	1407	0	101
904277726319518_961522517261705	2015-11-18T17:36:24+0000	"\"Limites de velocidade s\u00e3o cr\u00edticos para a seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito no Brasil, e estimamos que a velocidade \u00e9 causa ou fator agravante de 80% dos acidentes de tr\u00e2nsito graves no pa\u00eds. A quest\u00e3o varia de acordo com a rua, estrada e tamb\u00e9m entre as cidades. Nas estradas, por exemplo, os limites em geral s\u00e3o adequados. Nas cidades, com algumas exce\u00e7\u00f5es como S\u00e3o Paulo, que recentemente estabeleceu o limite de 50 km por hora em todas as ruas, os limites s\u00e3o em geral muito altos. Apesar de n\u00e3o haver um limite ideal para o tr\u00e1fego urbano, cidades com bom desempenho no mundo estabeleceram um limite geral de 50 km por hora, chegando a 30 km por hora em \u00e1reas de tr\u00e1fego reduzido onde h\u00e1 muitos pedestres e ciclistas. Al\u00e9m da velocidade adotada, a aplica\u00e7\u00e3o efetiva dos limites pode ser ainda mais importante, tanto em ruas urbanas como em estradas.\" \n\nEntrevista do diretor do Banco Mundial para Transporte, Pierre Guislan, \u00e0 Folha de S.Paulo."	925	0	98
904277726319518_961092120638078	2015-11-17T20:06:10+0000	"Document\u00e1rio ilustra a transforma\u00e7\u00e3o da Avenida 23 de Maio no maior mural de grafite a c\u00e9u aberto da Am\u00e9rica Latina."	737	0	158
904277726319518_960938147320142	2015-11-17T14:00:01+0000	"A Semana da Consci\u00eancia Negra mostra de que lado estamos, qual mundo queremos. \u00c9 uma semana para gritar pelo bem e para lembrar o que podemos fazer para melhorar a conviv\u00eancia na cidade.\n\nVeja nos links abaixo a programa\u00e7\u00e3o de eventos, shows gratuitos e debates da Semana."	463	0	0
904277726319518_960929147321042	2015-11-17T12:21:37+0000	"A Prefeitura de S\u00e3o Paulo vai adotar ensino integral nas escolas municipais em 2016. Os recursos destinados garantem atendimento a at\u00e9 100 mil estudantes."	1314	0	456
904277726319518_959308150816475	2015-11-14T15:00:05+0000	"13.11 - Visita ao hospital-dia da Rede Hora Certa Itaim Paulista, que dobrou sua a m\u00e9dia mensal de cirurgias, com o secret\u00e1rio de Sa\u00fade Alexandre Padilha (leia mais: http://goo.gl/n2Y74o).\n\nFoto: F\u00e1bio Arantes/Secom"	550	0	54
904277726319518_959306934149930	2015-11-14T13:00:01+0000	"10.11 - Com o secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o Gabriel Chalita e alunos da creche de Vila Dorna, na regi\u00e3o do Trememb\u00e9 (leia mais http://goo.gl/vIYSOl). \n\nFoto: C\u00e9sar Ogata/Secom"	384	0	29
904277726319518_959304897483467	2015-11-14T13:00:01+0000	"12.11 - A escritora Ruth Rocha e Ana Estela Haddad  na abertura do 1\u00ba Encontro Mundial de Inven\u00e7\u00e3o Liter\u00e1ria (leia mais http://goo.gl/4acMNh). \n\nFoto: Leon Rodrigues/Secom"	440	0	20
904277726319518_959299677483989	2015-11-14T13:00:01+0000	"06.11 Com Eduardo Suplicy (secret\u00e1rio municipal de Direitos Humanos e Cidadania) , Rog\u00e9rio Sottili ( secret\u00e1rio do Minist\u00e9rio das Mulheres, da Igualdade Racial e dos Direitos Humanos), Paul Singer (o secret\u00e1rio nacional de Economia Solid\u00e1ria do Minist\u00e9rio do Trabalho e Previd\u00eancia) e Artur Henrique (secret\u00e1rio municipal de Desenvolvimento, Trabalho e Empreendedorismo), no lan\u00e7amento do Centro de Economia Solid\u00e1ria (leia mais http://goo.gl/Ci7FJM).\n\nFoto: Heloisa Ballarini/SECOM"	427	0	29
904277726319518_959357800811510	2015-11-13T21:33:26+0000	"At\u00e9 na \u00cdndia. \"Simply Sao Paulo: How a \u2018Communist\u2019 Mayor is Making a City Smart for its People\" (Simplesmente S\u00e3o Paulo: Como um prefeito 'comunista' est\u00e1 fazendo uma cidade inteligente para seu povo)."	3598	0	719
904277726319518_959276637486293	2015-11-13T18:58:07+0000	"\"Quando assumi, S\u00e3o Paulo era tecnicamente insolvente. A d\u00edvida consolidada era impag\u00e1vel. E por que a cidade atinge agora o grau de investimento da Fitch? Porque a gest\u00e3o financeira foi impec\u00e1vel nesses tr\u00eas anos. Contratos foram revistos. Superamos o problema dos precat\u00f3rios. Renegociamos a d\u00edvida com a Uni\u00e3o. Criamos uma secretaria de combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o. E mandamos para a C\u00e2mara a reforma da Previd\u00eancia.\"\n\nTrecho de entrevista concedida \u00e0 jornalista Monica Bergamo e publicada hoje na Folha de S.Paulo."	2713	0	527
904277726319518_958458670901423	2015-11-11T23:36:53+0000	"Cidade de S\u00e3o Paulo obt\u00e9m selo de investimento de ag\u00eancia de risco."	1466	0	258
904277726319518_957866147627342	2015-11-10T19:30:00+0000	"A Prefeitura de S\u00e3o Paulo criou o Passe Livre de 90 dias para desempregados. O benef\u00edcio vale para aqueles que, findo o per\u00edodo coberto pelo seguro-desemprego, ainda n\u00e3o tiverem conseguido uma coloca\u00e7\u00e3o. \n\nSaiba mais: http://bit.ly/1PmvJHc"	1426	0	0
904277726319518_956945177719439	2015-11-08T13:38:50+0000	"Nesse momento em que mulheres e homens se mobilizam diante da viol\u00eancia contra a mulher, transcrevo depoimento de minha companheira Ana Estela Haddad sobre o #primeiroass\u00e9dio. \n#Agora\u00e9QueS\u00e3oElas\n\n\"Eu tinha 12 anos. Havia visto um filme rom\u00e2ntico no cinema com uma prima minha. Gostei do filme e resolvi assistir de novo, mas n\u00e3o tinha ningu\u00e9m para me fazer companhia. Fui numa sess\u00e3o de tarde, havia poucas pessoas. Um senhor bem mais velho sentou do meu lado, com um intervalo de uma cadeira. Durante a sess\u00e3o, ele come\u00e7ou a se masturbar. Eu n\u00e3o entendi direito o que ele estava fazendo... Aquilo me perturbou demais. Eu n\u00e3o estava preparada para aquela situa\u00e7\u00e3o. Sa\u00ed um pouco antes de terminar a sess\u00e3o. Tinha apagado essa mem\u00f3ria da minha mente. Comecei a ler um pouco sobre o assunto [do primeiro ass\u00e9dio] e a lembran\u00e7a foi vindo.\"\n\nO depoimento foi publicado hoje na Revista S\u00e3o Paulo (http://m.folha.uol.com.br/saopaulo/2015/11/1703508-ana-estela-haddad-e-paola-carosella-relatam-o-primeiro-assedio.shtml?mobile)."	2622	0	167
904277726319518_956240164456607	2015-11-06T23:33:00+0000	"06.11 - No Hospital Dia Hora Certa de S\u00e3o Miguel Paulista.\n\nFoto: Cesar Ogata/Secom"	386	0	23
904277726319518_956238011123489	2015-11-06T23:32:00+0000	"04.11 - Visita de Bernie Ecclestone, presidente e CEO da Formula One Management e da Formula One Administration, ao Aut\u00f3dromo de Interlagos. \n\nFoto: Cesar Ogata/Secom"	191	0	7
904277726319518_956236507790306	2015-11-06T22:04:56+0000	"04.11 - Com Maria Rita Kehl no debate \"Cidade e Cultura: a constru\u00e7\u00e3o de outro imagin\u00e1rio urbano\" no Centro Cultural S\u00e3o Paulo. O debate tamb\u00e9m teve a participa\u00e7\u00e3o de Nabil Bounduki, Carlos Vainer e Juca Ferreira. \n\nFoto: Helo\u00edsa Ballarini/Secom"	652	0	31
904277726319518_956167561130534	2015-11-06T22:04:55+0000	"05.11 - Com Ana Estela Haddad, coordenadora do S\u00e3o Paulo Carinhosa, a atriz Camila M\u00e1rdila e a diretora Anna Muylaert (\"Que Horas Ela Volta?\"). \n\nCamila trouxe de presente uma lata de spray com a frase \"It'll take time to restore chaos\" (\"leva tempo para restaurar o caos\"), refer\u00eancia \u00e0 uma famosa frase de George W. Bush.\n\nBush, que foi presidente dos EUA entre 2001 e 2009, falava a rep\u00f3rteres sobre a situa\u00e7\u00e3o do Iraque em 2003 e queria dizer \"restaurar a ordem\", mas se confundiu. O engano entrou para o anedot\u00e1rio do ex-presidente americano.\n\nFotos: Helo\u00edsa Ballarini/Secom"	1097	0	44
904277726319518_955602274520396	2015-11-05T21:08:12+0000	"\"Quem salva uma vida, salva o mundo inteiro\". A frase que aparece no Talmude, compila\u00e7\u00e3o de leis e tradi\u00e7\u00f5es judaicas, e no Alcor\u00e3o, livro sagrado do Isl\u00e3, est\u00e1 nas ruas da cidade de S\u00e3o Paulo. \n\nEm agosto de 2015, as mortes no tr\u00e2nsito (80) tiveram queda de 28,3% em rela\u00e7\u00e3o a agosto de 2014 (112), ou seja, 32 vidas salvas a partir da implanta\u00e7\u00e3o da redu\u00e7\u00e3o de velocidade.\n\nParab\u00e9ns, S\u00e3o Paulo. Juntos, vamos reduzir esse n\u00famero ainda mais."	1531	0	225
904277726319518_955096561237634	2015-11-04T12:08:07+0000	"Participo hoje de debate com o ministro da Cultura Juca Ferreira e a psicanalista Maria Rita Kehl sobre \"Cultura e cidade: a constru\u00e7\u00e3o do outro imagin\u00e1rio urbano\" no Centro Cultural S\u00e3o Paulo.\nO evento ter\u00e1 transmiss\u00e3o ao vivo a partir das 14h: https://www.youtube.com/watch?v=5zm9qKrpsik&feature=youtu.be"	246	0	22
904277726319518_954869224593701	2015-11-03T22:00:00+0000	"#Inova\u00e7\u00e3o \nDe hoje a segunda (9), a cidade vai sediar a primeira S\u00e3o Paulo Tech Week, com mais de 60 atividades entre oficinas, cursos, debates, competi\u00e7\u00f5es, hackatonas, palestras e exposi\u00e7\u00f5es.\nA maioria das atividades \u00e9 gratuita e aberta ao p\u00fablico."	400	0	0
904277726319518_953386484741975	2015-10-31T12:46:53+0000	"#RuaAberta \n#PaulistaAberta\nNeste domingo, dia 1 de novembro,  mais cinco ruas e avenidas estar\u00e3o abertas para pedestres e ciclistas. Em Aricanduva, M\u2019 Boi Mirim, Cidade Ademar, Pirituba e Ermelino Matarazzo, vai funcionar exatamente como na Paulista: das10h \u00e0s 16h, carros n\u00e3o circulam nas vias escolhidas pela popula\u00e7\u00e3o em audi\u00eancias p\u00fablicas."	1505	0	390
904277726319518_952757028138254	2015-10-29T21:36:12+0000	"Dados de novo monitoramento da CET divulgado hoje apontam queda de 22,1% na quantidade de acidentes e atropelamentos, diminui\u00e7\u00e3o de 25,2% no n\u00famero de feridos e de 33,3% nas mortes no tr\u00e2nsito.\n#S\u00e3oPauloPrasPessoas"	2291	0	1003
904277726319518_952274221519868	2015-10-28T22:30:00+0000	"Visita ao Pavilh\u00e3o Japon\u00eas do Parque Ibirapuera, com o pr\u00edncipe  Akishino e a princesa Kiko. Suas altezas imperiais est\u00e3o na cidade para  comemorar o 120\u00ba anivers\u00e1rio do tratado de amizade do Brasil com o Jap\u00e3o."	480	0	51
904277726319518_952294264851197	2015-10-28T21:21:15+0000	"Na terceira edi\u00e7\u00e3o do #PergunteAoPrefeito, conversei com o jornalista Gilberto Dimenstein sobre mobilidade e amplia\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o popular nos processos decis\u00f3rios da cidade. O programa foi transmitido ao vivo ontem pelo meu canal no Youtube e realizado em parceria com o site Catraca Livre."	524	0	54
904277726319518_951794714901152	2015-10-27T17:56:53+0000	"Almo\u00e7o com Chico C\u00e9sar. Foto: B\u00e1rbara Santos"	1043	0	46
904277726319518_951679671579323	2015-10-27T11:51:14+0000	"Bem-vind@ ao meu perfil oficial. A partir de hoje estou aqui no Facebook. A ideia \u00e9 que este seja mais um canal de comunica\u00e7\u00e3o que contribua com o debate franco e democr\u00e1tico sobre a cidade de S\u00e3o Paulo. Al\u00e9m disso, continuo usando a conta @haddad_fernando no Twitter."	2163	0	166
904277726319518_951500671597223	2015-10-26T22:55:36+0000	"Estudantes do do 9\u00ba ano da Escola Municipal de Ensino Fundamental (EMEhF), em Vargem Grande, transformaram um terreno abandonado em uma \u00e1rea para esporte e lazer. Kaique Cust\u00f3dio Soares de Souza, Lucas Silva Oliveira, Jo\u00e3o Vitor dos Santos Ara\u00fajo e Gabriel Albino de Oliveira levaram a ideia para a professora Dalila Goes Motta em 2014 e o projeto de cria\u00e7\u00e3o do Bosque Xerife tornou-se seu  trabalho de conclus\u00e3o do ciclo.\n\nO que esses estudantes puderam aprender aprender com esse projeto? Que a mobiliza\u00e7\u00e3o, que a participa\u00e7\u00e3o, a democracia, o trabalho colaborativo e a escola podem mudar uma condi\u00e7\u00e3o social. \nLeia mais sobre o projeto http://goo.gl/ldJZ7g"	482	0	114
904277726319518_951472934933330	2015-10-26T21:07:23+0000	"Homenagem no Dia do Dentista: encaminhei \u00e0 C\u00e2mara PL que reduz a taxa de res\u00edduo s\u00f3lido da sa\u00fade, beneficiando 27 mil profissionais de consult\u00f3rios odontol\u00f3gicos, cl\u00ednicas m\u00e9dicas e veterin\u00e1rias. Parab\u00e9ns!"	215	0	14
904277726319518_951471134933510	2015-10-26T21:02:45+0000	"Projeto grafita fachada de pr\u00e9dios na regi\u00e3o central de S\u00e3o Paulo. Sampa d\u00e1 show de arte urbana!"	488	0	115
904277726319518_951480754932548	2015-10-26T21:39:03+0000	"A Prefeitura de S\u00e3o Paulo est\u00e1 estudando modelos de elei\u00e7\u00f5es  para as subprefeituras. H\u00e1 v\u00e1rios caminhos para que a popula\u00e7\u00e3o participe mais, desde elei\u00e7\u00e3o direta at\u00e9 lista tr\u00edplice. Estamos estudando as alternativas e devemos fazer a proposta de um novo modelo antes do ano que vem.\nFalei disso na sabatina da CBN, como os jornalistas Fab\u00edola Cidral, Le\u00e3o Serva, Milton Abr\u00facio e Renata Lo Prete, da qual participei essa manh\u00e3 (aqui, na \u00edntegra http://cbn.globoradio.globo.com/programas/cbn-sao-paulo/2015/10/24/PREFEITO-FERNANDO-HADADD-PARTICIPA-DE-SABATINA-NO-CBN-SAO-PAULO.htm)."	291	0	49
904277726319518_947476378666319	2015-10-16T21:25:59+0000	"#PaulistaAberta"	341	0	0
